<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>养生 on 暗网探秘</title>
    <link>https://anwangtanmi.github.io/tags/%E5%85%BB%E7%94%9F/</link>
    <description>Recent content in 养生 on 暗网探秘</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Jan 2010 11:42:00 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://anwangtanmi.github.io/tags/%E5%85%BB%E7%94%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>民间偏方</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/40caafa0dc70f1c27182bd97e5beee9f/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2010 11:42:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/40caafa0dc70f1c27182bd97e5beee9f/</guid>
      <description>悉心之作 精心撰写，尝试下新鲜事物 vbskj ¥9.90&#xA;订阅 说 明­: 1、 本报告所用药物，以食物为主，绝对无毒。­&#xA;2、 为使读者易懂，剂量单位均用旧制，如：斤、两、钱等，有的用碗，是指一般性中碗。­&#xA;3、 所用药物凡带有*记号的一般可到中药店买，药店都有。­&#xA;4、 报告中所讲的醋，就是一般食用醋，如果用白醋的，报告中另有注明。­&#xA;5、 报告中所讲的白酒，是指50度以上的白酒。­&#xA;6、 有些疾病治疗期间需忌口，是指用药期间如不忌口，则会影响疗效。­&#xA;7、 本报告共三部分，每部分最后均附有防病保健知识，本报告是一专家用了近十年时间，翻阅了大量的医疗保健知识书刊，结合古代民间流传已久的传统秘方整理出来 的宝贵资料。它汇聚了古今诸多名方、妙方、秘术，不仅能为百姓带来方便，是每个家庭必备的报告资料，而且，对一些中西医专业医生来讲，也是很有参考价值 的。 、&#xA;­ 民间实用土方（上）­ 一、 内 科­&#xA;1、 初起感冒：葱白（连须）、生姜片5钱、水一碗煎开、加适量红糖乘热一次服下（葱姜不需服下），并马上睡觉，出汗即愈。­&#xA;2、 多日感冒：白天用法同第一条，另外，要在晚上睡觉前，用大蒜头捣成糊状，敷两足心（涌泉穴，每足心敷黄豆粒大即可），用布包好，次日晨揭去，连用2-3天即愈。­&#xA;3、 头痛（各种头痛均可）：生白萝卜汁，每次滴鼻孔两滴（两鼻孔都滴），一日两次，连用4-5天，可除根。忌吃花椒、胡椒。­&#xA;4、 头晕（头昏眼花、晕眩）：鸭蛋一个、赤豆20粒，搅匀蒸熟，早晨空服，每日一此，连用7天有特效。忌吃酒、辣。­&#xA;5、 失眠、多梦：睡前用半脸盆热水，加一两醋双脚浸泡20分钟，并生吃葱白1-2根。­&#xA;6、 干咳（感冒或其他原因引起均可）：生黑芝麻3钱（约一调羹），冰糖适量，共捣碎开水冲早晨空服，3天痊愈，少吃鱼类。­&#xA;7、 有痰咳（包括急性气管炎、支气管炎、儿童气管炎）：白萝卜二两，鸭梨二两，一起切碎加水一碗煮熟加适量冰糖食用，一日二次连用3天。清热化痰。可与第九条同用。­&#xA;8、 老气管炎（慢性气管炎）：取冬天打霜后丝瓜藤*一两、甘草*一钱，水一碗煎汤一次服下，一日二次，连用半月至20天，可根治。忌烟酒、辣物，最好与第九条同用。 ­&#xA;9、 长期咳嗽（肺气肿及气管炎等引起咳嗽）：明矾一两，研成粉用醋调成糊状，每晚睡前取黄豆大一团敷足心（涌泉穴，两足都敷），用布包好、次日晨揭去，连用7天有特效。­ 10、 哮喘（儿童哮喘同）：干蚯蚓*半斤，炒黄研成粉，用白糖水冲服，一次2钱（约半调羹粉）一日二次，服完即愈。忌吃辣物。­&#xA;11、 胃痛、吐酸、胃下垂、胃窦炎：大蒜头一次一两连皮烧焦，再加一碗水烧开、加适量白糖空腹食用，一日二次，连用7天可根治。­&#xA;12、 胃、十二脂肠溃疡：鸡蛋壳30个炒焦研成粉，麦面粉半斤炒焦，一起抖匀，早晚饭前用。开水冲服，一次2钱（约半调羹），一日二次，一般一付药可愈，重病需二付。­&#xA;13、 高血压、高血脂：芹菜籽*一两，用纱布包好，放10斤水煎汤，早、中、晚饮1杯。不怕辣者，可，早中晚食生蒜2头，有降血压、血脂特效。­&#xA;14、 心脏病、冠心病：花生壳一次一两，绿豆5钱，煎一碗汤服下，一日二次，需半月。­&#xA;15、 肠胃炎、腹泻：每次用麦面粉半两炒焦，加适量白糖用开水调匀，饭前服，一日二次，2-3天有特效。忌吃柿子、香蕉、油腻。­&#xA;16、 消化不良（儿童消化不良同）：鸡盹皮4两炒黄研成粉，饭前用白糖水冲服、一日二次，一次2钱（约半调羹）、儿童减半、一剂服完即可，忌吃田螺。­&#xA;17、 胸闷气胀：白萝卜籽*5钱、煎一碗汤服，一日三次，连用3天有消积顺气之功效。­&#xA;18、 神经衰弱：猪脑1两，加入蜂蜜一调羹，蒸熟吃，一日一次，连吃5-10天。­&#xA;19、 贫血：杀鸡、鸭时，将鲜血流在一张干净白纸上，晒干揉成粉，用葡萄酒调服，一次半调羹粉，一日二次，连服半月。忌海带。­&#xA;20、 内热口干：芦根*、绿豆各5钱，加一碗水煮开、加适量冰糖、去芦根吃豆喝汤，日服二次，连服3天。生津润肺，降火解热。­</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
