<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>STEAM玩具 on 暗网探秘</title>
    <link>https://anwangtanmi.github.io/tags/steam%E7%8E%A9%E5%85%B7/</link>
    <description>Recent content in STEAM玩具 on 暗网探秘</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Jan 2019 21:45:57 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://anwangtanmi.github.io/tags/steam%E7%8E%A9%E5%85%B7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>假期娱乐和学习兼得型STEAM智能机器人有哪些？（2018-2019）</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/58410f2e0e63f7a9b7e4b09920ae4bbb/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jan 2019 21:45:57 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/58410f2e0e63f7a9b7e4b09920ae4bbb/</guid>
      <description>先推荐一个网站：www.stemtoyexpert.com&#xA;里面列出了Top 10机器人（STEM）。&#xA;如果想学习Scratch，去MIT对应网站学习即可，如果想学习Python，网上也有丰富的资料。&#xA;机器人编程学习最大的好处是，有实物，可对应具体项目案例进行开发等。&#xA;网址： www.stemtoyexpert.com/top-10-best-stem-toys/&#xA;下面列出一些在亚马逊销量比较好的机器人，国内网上购物网站可直接搜索并按销量排序，这里不列举。&#xA;包括机械臂、地面机器人和空中机器人，当然还有很多畅销款，都可以在网上找到。&#xA;最热卖的价格集中于100-400美元，对应700-3000人民币。&#xA;当机器人和现在智能手机一样使用和携带方便时，一定会销量大增的~~~&#xA;机器翻译 （www.stemtoyexpert.com/top-10-best-stem-toys/）：&#xA;什么是STEM玩具？ 在由大型科技公司主导的世界中，科学，技术，工程和数学（STEM）的概念至关重要。技术进步使得越来越多的工作岗位过时，但与之形成鲜明对比的是，未来十年STEM工作预计将增长17％。&#xA;我们认为，为了在这个瞬息万变的世界中取得成功，您必须让您的孩子有一个良好的开端。不仅是为了工作保障，还因为STEM工作 平均收入更高！&#xA;STEM玩具是鼓励孩子在玩耍时使用大脑的益智玩具。它们刺激运动技能的发展，横向思维和解决问题。从学习到编码和构建自己的视频游戏，到种植水晶，在显微镜下探索世界，构建自己的汽车，飞机等等。&#xA;它们是让您的孩子远离iPad，Xbox和Playstations并向他们传授一些宝贵生活技能的完美方式。你还在等什么？请继续阅读我们对2018年十大最佳STEM玩具的推荐。&#xA;1&#xA;Cozmo是我们在2018年选择的最佳STEM玩具，但它的全部内容是什么？简而言之，Cozmo是一种人工智能（AI）机器人，它可以发展出与它交互的越多，以及一个旨在教人们编码的机器人工具包。你玩的越多，他学到的东西越多，就越能适应自己独特的个性。拥有数百种情感和语调，很容易忘记它没有活着 – 特别是当Cozmo叫你的名字时！&#xA;下载应用程序并使用Cozmo玩游戏以解锁新技能，动作和模式。Anki还提供定期更新以保持新鲜感，但Cozmo软件开发工具包（SDK）是真正有趣的地方。此扩展允许您为Cozmo编写自己的软件并编写自己的自定义体验，从而可以访问计算机视觉，面部跟踪和路径规划等高级系统。&#xA;Anki提供了一些教程脚本来开始工作，但是从这里开始，这取决于你，你的想象力，当然还有你的编码技巧。节目Cozmo唱歌音阶，推特甚至与智能灯等物联网设备互动！Cozmo SDK可以提供数小时的乐趣，同时也教孩子和成人类似编码的基础知识。要了解有关学习使用Cozmo进行编码的更多信息，请参阅我们的学习编码最佳玩具列表 。&#xA;最近，Anki还为Cozmo添加了一个基于Scratch的名为Code Lab的图形编程选项。这对于没有经验的初学者来说非常棒，因为为了创建程序，您只需要将“代码”块拖放到序列中。有大量的交互式项目可以从基础开始，并进展到更复杂的概念，如变量和函数。我们的想法是在使用SDK学习基于文本的编码语言之前学习基础知识。&#xA;很高兴看到Anki向Cozmo添加这一新功能，因为它表明他们总是倾听用户的意见并寻找改进产品的方法。我们期待看到未来的更新等待Cozmo！&#xA;2&#xA;在屡获殊荣的电子套件捕捉电路有特色作为我们2018年的最佳STEM玩具的选择另外一个拥有超过100激动人心的项目包括，这组会给你的孩子在电路如何电气功能奠定了基础。它包括30个卡扣部件，可轻松安装到电路板上，让您亲身体验电气元件如何协同工作。&#xA;更重要的是，对于那些希望提升效果的人来说，有很多扩展 – 最令人兴奋的是Snapino套装。这个新增功能将Arduino微型计算机与快动电路电子元件相结合，让孩子们可以将自定义功能编程到电路板中！最好的部分是它与所有其他套件兼容。我们认为Snap Circuits可以提供圆润的STEM课程的宝贵部分，今年不容错过。&#xA;3&#xA;基于加州大学伯克利分校Lawrence Hall of Science开创的数学和科学大探索（GEMS）计划，这个入门化学试剂盒非常适合那些希望在课堂外进行一些很酷实验的年轻科学家。它配备了学习基础知识所需的所有化学品和设备，例如酸和碱之间的差异，或使用移液器和试管。通过11个令人敬畏的实验，包括喷发变色火山，生长的囊肿和在试管中创造日落，这个套件必将让您的孩子对科学感到兴奋！&#xA;4&#xA;想让你的孩子在特斯拉汽车公司找到工作吗？让他们从OWI的14合1太阳能机器人开始。这款精巧的套件可让您构建14个不同的机器人，全部采用太阳能供电（无需烦人的电池）！与K-Nex类似，您可以将各个部件组合在一起，然后轻松拆卸它们以制作新的东西。该套件还包括适合所有年龄段的初学者和高级指南。&#xA;随着可再生能源在我们的未来发挥如此重要的作用，这是让您的孩子了解这些技术背后的基础知识的好方法。查看我们关于太阳能玩具的全文，了解可再生能源 以了解更多信息。&#xA;5&#xA;没有显微镜，没有顶级STEM玩具清单是完整的，我们相信My First Lab Duo Scope是市场上最有价值的产品。我的第一实验室的伟大之处在于它不仅仅是一个玩具。这款真正的实验室级显微镜包括40倍，100倍和400倍放大倍率的镜头！它还具有玻璃光学元件，而不是许多廉价显微镜中的塑料，这意味着它可以产生相对更好的图像。&#xA;它有能力将正常的日常事物变成令人敬畏和令人兴奋的事物。取一缕头发，露出其疯狂的晶体结构或检查海绵状皮肤细胞。配备50多种配件，Duo-Scope将让您和您的孩子惊叹不已，同时学习有价值的显微技术，如如何聚焦镜片和染色标本。这是通过一个包含的活动指南来教授的，孩子们可以观察霉菌生长，了解洋葱有丝分裂等等。&#xA;6&#xA;Piper计算机套件由Apple联合创始人Steve Wozniak认可，提供了构建自己的简单计算机和学习编程基础所需的一切。漂亮的手工木制电脑包就像拼图一样，有简单易懂的指示，可指导您组装电脑硬件。&#xA;接下来，Piper的革命性学习系统将为您的孩子编码和电子工程教授一个基于Raspberry Pi版Minecraft的引人入胜的故事情节。然后，孩子们可以尝试使用代码来创建自定义游戏。&#xA;但这不仅仅是一个玩具！它配备了一些高规格硬件，包括高清液晶显示屏，1GB内存，1200 MHz QuadCore CPU +吨配件。它也启用了WIFI，因此您可以下载扩展。Piper计算机套件让您的孩子可以使用计算机硬件和编码，而Wozniak所说的“代表了让我能够完成生活中所有伟大技术的东西”。很容易看出为什么它成为我们最好的STEM玩具2018名单。如果您正在寻找更高级的东西，请参阅我们关于最好的DIY电脑套件的文章。&#xA;7&#xA;如果你想让你的孩子走上机械工程职业的道路，乐高是一个很好的起点。经典作品非常容易组合在一起，模型的难度从几十件到几千件不等！因此，它适用于各种年龄段。然而，即使是最复杂的模型仍然具有乐高的标志性易于遵循的说明。&#xA;在LEGO MINDSTORMS集是一个相对较新，但已经非常受欢迎，让您构建并计划自己的机器人。该套装包括5个机器人的说明，但您也可以从LEGO Mindstorms网站下载粉丝开发的大量版本！学习使用基于图标的直观拖放软件为PC / Mac编程，或下载适用于智能设备的应用程序。对于更高级的用户，还有基于文本的编程选项。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
