<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>健康 on 暗网探秘</title>
    <link>https://anwangtanmi.github.io/tags/%E5%81%A5%E5%BA%B7/</link>
    <description>Recent content in 健康 on 暗网探秘</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Aug 2013 12:55:59 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://anwangtanmi.github.io/tags/%E5%81%A5%E5%BA%B7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>不能随便吃的菜</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/ecccc24117b9be562b4881ee1c2682af/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2013 12:55:59 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/ecccc24117b9be562b4881ee1c2682af/</guid>
      <description> 不能随便吃的菜，你懂吗？ △韭菜具有壮阳的作用，小孩子不能吃。&#xA;△南瓜具有升压、止喘的作用，高血压的人不能吃。&#xA;△芥菜、茴香菜、蒜薹、青蒜、洋葱头、柿子椒具有温里的作用，发热的人不能吃。&#xA;△山药、山药蛋具有补气的作用，失眠的人不能吃。&#xA;△马齿苋、芋头、苦瓜、雪里红具有清热的作用，阳痿的人不能吃。&#xA;△茄子、扁豆、豇豆、荷兰豆、毛豆具有行气的作用，腹泻的人不能吃。&#xA;△香椿具有安神的作用，从事敏捷工作的人不能吃。&#xA;△菜花、百合具有滋阴的作用，水肿的人不能吃。&#xA;△菠菜、竹笋、茼蒿具有酸涩的作用，便秘的人不能吃。&#xA;△荠菜、空心菜、黄花菜具有止血的作用，有血栓的人不能吃。&#xA;△苋菜、卷心菜具有补血的作用，血液黏稠的人不能吃。&#xA;△芹菜、白菜、小白菜、油菜、生菜、茭白、菜笋、冬瓜、葫芦瓜具有利尿的作用，糖尿病、高血压、口干舌燥的人不能吃。&#xA;△香菜具有发汗的作用，汗多的人不能吃。△灵芝、冬笋、紫菜具有化痰的作用，癌症病人不能吃。&#xA;△蘑菇、黑木耳、白木耳、石耳、地耳具有泻下的作用，腹泻的人不能吃。&#xA;△丝瓜、蕨菜、芦荟具有活血的作用，癌症病人不能吃。然而许多人乱吃，因此吃出病来；而有病之后还乱吃，因此不能痊愈。&#xA;△核桃是壮阳的，但是癌病人不要吃；否则肿块就会长大。&#xA;△枇杷、银杏是止咳的，但是不咳嗽不要吃；否则就会头晕腹胀。&#xA;△荔枝是温里的，但是癌病人不要吃；否则肿块就会长大。&#xA;△大枣是补气的，但是不疲乏不要吃；否则就会失眠。&#xA;△橄榄、罗汉果是清热的，但是阳痿的年轻人不要吃；否则就会阴茎疲软。△香橼、佛手是行气的，但是不腹胀不要吃；否则就会拉稀。&#xA;△龙眼是安神的，但是疲乏的人不要吃；否则就会嗜睡。&#xA;△柠檬是滋阴的，但是癌病人不要吃；否则肿块就会水肿。&#xA;△芭蕉、橘子、橙子、樱桃、柿子、石榴、杨梅、杨桃、木瓜、莲子、山竹果是止泻的，但是便秘的人不要吃；否则就会更加便秘。&#xA;△芒果是止血的，但是来月经的人不要吃；否则就会产生子宫肌瘤。&#xA;△酸藤果是补血的，但是血黏稠的人不要吃；否则就会发生血栓。&#xA;△西瓜、甜瓜、葡萄、柑子、猕猴桃、菠萝、菱角、草莓是利尿的，但是高血压、糖尿病人不要吃；否则就会增加血黏度。&#xA;△椰子水是解表的，但是不感冒的人不要吃；否则就会多汗伤阴。&#xA;△金橘、柚子、荸荠、花生是化痰的，但是癌病人不要吃；否则就会造成肿块破溃。&#xA;△梨子、香蕉、无花果、桑椹子、松子、酸角是泻下的，但是慢性结肠炎的人不要吃；否则就会洞泻不止。&#xA;△桃子、栗子、薜荔果是活血的，但是癌病人不要吃；否则就会造成肿块转移。&#xA;△香榧子、榛子、槟榔是杀虫的，但是肝炎病人不要吃；否则就会造成肝损害。有人说，桃子保人杏伤人，李树底下埋新坟，似乎桃子最安全。错了，自古以来，苹果的药性平和，最适合一般人使用。 点赞 收藏 分享 文章举报 chokee 发布了380 篇原创文章 ·&#xA;获赞 6 ·&#xA;访问量 3万+ 私信 关注 </description>
    </item>
  </channel>
</rss>
