<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>区块链 on 暗网探秘</title>
    <link>https://anwangtanmi.github.io/tags/%E5%8C%BA%E5%9D%97%E9%93%BE/</link>
    <description>Recent content in 区块链 on 暗网探秘</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Feb 2020 20:30:03 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://anwangtanmi.github.io/tags/%E5%8C%BA%E5%9D%97%E9%93%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>超级动态节点计划推出丨超级黑马公链生态LaFi展露头脚</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/fb420dee28e4838f2632965a04677b3e/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 20:30:03 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/fb420dee28e4838f2632965a04677b3e/</guid>
      <description> 近日，据VAS暗网官方消息，其链上关键生态节点黄金LaFi重磅推出超级动态节点计划，其能够有效解决新参与的生态共建者没有 VAS 网体而仅有链上固定持币收益的问题，团队及个人无法进入链上动力的问题，它是全球金矿自由人联盟基于 VAS 网体推出的 L-F 动态高效互助 增值收益计划，第一期超级动态节点(池)为5个。&#xA;超级动态节点计划一推出，便引起了全网各社区的竞相争夺，最终由官方选出了5个社区节点，分别是：老韭菜社区、雷霆社区、皇金社区、乾坤社区、光头强社区，在2月17日，超级动态节点正式开启，这五大优胜节点社区将同台竞技。&#xA;LaFi推出的超级动态节点计划超越了以往几乎所有的节点计划，作为生态中的超级节点，其抵押的LaFi进入超级动态节点池，既抵押越多，获得的生态收益越多，并且可以建立容纳 10 倍抵押量的超级动态节点池，抵押越多，超级动态节点池容量越大，而且具有成为 eAUD 超级节点的优先权，其持币收益封顶值可持续扩充。当然，成为超级动态节点后，社区将拥有更多的话语权，共同推进建设LaFi的黄金文明生态。&#xA;而作为抵押的生态用户，除了能获得持币收益以外的节点算力，还使你的生态参与收益最大话。其次，你将成为超级动态节点的建设者，拥有更多的超级动态节点的话语权，更好的让超级节点发挥在LaFi生态建设中的作用。&#xA;2020年开端，全球形势严峻，但是依旧没能阻挡LaFi的发展速度，在开始的2个月内，上线了DEX生态产品、推出超级动态节点计划、自主研发中心化交易所、与全球著名媒体币世界开展情人节活动、与全球化交易所Boboo开展电报AMA，每一阶段的动作都充满了超级黑马LaFi的野心。&#xA;60年一轮回，2020又是轮回新的开启，LaFi在开端启的努力我们有目共睹，未来十年可能是最好的十年，也使区块链发展最好的十年，相信肯定也是LaFi的十年。&#xA;未来以来，让我们一同见证黑马LaFi创造的奇迹。&#xA;点赞 收藏 分享 文章举报 哇塞区块 发布了7 篇原创文章 ·&#xA;获赞 3 ·&#xA;访问量 6677 私信 关注 </description>
    </item>
    <item>
      <title>一起来吐槽：来自暗网的公链项目VAS，竟然内含十级分销？</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/b523963b7618728cf66645ca4a3e752b/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 22:10:18 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/b523963b7618728cf66645ca4a3e752b/</guid>
      <description> VAS最近挺火的，号称是资产存托价值公链，各大媒体都在宣传，项目方也在积极造势。那么这个项目到底好不好呢？我们今天来分析一下。&#xA;说在前面：VAS是一个光速创建的项目，官网、代码等都不可靠，白皮书里的内容也让人汗颜。（可以让大家快速的了解项目好坏，想省时间的不用看下面的分析了）&#xA;分析一：官网创建只有27天&#xA;还是老规矩，研究项目之前，先来一通数据分析。根据搜索显示，VAS官网创建只有短短27天。这一个搞公链的项目，官网时间这么短？&#xA;值得一提的是，VAS声称自己来自深网（深网就是人们常说的暗网，是指互联网上那些不能被标准搜索引擎索引的非表面网络内容。），但是服务器却架设在IP：47.89.5.248[香港 阿里云]上，这一点就耐人寻味了。&#xA;就和之前也是从暗网出来的VDS一样，连开发团队都不知道是谁，VAS的创始人也更不晓得。&#xA;分析二：VAS加入GitHub只有21天&#xA;为啥要拿GitHub来说事呢？首先我们先简单的了解一下GitHub是啥：GitHub是一个面向开源及私有软件项目的托管平台，因为只支持git 作为唯一的版本库格式进行托管，故名GitHub。&#xA;下图中可以看到VAS加入GitHub才21天时间，代码也都是在近期提交的。&#xA;我们再把目光转移到VAS，从官网信息中可以发现，2016年VAS项目技术小组就启动了，18年底层技术开发完成，一直到19年11月，VAS公链上线。&#xA;按照官网的描述，VAS这个项目最起码已经创建4年了，为何却在代币上线交易所期间才把代码提交到GitHub。如果说是因为VAS近期才想好要开源的话，那官网也是在近期创建的，这么多巧合一起发生，那就不是巧合了。&#xA;分析三：白皮书中出现多处不合理的地方&#xA;在白皮书中，愿景一栏的描述里，VAS竟然扯淡的说“VAS正在以信息技术的手段，让信任不再成为问题，让时代重回世界远古，共建、共生、共荣”。&#xA;这还不是最不靠谱的，VAS声称自己已经实现了集跨链、分布式存储、多链、百万级TPS等等技术。&#xA;技术有没有无所谓，会吹牛就行。&#xA;分析四：CX意图很明显&#xA;VAS搞了一个AID,也就是账号，必须得花10个VAS来购买。并且设立了多层机制，一共设有10级分销模式，也就是直邀可以拿到5个VAS，也就是50%，可谓是暴利，间接邀请向下共有9级，每个间接邀请可以带来0.5个VAS的收益。妥妥的CX模式。&#xA;总结：&#xA;VAS这种币走不长远，更多的是凭一时热度割波韭菜。代币的价格没有写进去，这种币还写啥。赶紧离的远远的。&#xA;我这里预测下VAS的后续发展：各种团队长看到了里面的十级推广分红，肯定会猛烈地推。然后VAS会有一段时间的大涨期，大把的韭菜蜂拥而至。但是过了这个时期之后，VAS趁机套现砸盘，韭菜只剩一地鸡毛。&#xA;这里再说一条，因为国内对这种项目开始严查了，亏钱的人有几率通过法律途径追回损失。但是，这里有一个重要的点，因为创始人、开发团队啥的，都没有展示，韭菜想维权都不知道找谁。&#xA;你觉得VAS如何呢？欢迎在评论区留言告诉我吧。&#xA;点赞 收藏 分享 文章举报 SuperMan_555 发布了26 篇原创文章 ·&#xA;获赞 2 ·&#xA;访问量 3598 私信 关注 </description>
    </item>
    <item>
      <title>从VAS公链上线看区块链共识与区块链技术发展</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/eabf0b0b6f0238fe21aaafaeed924066/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 21:11:33 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/eabf0b0b6f0238fe21aaafaeed924066/</guid>
      <description>最近整个币圈链圈销圈盘圈从10月下旬开始一直被一个来自暗网的项目VAS刷屏，开始对这个项目并未在意，认为只是一个模式币而已，11月1日VAS官网上线暗网，各种消息开始满天飞，各种打call，到处都是首码群、对接群，各种抢人，类似项目对它的各种攻击、各种黑，N多自称项目方的人站出来，甚至有各种自发建立的VAS资料站，11月8日21点这个红到发紫的项目终于上线，又一次刷新了各圈的记录，上线2小时，存托1000BTC，暗网的团队自称在这个过程中被各种攻击，各圈也见证了久违的疯狂，都开始坐不住了，2个小时存托币价也从1元多直接涨到了8元多，各种场外交易群6元起无限量收币，当日币世界热搜榜超越比特币排名第二，仅次于PI币之后，11月9日，各个交易所纷纷自称要首发、要强上，要自搭节点二叉挖矿，各个社区纷纷通过VAS的ADS去中心化广告系统发布声明，类似XX社区强势入驻、VAS最强地推、甚至模拟官方口吻发布所谓首码。&#xA;说实话，作为一个对区块链技术有一丢丢研究的老韭菜，好久没有见证过这种疯狂了，也开始坐不住了，参与了一下存托，开始认真研究了一下这个项目的白皮书和正式上线的系统，当然官方到目前为止还没有开发者文档流出来，估计是怕被交易所蹭热度强上。&#xA;所以只能从目前上线的系统和材料对VAS的技术进行分析：&#xA;一、VAS公链的PoTP共识机制：技术共识与人性共识的结合&#xA;其流出的黄皮书里是这样描述的：&#xA;PoTP共识机制是VAS提出的两层协议共识机制算法，PoTP即包含底层记账共识算法，又包含上层记账奖励共识分配机制。&#xA;PoTP共识机制中添加了底层的多模态工作量证明算法以及上层的Contribution系统贡献奖励分配算法。底层采用多模态工作量证明共识算法，在传统POW工作量证明的基础上，增加了 RandomTeam(随机组队机制)。在此基础上，即使掌握全网51%算力，也无法对全网络造成攻击，既提升了VAS的安全性也保证了全网算力的最优使用。&#xA;VAS PoTP上层记账奖励共识分配采用Contribution系统贡献算法，Contribution系统贡献算法是在共识机制中，对于参与共识的节点所贡献的算力等资源进行数字量化，并根据贡献的多少，系统给予一定数量的奖励。用户根据其算力（持币算力+二叉挖矿算力+神经网络裂变算力加成+持币时长算力加成）贡献获得每日记账奖励。&#xA;这种全新的共识概念将区块链的底层技术不可篡改与上层人性共识相结合，是一种大胆的尝试，我们知道比特币经过10多年的安全稳定运行，证明了POW共识算法的安全可靠，而VAS的底层采用了POW工作量证明的升级，从其描述和目前的运行看，技术上应该是安全可靠的。&#xA;从另一个角度，我们对于比特币的价值认可，来源于大家的普遍共识，这种共识与技术息息相关，但更多的是大家的普遍认知相关，与人性相关，我们暂且称其为“认知共识”或“人性共识”，所以VAS对这个所谓的“人性共识”进行了放大，形成了所谓系统贡献奖励分配算法，用户根据其算力（持币算力+二叉挖矿算力+神经网络裂变算力加成+持币时长算力加成）贡献获得每日记账奖励。这种基于人性的认知共识PI正在使用，而VAS更加大胆，更能积聚人气，币圈、链圈、销圈、盘圈在这个模型中全部能够找到其位置，所以说想不火都难。&#xA;二、VAS区块链技术：真的是公链、实现了跨链&#xA;不像有些项目，以太坊发个币，搞个共振，骗骗人。怎么判断，去看区块浏览器，真正的公链都有自己的区块浏览器。https://explorer.vasblock.com&#xA;见过N多的白皮书，N多自称跨链的项目，只是说说而已，这次是真见着了，每一个BTC跨链都真实在VAS公链上发行，到写稿为止，链上一共有2192次BTC发行记录与用户的跨链BTC资产转入相符。这是在其区块浏览器上随便找到的一笔如下：&#xA;https://explorer.vasblock.com/#/txid?txid=d83f15f024040071d3a32b769d9dd488507fc6a00399598ab3c8c5a22f4fd159&amp;amp;vinPage=1&amp;amp;vinPageSize=10&amp;amp;voutPage=1&amp;amp;voutPageSize=10&#xA;三、所有的数据真如其所说是在链上&#xA;存托数据在链上，随便找了一笔如下：&#xA;https://explorer.vasblock.com/#/txid?txid=f51c9165a5e5e2668ba0b89c9a43e8f9d4b534200ee4ddca2cd52c663c7af838&amp;amp;vinPage=1&amp;amp;vinPageSize=10&amp;amp;voutPage=1&amp;amp;voutPageSize=10&#xA;四、交易速度快&#xA;专业名词叫TPS高，成块时间短，反正我在所有的操作过程中，所有的支付都是秒到账，是目前为止碰到的最友好的区块链系统-没有之一，从来没碰见过像比特币、以太坊等那样的阻塞问题，官方公布的成块时间为15秒，底层TPS大于3000，扩展支持百万TPS应用系统开发、部署。&#xA;老实说，作为一个对区块链技术有一丢丢研究的老韭菜，到这里真的相信其白皮书了，至少从目前几点实现情况来看没太有什么水份，当然最终怎样还要通过其后续公布的技术文档及发展等进一步了解研究。&#xA;对于VAS的生态建设发展，将持续关注。</description>
    </item>
    <item>
      <title>X-Shadow暗影币如何保证交易的真实性？</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/4998b518bb23166196983303480a960c/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2019 22:09:08 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/4998b518bb23166196983303480a960c/</guid>
      <description>比特币火了，区块链技术爆红，虚拟币如过江之鲫一般，一个接一个，大家总能听到新币的名字。新币里面，有浑水摸鱼的，可也有不少货真价实的，比如X-Shadow暗影币。这时候很多人要问了，这种交易怎么确保安全性呢？其实这个很简单。&#xA;没有核心化机构做记录，若何保障一笔交易的真实性呢？虚拟币采用的是分布式记账的形式，譬如张三向李四转了100元，全网络的节点都记录一条由张三私钥生成的交易信息：某年某月他日某时某分某秒（时间戳），张三向李四转了100元。虚拟币账户的余额是依据交易记录算出来的，所以李四不会去否认这笔交易；而张三假如想否认，需要窜改大多账本的记录，这难度不小。&#xA;古昔婚配，没有民政局公证，大家就采用类似分布式记账的形式，经过婚礼，让四周围的亲朋好友一起见证一对新人结为伉俪。婚礼越显赫，见证的人越多，印象越深刻。然而，在现代社会形态，因为有政府的公证，婚礼的这局部效用就减弱了。不少的年青人起始不办婚礼，两私人旅行婚配，发个朋友圈了事。&#xA;去核心化和核心化各有利弊，要依据实况采用合宜的方案。只有分布式记账还不够，大家可以乱记账，以致账本不相符。若何让大家认真负责的记账呢？这就引出了共识机制。&#xA;现下，主要的共识机制有三种：PoW、PoS、DPoS。&#xA;PoW：全称Proof of Work，办公证实。大家一起解一道复杂的数学题，谁解出来，谁就可以记账。解题是一个几率事情，与计算量正相关。早期的虚拟币，譬如比特币、莱特币采用的就是PoW共识机制。PoS：全称Proof of Stake，股权证实。在这种模式下，有一个名词叫币龄，每个币每日萌生1币龄。记账权与账户的币龄体积正相关。一朝记账完成则币龄清空，从新累积。以太坊第四个阶段Serenity（宁静）采用就是PoS共识机制。DPoS：全称Delegated Proof of Stake，委任权利证实。它的原理是让每一个保有虚拟币的人施行投票，由此萌生多位代表（超级节点）。各个代表间依据PoS的共识算法竞争记账权。比较新的虚拟币，譬如变态S、YOYOW采用的就是DPoS机制。DPoS大幅缩小了参与验证和记账的节点数量，可以达到秒级的共识验证。&#xA;还有一点更复杂的共识机制， 譬如投注共识、实用拜占庭容错等，就不一一绍介了。为了提倡积极记账，第一个完成记账的人可以得到虚拟币奖惩，这就是币圈常说的“挖矿”，参与记账的人被称为“矿工”。记账权按几率随机颁赠“矿工”，“矿工”照实记录就可以得到奖惩。假如“矿工”想要捣乱、造假，乱填信息或删除信息，因为同时记账的矿工众多，一朝出现记账冲突，系统以最多相同信息的记录为准。窜改记录不单不会达成系统认可，还亏折了最先完成记账的系统奖惩。新交易的第一个记账操作被系统确认后，全网其他节点便会半自动同步这条交易记录，实行账本的一统。&#xA;对此，大家了解了为什么区块链这么安全了吗？这是很好的机制，很不错的鼓励模式。X-Shadow暗影币基于此，还有更多的激励创新，一定能给虚拟币带来更多的发展。&#xA;(老师V：cangbao30)</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
