<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生活 on 暗网探秘</title>
    <link>https://anwangtanmi.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
    <description>Recent content in 生活 on 暗网探秘</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Jun 2018 08:43:10 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://anwangtanmi.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>谈谈用户隐私</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/2229f982b6b654b5e21c43f4618331a1/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2018 08:43:10 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/2229f982b6b654b5e21c43f4618331a1/</guid>
      <description>本文首发于个人微信公众号《andyqian》,期待你的关注！ 前言 又有一段时间没有更新了。一大清早就被一则A站被脱库的新闻所吸引。事件的影响有多夸张呢？其用户隐私数据甚至被明码标价的在暗网中出售。其中就包括: 用户的ID，用户姓名，用户登录密码等隐私数据。这是一件多么可怕的事情呢？。对于普通人来说，可能用处不大。但对于商业公司，黑客来说。那就是巨大的商业价值。殊不知对于用户来说那就是巨大危害。怎么说呢？商业公司就可以拿这些数据用来作营销，做推广。甚至又可以被出卖。对于不存好心的黑客来说，其危害更加不可想象！&#xA;真的还有隐私吗？ 在生活中，不知道你有没有遇到以下几种场景：&#xA;陌生来电可以准确的说出自己的个人信息！&#xA;浏览某内容后，所有APP都会推荐相关内容！&#xA;租房，购车，考试后会持续遭到持续骚扰！&#xA;注册金融类服务后，会持续遭遇贷款保险推销！&#xA;据《中国个人信息与隐私保护报告》中显示，陌生来电可以准确的说出自己的个人信息比例高达81%。甚至有人一天可以接到高大5-6起。 更可怕的是。用户都不知道是谁泄漏了自己的信息。&#xA;是谁泄漏了你的隐私？ 随着互联网时代的进步，特别是移动互联网的快速发展。现在的企业，做的任何产品都是不管三七二十一。先拿到通讯录，通讯记录，短信记录等用户隐私权限再说。还美其名曰的说获取隐私数据是为了更好的用户体验。(特么的别骗自己了，又特么的想甩锅)。有些APP甚至流氓到，不给权限就不让安装。因此就有很多企业拥有着用户大量的隐私数据。其中就不乏：用户真实姓名，身份证号，手机号，身份证地址等等。对于安装时，称之为用户。获取到隐私数据后，后面的事情就真不关用户什么事情了。还记得前一段时间百度CEO李彦宏则称中国用户愿以隐私换便捷。被喷的不成样子。我倒觉得是一件好事情。因为这代表用户开始注重自己的隐私了。&#xA;日常中的隐私数据泄漏 上面说的是企业将用户隐私数据的滥用。在日常中，其实也有很多隐私数据都是自己主动泄漏的！&#xA;外卖单上的联系人，联系人电话，住址。&#xA;快递单上的收件人姓名，手机号，收件地址等等。&#xA;火车票，汽车票，飞机票等行程单的。&#xA;这些都是隐私数据泄漏的途径。都要妥善处理！&#xA;最后 对于用户而言。我们应该保护好自己的隐私数据。对于企业来说。更应该有责任保护好用户的隐私数据！&#xA;推荐阅读:&#xA;再谈MySQL JSON数据类型&#xA;说说Java日志&#xA;Java生成PDF的若干坑&#xA;浅谈MySQL SQL优化&#xA;扫码关注，一起进步&#xA;个人博客: http://www.andyqian.com</description>
    </item>
    <item>
      <title>乐视eui 重新定义了–“稳定版”</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/05915dd836eb97bf9878cb3b24de40f4/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jul 2016 18:46:33 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/05915dd836eb97bf9878cb3b24de40f4/</guid>
      <description>满怀着希望，手动双清刷机，升级系统为EUI5.8稳定版，注意是稳定版，不是什么开发版，更不是什么内测版。&#xA;关于延期发布这种打脸的小事，我就不发表什么评论了&#xA;然而升级后，我发现生活变得更加美好了，美好的方面体现如下几个方面：&#xA;相机拍照，就是拉风箱啊，说好的相位对焦呢？ 微信小视频，一片黑啊、暗啊。 在乐视eui自带管家中设置好的权限信息，重启机器，全部丢失。好吧，那我不重启机器可以了吧？ 不重启，权限设置都在，那么能起作用不？ 图中红色网址是我在乐视论坛反馈问题的网址（http://bbs.le.com/forum.php?mod=viewthread&amp;amp;tid=1992270&amp;amp;page=1#pid25275688） 控制不住就控制不住吧？那么在管家里面权限控制显示的是不是一样呢？ 大家有没有看到，在管家中自启动的权限是对不起来的，对不起来不要紧，你能控制住app不自启就好啊，然而支付宝会不定时的自己启动。 该问题我在乐视论坛反馈的地址：http://bbs.le.com/thread-2018039-1.html 自启就自启吧 那我用用管家锁屏清理功能，不就能杀死这些自启的程序了吗？ 然后，我还是too young too simple，支付宝这些app会把自己添加到，应用保护里面（添加到这里，锁屏就不会被清理了） 该问题我在乐视论坛反馈的地址：http://bbs.le.com/thread-1994826-1.html 那我手动关闭app后，应用是真的退出了？ 大家应该都想到了，木有退出，都在后台跑着呢。。。。。 该问题我在乐视论坛反馈的地址：http://bbs.le.com/thread-1665348-1.html 什么wifi掉线啊、GPS无法定位或者定位慢这些问题，我就不一一吐槽了。 来来大家看个大图： 35578处改进啊，这都改进啥啊，为啥根本体会不到啊？ 难道是因为bug太多，所以版本号叫做5.8？ 大家无聊的话，可以到乐视eui社区看一下：http://bbs.le.com/forum-175-1.html 基本全是问题啊。 那版主看到这么多问题会怎么回复呢？以下截取两个经典回复： 手机系统有问题，版主一般如下回复： 询问更新修复bug版本发布问题，版主一般如下回复： 那论坛做的怎么样呢？ 以前用miui感觉，miui广告，应用关联启动弄得不好（我用的是miui 5、6、7,8应该能控制住关联启动了），于是，换了乐视，然后，就没有然后了&#xA;吐槽背景： 乐视1s太子妃版本 eui5.8 15s稳定版&#xA;作者：jiankunking 出处：http://blog.csdn.net/jiankunking</description>
    </item>
    <item>
      <title>公司禁用QQ，破解方法（洋葱tor 安装配置）</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/b8d185be6243d835fd1327e55e2ac5dd/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Apr 2010 16:54:45 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/b8d185be6243d835fd1327e55e2ac5dd/</guid>
      <description>在公司还在烦恼为只能代理上网，有些网页还被禁，QQ上不了吗？那么哥今天将帮你解决这个烦恼，因为哥刚配置成功，效果不错，还很爽。&#xA;时间：2010-04-22&#xA;地点：上海某个角落&#xA;人物：我&#xA;原因：内部不能上QQ，其它都行，网速也快。每天手机上QQ有点纠结。&#xA;使用的工具：tor(vidalia-bundle)+火狐&#xA;我下载的是：（vidalia-bundle-0.2.1.19-0.1.15）+（Firefox/3.6.3）&#xA;Tor使用教程之Tor的安装与使用：http://article.wxiu.com/yyrj/network/200908/05-6243.html&#xA;按照上面的去安装，是没什么问题，但我中间也出点小问题，就是安装torbutton版本跟火狐不兼容。既然不兼容，那我们就找个兼容的，在它弹出的插件搜索框搜索torbutton，找到后安装即可。&#xA;完成后有个洋葱一样的图标，自动的运行一个vidalia的面板，上面有个进度条老卡在中间就不动了（见图1），&#xA;需要设置，设置如下：&#xA;1、点击“设置”，选择“网络”，选上“我使用代理服务器连接到网络”设置公司上网的代理和端口，&#xA;将“我的isp阻挡对tor网络的连接”选中&#xA;然后将第一步获取到的网桥ip一个一个写进去。&#xA;2,设定好以后点击确定，然后停止tor，再启动，如果还是没有连上不要着急，多试几次，因为是特殊FQ软件，所以很不稳定，得根据网桥的速度来。如果连接成功，洋葱就会变绿。&#xA;3，试试上上网页，打开火狐，点击网页右下角，要显示绿色的“tor已启用”。网速有点慢，要等会儿。&#xA;4，如果网页能上了，再试试被禁掉的网页能不能打开？如：www.qq.com&#xA;5,如果被禁的网页都能上了，那QQ也能登陆。设置如下：&#xA;网络设置：协议“HTTP”，IP=127.0.0.1，端口=8118（其实这些是按照火狐里面网络设置自动设置的来的）&#xA;6，如果一切顺利的话，就能成功。&#xA;获取网桥地址的方法：&#xA;1、需要GMAIL邮箱&#xA;2、用GMIAL邮箱发送信息到一个用户，自动获取网桥地址&#xA;用Gmail发送邮件到[email protected] ，正文为“get bridges”，基本上同时收到如下相似回复：&#xA;bridge 195.43.157.84:443 bridge 204.74.213.53:443 bridge 89.0.137.47:9001&#xA;—————————–详细设置见附件的图。</description>
    </item>
    <item>
      <title>主题：曝一下LV店营业员的工资</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/05ea9e44d17b507a24f32c72ad01d1a9/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2008 11:34:50 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/05ea9e44d17b507a24f32c72ad01d1a9/</guid>
      <description>多人不但对名牌感兴趣，都名牌店营业员的工资也非常感兴趣，最近在网络出现这样一个帖子，就是讨论名牌店营业员工资的，这其中也出现了不少名牌店营业员的 人员和家属出来说话。对于神秘的名牌店工资很多人感兴趣，当然也有人对怎样才能进去感兴趣，网友小狗的情怀说：北京国贸LV和GUCCI的男SA 每个月 赚得米很多，8过，要求现在是越来越高，进去的门槛是高的不得了了。&#xA;下面就是部分网友的说法：&#xA;网友谁狡辩我抽谁：我们这里的LV店员似乎一个月底薪是5000，工作MS十分的闲 经常看见LV的店员上班的时候拎一大袋零食进去吃，而且我们这边的LV店员要求本科以上学历 身高长相也有规定 – –&#xA;网友倍伊：我用手机上我容易吗!原来有朋友在Gucci上,8000.晚上晚了还报出租车钱.男的.售货员.身高长相优秀.工作服都价值3万.&#xA;网 友夏笙：LV，GUCCI等等这些级别的奢侈品店刚一进去是5000上下吧，相差不会太多，然后按照什么幅度涨工资，还有怎么给算销售提成我就不知道了， 但是似乎不会工资很高，普遍在10000一下就是了。不过，优点是比较稳定吧工作也比较清闲，基本上不出大问题不怎么裁减人员，当然，上升空间也小，你想 一个店就那么点儿人，往哪里升职去呢。&#xA;网友叶银铃：我倒是去投过香港LV的售货员，12000港币/月，可能只是底薪吧。我收到笔试通知时，已经有公司要了，所以也懒得去了。不过想起来还是应该去见识见识的，虽然只是售货员，但还是觉得只要在这种奢侈品公司工作，就是很洋气。&#xA;网 友妖精蛾子：8000，一次去上海的培训，还有一次去伦敦的培训，刚进去有发LV的服装一套，加鞋子。因为店内镁光灯的关系，有N多雅诗兰黛一类档次的化 妆品用不完，还有发了1张本地免费美容卡，3000的是。然后一年有1~ 2个LV的包可以拿，但是有款式限制，以上是普通店员待遇，店长拿得多很多，还 有负责管理包包的也很多，和店长差不多，没了~&#xA;当然也有人站出来说根本没有这么多&#xA;网友andy1983911就说他的老婆在苏州的LV店工资只有2000，其他什么都没有。</description>
    </item>
    <item>
      <title>塞翁失马</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/b0f1e487c7024089b0b15ee3ca1f5f11/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2006 15:16:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/b0f1e487c7024089b0b15ee3ca1f5f11/</guid>
      <description>昨天，下班之后，一如既往地打开电脑，上网。突然显示器慢慢变暗，直到什么也看不到为止。&#xA;这种情况的出现已经不是第一次，因此我也没在意，关机，和往常一样，将插头拔下重插了一遍，开机，满怀信心地等待熟悉的开机画面出现…&#xA;嗯？还没出现，这下有点慌了，再重复了一遍刚才的动作，没反应。还不死心，将显示器接到别人的主机上试了一下，涛声依旧。&#xA;直到这时候，我才知道，大事不妙了。我的显示器坏了。&#xA;今年五一的时候，也是在放假前的一个晚上，一场天灾把我的主板年轻的生命给夺了去。不到半年的功夫，我可怜的显示器又步了它的后尘！&#xA;气极之下，反复的开机操作，希望有奇迹发生。果然发现操作系统也不能启动了，老天实在是太爱开玩笑了。&#xA;折腾到凌晨，终于通过系统还原功能，将电脑抢救了回来。&#xA;一天无精打彩，下午，也就是刚刚不久，同事告诉我有我的快递，打开一看，哈哈，终于盼到了久违的证件。也算对我不薄了，风雨过后就见彩虹。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
