<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>聊天 on 暗网探秘</title>
    <link>https://anwangtanmi.github.io/tags/%E8%81%8A%E5%A4%A9/</link>
    <description>Recent content in 聊天 on 暗网探秘</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Feb 2006 13:53:00 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://anwangtanmi.github.io/tags/%E8%81%8A%E5%A4%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>超长经典文章，测试一下到底能发多长的文章？!</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/dcd15e6a746ae989bc5494df0b1b6030/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2006 13:53:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/dcd15e6a746ae989bc5494df0b1b6030/</guid>
      <description>看在亲爱的父母的面子上，对自己好一些［爱自己，就是对父母最好的爱!］ 父母像宠什么一样，将自己的宝贝养大，而孩子长大了，对自杀，等亏待自己的事，乐些不疲，是为不孝，对不起父母，想一下，父母对自己的爱，的宠，再饿，不会饿到孩子，再苦再累，不会让孩子受到压力，作父母的，一切的一切都为孩子着想。&#xA;我现在作为10个月宝宝的父亲，对此深有体会，什么都要为BB着想，首先想到的就是BB，天冷了，自己哪怕冻伤了，也要巴心巴肝的想着我的乖乖，穿这么多，会不会冷，会不会太多了，会热……&#xA;总之，现在对那种，10多岁以上的年轻人，包括我在内，不爱惜自己身体，不吃早饭，工作忙(借口)，就忍住饿，不去吃饭，之类的(我人太笨，写不了太多的其它事，就只写吃的了)，对自己身体进行N种摧残的事。 是很看不下去的，想想他们的父母对他们的百般呵护，而他们却对着父母珍爱的东东(自己的身体)，进行相反的活动(自虐，也许说重了些。呵)&#xA;不能像中文高材生那样表达自己的意思，就写到这儿了。欢迎到我的blog来玩:&#xA;http://blog.csdn.net/metababy&#xA;希望您能在看了这小文后，能够看在亲爱的父母的面子上，对自己好一些。我希望，我的乖乖，今后能够体会到我(在下名：花纯春，QQ:7844103,EMail:[email protected])的心情，对自己好一些。&#xA;爱自己，就是对父母最好的爱!&#xA;========&#xA;欢迎转贴，但请保持原文完整&#xA;最新暴笑文章[您绝对没有看过的]有意思的，独具风格 朋友们，一年中最激动人心的时刻到来了。现在特隆重颁发2005达尔文进化奖，以表彰那些在人类进化中走得最慢的人们，是他们，使得我们生活的折磨和压力不那么难以忍受。&#xA;得到本次大奖殊荣的是：&#xA;JAMES ELLIOT – 做为加利福尼亚长滩市的准打劫者，当他把点38左轮对准受害人开枪时，枪卡壳了。这时他做了非常有建设性的举动-把眼睛对准枪口仔细瞄了一眼，同时扣动了扳机-这次枪没有卡壳。&#xA;以下诸位是这个奖项的有力争夺者：&#xA;1. 一个瑞士酒店的厨师被一台切肉机夺去了一根手指，他愤然向保险公司要求赔偿。保险公司怀疑是他操作过失于是派了一个代表来检查机器。这个代表自己尝试操作了切肉机，他也失去了一根手指-于是，这个厨子的赔偿要求得到了批准。&#xA;2.一个男人在暴风雪的芝加哥街头奋力铲雪一个小时，终于给自己的车清出了一个停车位。当他把车开来时，发现一位女士已经抢了他的位置-可以理解，他朝她开了一枪，把她干掉了。&#xA;3.由于在一个非法酒吧停车喝酒，津巴布韦的一个司机发现自己巴士上的20名精神病患者全部逃跑了，而他应该把他们送到BULAWAYO的精神病院的。出于害怕他的粗心大意被领导批评，这个司机把车开到了附近的一个公共汽车站，允诺免费搭乘每个乘客。他把这些乘客送到了精神病院，并且告诉医院工作人员这些”病人”非常容易激动而且胡言乱语充满幻觉-这个诡计直到三天后才被识破。&#xA;4.一个美国少年因为头部被开来的列车严重撞伤而送进了医院。当警察问他怎么受伤时，他说他只是想试试看自己能够把头伸到行进中的列车多近的地方-然后他就晕了过去。&#xA;5.一个男人走进路易斯安那州某个便利店，拿出20元纸币要求破开，当职员打开收款机时，他亮出自己的手枪并要求职员把收款机里所有的现金给他。职员很快照做了，&#xA;他拿了钱迅速消失，但把自己的20元钞票留在了柜台上-他一共拿走了15元。（事实上这引起了一场法律上的争论：如果一个人拿枪威胁着要给你钱，这算不算犯罪？）&#xA;6.一个阿肯色小伙子似乎想喝啤酒想得要命，于是他朝一个卖酒商店的橱窗扔了一个空心砖，打算砸破玻璃，抢几瓶酒逃之夭夭-他没有注意到橱窗是树脂玻璃做的，空心砖反弹回来，把他砸得失去了知觉。整个过程被整个录了下来（我猜想这个家伙会不会把商店告上法庭）。&#xA;7.ANN ARBOR新闻报的犯罪专栏报道说密歇根州一个男子凌晨5点持枪走进快餐店打劫。职员拒绝说如果没有点餐他没法打开收款机。于是这个男子点了份炸洋葱圈，但职员说早餐时间不提供这玩意儿-该男子深感挫折，怅然离去。&#xA;年度特别大奖&#xA;警察在西雅图街道上发现一个严重不适的人蜷缩在一辆房车旁，那人后来承认他企图用虹吸管偷汽油-但他错误将吸管另一头放到了房车的粪桶里&#xA;懒并幸福着……—-笑死我啦【转载】 引子&#xA;古时候有个故事这样说的：&#xA;从前有一对懒夫妻，男的从来不洗脸，女的从来不刷锅。&#xA;有一天有个小偷来家里偷东西，家里很乱找不到什么值钱的，正郁闷，被男主人发现了，于是慌乱中偷了锅就跑。男的就追。&#xA;过一会儿，男的回来了，跟老婆说，“那贼见我追上来，回身朝我脸上扎了一刀。不过幸亏我从来不洗脸，脸上全是污垢，他一刀没扎透，哈哈哈”&#xA;老婆说，“没事就好。看，幸亏我从来不刷锅，他偷走的只是上面那层污垢壳！”手里拎着个明晃晃的锅。&#xA;http://ike.126.com&#xA;（1）懒&#xA;上面这个故事是讽刺懒惰的，可我从里面得到的启示却是“懒人有懒福”&#xA;我和老公正是这样一对懒夫妻。老公其实长得很帅，可是又懒又邋遢。每天脸不洗头不梳就出门。我呢，不爱刷碗，尤其是最最讨厌刷锅。反正就一个字：懒！&#xA;下面就给大家讲讲我们怎么懒法。&#xA;这些小故事没有前后顺序，想到哪写到哪。&#xA;（2）胡子&#xA;有一天，我盯着老公刮胡子的样子，跟他说“老公我觉得你很勤快”他愉快地问为什么。&#xA;我说：“你看，你刮胡子的频率比洗脸的频率都高，这恐怕别的男人很少能做到吧。”&#xA;老公想想，“有道理啊。我三天就刮一次胡子，五天才洗一次脸，因为胡子长太快了嘛。”&#xA;（3）爱干净&#xA;老公看完一本爱情小说，沉默了一会儿，突然说“我觉得，我恐怕是世界上最爱干净的人了。”&#xA;“你？”我震惊“你爱干净？别开玩笑了”&#xA;老公：“你看，爱一样东西，不一定非要得到它。而相反，越是得不到，内心就越是热爱呀。”&#xA;我“。。。。。。”&#xA;http://ike.126.com&#xA;（4）鞋&#xA;我俩由于从不收拾屋子，老公又特邋遢，总到处丢东西，衣服，资料，废品堆得满地都是。经常找不到要找的东西。而不想找的时候又突然冒出来。&#xA;那次老公出差，出发前想起要带正装皮鞋。匆忙中在地上捡了两只就走。到了那边给我打电话与们地说拿的不是一双，是一样一只，没法穿。&#xA;我一边穿衣服准备上班，一边听着电话哈哈地嘲笑他，可是马上笑容凝结在我的脸上：他拿的不仅不是一双，而且根本不是一个人的：把我的皮鞋拿走了一只。哇哇，我也只有这么一双正装鞋呀，穿什么去开会？！&#xA;（5）跌倒&#xA;由于我家的脏乱差已经达到相当的标准，我从来不敢叫朋友来家里玩。可老公却热情的请他朋友来。我嫌丢脸就躲出去，回来问他，怎么样，你朋友有没有吓到？&#xA;老公不以为然地说：“没有呀，他还夸咱家很安全”&#xA;“安全？” “对呀，他说万一在咱家摔倒了一定不会摔伤，因为只会倒在衣服和废纸上”&#xA;http://ike.126.com&#xA;（17）优点&#xA;老公问我：“我这么懒，又贪玩你会不会嫌弃我啊？”&#xA;“不会啊，你有很多优点啊，我觉得很可爱啊。”&#xA;“是吗，你说说看哪里可爱？”</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
