<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>常识 on 暗网探秘</title>
    <link>https://anwangtanmi.github.io/tags/%E5%B8%B8%E8%AF%86/</link>
    <description>Recent content in 常识 on 暗网探秘</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Apr 2015 22:13:14 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://anwangtanmi.github.io/tags/%E5%B8%B8%E8%AF%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>生活小常识：增发防脱发</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/14222307bdaf1a53a9bf47b4415b86b1/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2015 22:13:14 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/14222307bdaf1a53a9bf47b4415b86b1/</guid>
      <description>注意改善营养状态。&#xA;有利于头发生长的食品 ，蛋白质：牛奶 肉类 鱼类 ；&#xA;维生素AD：菜花 菠菜 胡萝卜 ；矿物质：海白菜 海带 ； 1.补充铁质。经常脱发的人体内常缺铁。铁质丰富的食物有黄豆、黑豆、蛋类、带鱼、虾、熟花生、菠菜、鲤鱼、香蕉、胡萝卜、马铃薯等。 2.补充植物蛋白。头发干枯，发梢裂开，可以多吃大豆、黑芝麻、玉米等食品。 3.多吃含碱性物质的新鲜蔬菜和水果。脱发及头发变黄的因素之一是由于血液中有酸性毒素，原因是体力和精神过度疲劳，长期过食纯糖类和脂肪类食物，使体内代谢过程中产生酸毒素。肝类、肉类、洋葱等食品中的酸性物质容易引起血中酸毒素过多，所以要少吃。 4.补充碘质。头发的光泽与甲状腺的作用有关，补碘能增强甲状腺的分泌功能，有利于头发健美。可多吃海带、紫菜、牡蛎等食品。 5.补充维生素E。维生素E可抵抗毛发衰老，促进细胞分裂，使毛发生长。可多吃鲜莴苣、卷心菜、黑芝麻等。 6.避免暴晒。日光中的紫外线会对头发造成损害，使头发干枯变黄，因此夏季要避免日光暴晒，在室外游泳、日光浴时要注意防护。 7.远离烟草。吸烟已经被认为是引起脱发的危险因素之一。戒烟忌酒，吸烟会使头皮毛细管收缩，从而影响头发的发育生长。热白酒会使头皮产生湿气，引起脱发。 8.减少染发烫发。经常染发、烫发，会使头发失去光泽和弹性，甚至变黄变枯。染发、烫发间隔时间至少要3-6个月。烫发吹风要慎重，吹风机吹出的温度高会破坏毛发组织，损伤头皮，因此要避免吹热风。烫发液对头发的影响较大，要减少烫发次数。 一般来说，头发脱落后，很快会有同样数量的头发生长出来，所以不必担心自己的头发越来越少。 但是，如果脱发的数量超过了正常的范围就有谢顶的可能了. 脱发的主要预防方法 保持清洁，预防头皮炎症。 通过按摩，促进血液循环，但不要用力叩击头部。 洗发液过量或冲洗不够对头皮不利。 使用护发用品要适当，坚持使用，效果因人而异。你只要在饮食上不怎么挑食,一般情况不会是缺什么元素. 掉头发有很多原因,例如你是不是生活中压力较大,学习太紧张,学业重,导致劳累,或者常熬夜,睡眠不好,时间不规律什么的. 弄些黑芝麻吃吃,可以弄熟磨成粉,加入糖啊什么的每天吃,也可以不磨,看你怎么爱好咯. 在饮食上比平时注意点,注意搭配吃,吃各种蔬菜,还有水果. 只要平时自己多注意就可以了。 充足的睡眠可以促进皮肤及毛发正常的新陈代谢，而代谢期主要在晚上特别是晚上10时到凌晨2时之间，这一段时间睡眠充足，就可以使得毛发正常新陈代谢。反之，毛发的代谢及营养失去平衡就会脱发。 建议：尽量做到每天睡眠不少于6个小时，养成定时睡眠的习惯。注意饮食营养，常吃富含蛋白质及微量元素丰富的食品，多吃青菜、水果，少吃油腻及含糖高的食品。 保持心理健康 每天焦虑不安会导致脱发，压抑的程度越深，脱发的速度也越快。 1. 注意补充营养 多吃一些含铁、钙、锌等矿物质和维生素A、B、C以及含蛋白质较多的食品，如含有丰富蛋白质的鱼类、大豆、鸡蛋、瘦肉等以及含有丰富微量元素的海藻类、贝类富含维生素B2、B6的菠菜、芦笋、香蕉、猪肝等都对保护头发、延缓老化有好处，保持大便通畅则有利于头发的正常生长。 2.精神压力是造成脱发的重要原因 精神压抑，状态不稳定，焦虑不安会导致脱发，压抑的程度越深，脱发的速度也越快。男性生活越是紧张，工作越忙碌，脱发的机会越高。因此，经常进行深呼吸，散步，做松弛体操等，可消除精神疲劳。进入秋季后，每天都应该保证有充足的睡眠，睡前用热水泡脚这样不仅精力充沛也有利于头发的养护。 3.保持头发的清洁 选用对头皮和头发无刺激性的洗发剂，洗头时可在水中滴几滴醋或放少许盐，洗头的水不宜太热或太冷洗头的间隔最好是2～5天，洗发的同时需边搓边按摩。 4.按摩头皮 每日睡觉前和次日起床后，将双手十指插入发内，从前额经头顶到后脑揉搓头皮，每次2分钟至4分钟。经常按摩头皮，可改善头皮营养，调节皮脂分泌，促进头皮血液循环，增进局部的新陈代谢。梳头用黄杨木梳或猪鬃头刷，既能去除头屑，增加头发光泽，又能按摩头皮，促进血液循环。 按摩头皮能够促进头发的血液循环，而良好的血液循环将保证头皮中的毛囊获得所需的营养物质，促使头发更好地、更快的生长，并且能延长头发的寿命，每天早晚各梳头100次，长期的坚持，梳子要选优质的木梳或牛角梳，不能用塑料梳子，梳齿不能过尖，会伤及发根）。 这些是详细的以食疗治疗脱发的方法，按你的喜好挑选食用： 1. 用枸杞子与何首乌加适量水同煎，至汁浓后滤去渣，然后将炒香切碎的核桃肉和黑豆一起投入汁中，再同煎至核桃肉稀烂、汁液全部被黑豆吸收为度。最后取出晾干或低温烘干即可服用。每日服2次，每次6～9克，早晚空腹或饥饿时随时服用。 2. 枸杞烧海参：海参300g，枸杞子15g，桑椹10g。先将海参切条，热油加调料翻炒，汤沸后小火煨烤，至热时加入蒸熟的枸杞子、桑椹，淀粉勾汁即可。 3. 枸杞子煎汤、炖食均可，每次9克～15克，长期服用 4. 枸杞子可以洗净后，直接放到45—50度左右的白酒、浸泡半个月以后，即可 5. 枸杞子可以每天嚼服（每天嚼服15—20克），嚼服的时间越长越好，嚼的越细越好 6. 黑芝麻、鲜桑椹各250克捣烂，再加入蜂蜜少许调匀置瓶中，每次1汤匙，用白开水送服，每日3次。 7. 黑芝麻30克，粳米60克。将黑芝麻洗净（可以买炒熟后研末的），用时与粳米兑水煮粥，每天一剂，分两次食用。 8. 黑芝麻、花生、杏仁、松子、核桃仁、熟绿豆各半斤，用石磨碾成末之后，装入消过毒的瓶子中，每日早、晚各冲服50克 9. 黑芝麻（炒熟的黑芝麻末）、何首乌粉各150克。将药加糖适量，煮成浆状，开水冲服，每晚1碗。 10. 黑芝麻25克，捣碎，加适量大米煮成粥，每天一次食用 11. 黑芝麻25克，和海带放在一起煮粥吃 12. 黑芝麻500克，核桃仁200克，白糖10克，茶适量。将黑芝麻、核桃仁捣碎，用茶冲服。 13.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
