<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>工作 on 暗网探秘</title>
    <link>https://anwangtanmi.github.io/tags/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/</link>
    <description>Recent content in 工作 on 暗网探秘</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Sep 2012 07:48:41 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://anwangtanmi.github.io/tags/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>开始</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/a3e3b88377c8a2f34e0f9ef6e67dbe62/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Sep 2012 07:48:41 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/a3e3b88377c8a2f34e0f9ef6e67dbe62/</guid>
      <description>每个人都想要别人倾听自己的心声。社交网络发达的今天，各种个人主页上刷屏一样的状态不断地证明这样话。&#xA;在之前的相当长一段时间里，我一直依靠腾讯说说，人人状态，向外界传达自己的心声。个人感觉，这种方式过于浮躁，但符合这个快餐文化的时代。&#xA;常常觉得需要系统整理自己的思路，说说之类的微博流却难以做到的。&#xA;前几天，读到了刘未鹏的《暗时间》，里面关于写博客的讨论论断，鼓励我最终做出了写博客的决定。&#xA;身处这个快节奏的社会，我们做很多事情都变得过于急躁。学习，工作，娱乐，聚会。。。。。。几乎所有的社会活动里都被提速了。我们来不及&#xA;思考，也来不及反省。对于人类本身来说，很多次大的突破，源于某些个体在反思自身过程中的顿悟。如果一个人，没有了思考，那么他终将停滞不前。&#xA;写博客一个很重要的好处就是：它可以帮助你停下来思考过往的生活，系统地整理自己思路。好比日记，不过对于我这个写字好难看的人来说，日&#xA;记还是算了吧。&#xA;以上是我现在选择开始写博客的原因。与大家分享，希望更多的人找到符合自己的提高的方式。</description>
    </item>
    <item>
      <title>百年孤独</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/b66a3475dcb6e5a1c94f9e3a17673742/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jul 2012 16:52:48 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/b66a3475dcb6e5a1c94f9e3a17673742/</guid>
      <description>百年孤独 作者：加西亚·马尔克斯&#xA;·内容提要·&#xA;何塞·阿卡迪奥·布恩地亚和表妹乌苏拉结了婚。乌苏拉怕生下长有猪尾巴的孩子，不肯和丈夫同房。邻居普罗登肖嘲笑布恩地亚不通人道，两人决斗。普罗登肖被长矛刺中咽喉，顿时毙命。从此，死者的鬼魂缠着布恩地亚一家。夫妇俩只得远走他乡，村里一些年轻人也跟着去了。他们翻山越岭，长途跋涉了两年多，终于在人烟绝迹的一条小河边定居建村，并取名为马贡多。&#xA;几年之后，马贡多人口增至300人。每年3月，总有一伙吉卜赛人到村里来，带来村民们从未见识过的磁铁、望远镜、放大镜等新鲜玩意儿，最后，还送来了一座炼金试验室。布恩地亚对炼金着了迷，成天足不出户，埋头捣鼓。&#xA;小儿子奥雷良诺跟着布恩地亚整天泡在试验室里。大儿子何塞·阿卡迪奥不久跟一个经常来家帮活并用纸牌算命的女人庇拉发生了性关系。后来他又看中了一个吉卜赛姑娘，不辞而别，远走高飞。乌苏拉四处寻找，五个月后也没找到，但带回来一大群移民，还找到了与外界联系的通道。马贡多从此繁荣起来。布恩地亚夫妇收养了一个小女孩，取名雷蓓卡。不料，这女孩患有会传染的不眠症，不久，全家、全村的人都得了此病并丧失记忆。幸亏老吉卜赛人墨尔基阿德斯来到村里，配制药水，为人们治好了病。&#xA;布恩地亚因孩子长大，人口增多，决定扩建新房，门面漆成白色。这时新任镇长莫科特命令所有房子都要刷成蓝色。老布恩地亚一怒之下，把镇长赶走。后来双方妥协，莫科特一家住了下来。&#xA;奥雷良诺爱上了镇长未成年的小女儿雷梅苔丝，两人结了婚。但雷梅苔丝不久病死。此后，奥雷良诺便天天和岳父打牌，消磨时间。其时，适逢保守党和自由党竞选。莫科特倾向保守党，奥雷良诺同情自由党。自由党和保守党打了起来。保守党军队开到马贡多，占据学校做司令部，严厉搜查武器，枪毙自由党分子。奥雷良诺带人冲进学校，杀了保守党军官和士兵，委派侄儿阿卡迪奥（即其兄何塞·阿卡迪奥之子）镇守马贡多，自己则投奔自由党梅迪纳将军的部队。不久，成为全国闻名的奥雷良诺上校。&#xA;自由党战败，奥雷良诺上校被捕并被判处死刑；正要执刑之际，被其兄何塞·阿卡迪奥救出，然后两人一起再去解救梅迪纳将军。他们赶到军中，将军已经被害。大家便推选奥雷良诺为加勒比海革命军司令。但是何塞·阿卡迪奥却在家里突然被枪打死，不知是他杀还是自杀。&#xA;10月初，奥雷良诺率兵打回马贡多，守军司令蒙卡达被俘。革命法庭将所有参与抵抗的保守党人判处死刑。奥雷良诺这时忽然厌烦战争。经过一年多的斡旋，保守党和自由党终于签订了停战协定。奥雷良诺却用手枪自杀，但侥幸重伤未死。伤愈后，他闭门不出，在家里做金制的小鱼。&#xA;这时，奥雷良诺上校在外从军时生的17个儿子都到马贡多来了，他们带来了外地的工业技术，办起了工厂。他的侄孙何塞·阿卡迪奥第二也招了一批工人，从事挖河道、修码头等工程。马贡多逐渐现代化，通了火车，有了电灯。&#xA;有一个美国人到马贡多来，吃了这里生产的香蕉，研究了这里的土地和气候条件之后走了。不几天，来了一大批带着家属的外国技术人员，铁皮屋顶的房子盖起来了，土地被铁丝网圈起来了，马贡多变成了一个香蕉种植园。&#xA;美国佬在马贡多专横跋扈，草菅人命。奥雷良诺上校极为气忿，心想总有一天要把孩子们武装起来赶走这群外国佬，但这时掌握市政大权的美国老板布朗已下令把他的17个孩子统统杀掉。总统致电慰问，镇长送来花圈。奥雷良诺上校极为颓丧，从此关在屋子里做金制小鱼，做满17个化掉再重做。一天，到一棵大栗树下小便，死在那里。&#xA;工会组织香蕉工人举行大罢工。政府派兵镇压。他们杀了3000人，把尸体装上200节车皮，运到海岸，丢进大海。之后，下了四年十一个月零两天的大雨，香蕉园一片汪洋，马贡多回到田园荒芜的状态。末了，布恩地亚家族最后一代人—个长有猪尾巴的婴儿被蚂蚁吃掉，而马贡多也在一阵旋风中消失。&#xA;被誉为“再现拉丁美洲历史社会图景的鸿篇巨著”的《百年孤独》，是加西亚·马尔克斯的代表作，也是拉丁美洲魔幻现实主义文学作品的代表作。全书近30万字，内容庞杂，人物众多，情节曲折离奇，再加上神话故事、宗教典故、民间传说以及作家独创的从未来的角度来回忆过去的新颖倒叙手法等等，令人眼花缭乱。但阅毕全书，读者可以领悟，作家是要通过布恩地亚家族7代人充满神秘色彩的坎坷经历来反映哥伦比亚乃至拉丁美洲的历史演变和社会现实，要求读者思考造成马贡多百年孤独的原因，从而去寻找摆脱命运括弄的正确途径。&#xA;从1830年至上世纪末的70年间，哥伦比亚爆发过几十次内战，使数十万人丧生。本书以很大的篇幅描述了这方面的史实，并且通过书中主人公带有传奇色彩的生涯集中表现出来。政客们的虚伪，统治者们的残忍，民众的盲从和愚昧等等都写得淋漓尽致。作家以生动的笔触，刻画了性格鲜明的众多人物，描绘了这个家族的孤独精神。在这个家族中，夫妻之间、父子之间、母女之间、兄弟姐妹之间，没有感情沟通，缺乏信任和了解。尽管很多人为打破孤独进行过种种艰苦的探索，但由于无法找到一种有效的办法把分散的力量统一起来，最后均以失败告终。这种孤独不仅弥漫在布恩地亚家族和马贡多镇，而且渗入了狭隘思想，成为阻碍民族向上、国家进步的一大包袱。作家写出这一点，是希望拉美民众团结起来，共同努力摆脱孤独。所以，《百年孤独》中浸淫着的孤独感，其主要内涵应该是对整个苦难的拉丁美洲被排斥现代文明世界的进程之外的愤懑和抗议，是作家在对拉丁美洲近百年的历史、以及这块大陆上人民独特的生命力、生存状态、想象力进行独特的研究之后形成的倔强的自信。&#xA;加西亚·马尔克斯遵循“变现实为幻想而又不失其真”的魔幻现实主义创作原则，经过巧妙的构思和想象，把触目惊心的现实和源于神话、传说的幻想结合起来，形成色彩斑斓、风格独特的图画，使读者在“似是而非，似非而是”的形象中，获得一种似曾相识又觉陌生的感受，从而激起寻根溯源去追索作家创作真谛的愿望。魔幻现实主义必须以现实力基础，但这并不妨碍它采取极端夸张的手法。如本书写外部文明对马贡多的侵入，是现实的，但又魔幻化了：吉卜赛人拖着两块磁铁“……挨家串户地走着……铁锅、铁盆、铁钳、小铁炉纷纷从原地落下，木板因铁钉和螺钉没命地挣脱出来而嘎嘎作响……跟在那两块魔铁的后面乱滚”；又如写夜的寂静，人们居然能听到“蚂蚁在月光下的哄闹声、蛀虫啃食时的巨响以及野草生长时持续而清晰的尖叫声”；再如写政府把大批罢工者杀害后，将尸体装上火车运到海里扔掉，那辆火车竟有200节车厢，前、中、后共有3个车头牵引！作家似乎在不断地变换着哈哈镜、望远镜、放大镜甚至显微镜，让读者看到一幅幅真真假假、虚实交错的画面，从而丰富了想象力，收到强烈的艺术效果。&#xA;印第安传说、东方神话以及《圣经》典故的运用，进一步加强了本书的神秘气氛。如写普罗登肖的鬼魂日夜纠缠布恩地亚一家，便取材于印第安传说中冤鬼自己不得安宁也不让仇人安宁的说法；有关飞毯以及俏姑娘雷梅苔丝抓住床单升天的描写是阿拉伯神话《天方夜谭》的引伸；而马贡多一连下了四年十一个月零两天的大雨则是《圣经·创世纪》中有关洪水浩劫及挪亚方舟等故事的移植。拉丁美洲的民间传说往往带有迷信色彩，作家在采用这些民间传说时，有时把它们作为现实来描写；如好汉弗朗西斯科“曾和魔鬼对歌，击败了对手”；阿玛兰塔在长廊里绣花时与死神交谈等等。有时则反其意而用之，如写尼卡诺尔神父喝了一杯巧克力后居然能离地12厘米，以证明“上帝有无限神力”等等，显然是对宗教迷信的讽刺和嘲笑。&#xA;本书中象征主义手法运用得比较成功且有意义的，应首推关于不眠症的描写。马贡多全体居民在建村后不久都传染上一种不眠症。严重的是，得了这种病，人会失去记忆。为了生活，他们不得不在物品上贴上标签。例如他们在牛身上贴标签道：“这是牛，每天要挤它的奶；要把奶煮开加上咖啡才能做成牛奶咖啡。”这类例子书中比比皆是，作家意在提醒公众牢记容易被人遗忘的历史。&#xA;另外，作家还独创了从未来的角度回忆过去的新颖倒叙手法。例如小说一开头，作家就这样写道：“许多年之后，面对行刑队，奥雷良诺·布恩地亚上校将会回想起，他父亲带他去见识冰块的那个遥远的下午。”短短的一句话，实际上容纳了未来、过去和现在三个时间层面，而作家显然隐匿在“现在”的叙事角度。紧接着，作家笔锋一转，把读者引回到马贡多的初创时期。这样的时间结构，在小说中一再重复出现，一环接一环，环环相扣，不断地给读者造成新的悬念。&#xA;最后，值得注意的是，本书凝重的历史内涵、犀利的批判眼光、深刻的民族文化反省、庞大的神话隐喻体系是由一种让人耳目一新的神秘语言贯串始终的。有的评家认为这部小说出自8岁儿童之口，加西亚·马尔克斯对此说颇感欣慰。这是很深刻的评判目光。因为这种直观的、简约的语言确实有效地反映了一种新的视角，一种落后民族（人类儿童）的自我意识。当事人的苦笑取代了旁观者的眼泪，“愚者”自我表达的切肤之痛取代了“智者”貌似公允的批判和分析，更能收到唤起被愚弄者群体深刻反省的客观效果。&#xA;（林一安） 布恩蒂亚家族人物表&#xA;霍·阿·布恩蒂亚　第一代 乌苏娜　霍·阿·布恩蒂亚之妻　第一代 霍·阿卡蒂奥　霍·阿·布恩蒂亚之长子　第二代 雷贝卡 霍·阿卡蒂奥之妻　第二代 奥雷连诺上校 霍·阿·布恩蒂亚之次子　第二代 雷麦黛丝·摩斯柯特 奥雷连诺上校之妻　第二代 阿玛兰塔 霍·阿·布恩蒂亚之小女儿　第二代 皮拉·苔列娜 霍·阿卡蒂奥之情妇　第二代 阿卡蒂奥 霍·阿卡蒂奥之子　第二代 圣索菲娅·德拉佩德 阿卡蒂奥之妻　第三代 奥雷连诺·霍塞 奥雷连诺上校之子　第三代 十七个奥雷连诺 奥雷连诺上校之子　第三代 俏姑娘雷麦黛丝 阿卡蒂奥之长女　第四代 霍·阿卡蒂奥第二 阿卡蒂奥之次子　第四代 奥雷连诺第二 阿卡蒂奥之小儿子　第四代 菲兰达·德卡皮奥 奥雷连诺第二之妻　第四代 佩特娜·柯特 奥雷连诺第二之情妇　第四代 霍·阿卡蒂奥（神学院学生） 奥雷连诺第二之长子　第五代 梅梅（雷纳塔） 奥雷连诺第二之次女　第五代 巴比洛尼亚 梅梅之夫　第五代 阿玛兰塔·乌苏娜 奥雷连诺第二之小女儿　第五代 加斯东 阿玛兰塔·乌苏娜之夫　第五代 奥雷连诺·布恩蒂亚（破译手稿者）梅梅之子　第六代 有尾巴的婴儿 奥雷连诺·布恩蒂亚之后代　第七代 —————— 第一章</description>
    </item>
    <item>
      <title>初篇—我的第一篇博客</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/fad55e02cc0d7d70db5713a3197d37e4/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2012 22:15:05 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/fad55e02cc0d7d70db5713a3197d37e4/</guid>
      <description>RT。&#xA;多年没有认真的，较真的写过类似于日记相关的东西了，&#xA;平时在记事本中的各种记录都是用了就删了，回首来处，暗尘飞，无痕迹。&#xA;于是想起，在网络的某个角落保存属于自己的记忆。&#xA;毕业至今，工作以近四年，压力和乐趣并存。&#xA;扪心自问，成长的速度却还是不甚理想。&#xA;依稀记着新毕业，第一份工作的时候，人事主管问我的职业规划，&#xA;我坚定的选择了做一个纯粹的技术型人员。然而，我终于还是没能走上这条路。&#xA;仔细想想，当初在JC的生活简单而又充实，各方面的成长自己都能感受的到。&#xA;11年上旬，工作的将满第三个年头吧。我开始带着同事一起开发了。&#xA;从性能改善开始，那个时候那么纯粹的，那么明确的想做好一件事。&#xA;奋战了几个礼拜，终于完成，虽然好多东西没有达到自己最初始的期望，&#xA;但是，毫无疑问，在限定的工期和作业条件下，同事和我都尽了最大的努力。&#xA;至今，带项目组已近一年有余，感受却是慢慢的在变化了。&#xA;从最开始的，设计+管理慢慢的演变到了管理+疑问解答，角色和所做的工作都在&#xA;变化，心境也是自然不同的。&#xA;这种变化很难描述，但是却是充满着矛盾的，&#xA;我尝试着引导大家尽可能的完成的尽善尽美，但是并非每个人都能够理解这种做法。&#xA;家境和经历的不同，让大家对于工作的态度也不尽相同。为了平衡这种不同。&#xA;我花费了巨大的精力。&#xA;虽然现在项目组发展的比较平稳，但是始终觉着，一个项目组想要平稳高效&#xA;的前进，需要完善的制度，和相当的执行力，监督能力，奖惩措施。&#xA;只靠个人魅力，领导力的团队，时长了，必然会有各种各样的矛盾。&#xA;最近确实很辛苦，休息了9天了….&#xA;明天需要干劲十足。 fighting！！！&#xA;呃，开通博客三天内不允许发表文章。。。先写着吧，日后发表，就这样，</description>
    </item>
    <item>
      <title>睡是千金</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/258db12c633dbdfcb47e389d2081f557/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2012 15:32:08 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/258db12c633dbdfcb47e389d2081f557/</guid>
      <description>我们知道，睡眠对于&#xA;大脑&#xA;健康是极为重要的。人一般需要有8个小时以上的睡眠时间，并且必须保证高质量。如果睡眠的时间不足或质量不高，那么对大脑就会产生不良的影响，大脑的疲劳就难以恢复，严重的可能影响大脑的功能。如果&#xA;睡眠不足&#xA;或睡眠质量差，就应适当增加睡眠的时间，比如夏天&#xA;午睡&#xA;片刻，并且要设法改善睡眠状况等。 按照一般的观点，睡眠是消除大脑疲劳的主要方式。如果长期睡眠不足或睡眠质量太差，就会严&#xA;重影&#xA;响大脑的机能，本来是很聪明的人也会变得糊涂起来。很多人患上了&#xA;神经衰弱&#xA;等疾病，很多时候就是因为严重睡眠不足引发的。 总之，一个人的一中，有三分之一多的时间是在睡眠中度过的。政党的良好睡眠，可调节生理机能，维持神经系统的平衡，是生命中重要的一环。睡眠不良、不足，第二天就会头错脑胀、全身无力。睡眠与健康工作和学习的关系甚为密切。 失眠会有什么症状&#xA;1、睡眠中间易醒：睡眠后脑子仍保持一定的警觉程度，周围稍有响动就被惊醒，一夜之间反复多次，实际睡眠时间较少，第二天头脑昏沉沉的，感觉疲惫无力。&#xA;2、入睡困难：躺在床上以后，脑子越来越清醒，过去的事情象电影一样，不停地在脑子里显现着，越是强迫自己不去想这些事，越易引起烦躁，越不能入睡，就这样翻来覆去无法入睡，一直要折腾一二个小时才能入睡。 3、提前醒来：是指早晨醒来的时间总是提前，醒来时往往天还未亮，而且醒来后再也难以成眠，和无法入睡一样，也缩短了睡眠时间。早醒是抑郁症的早期信号，早醒之后，随之而来的往往是浮想联翩。 4、夜长梦多：失眠多梦往往并称，夜间梦境纷纭、睡卧不宁，晚上睡眠质量差、白天工作效率低。正常睡眠的人做梦，梦后对梦境基本遗忘。相反，对梦境的记忆越清晰，睡眠的质量就越低。&#xA;要想提高睡眠质量，入时间必须注意； 能取得较好的睡眠质量的入睡时间是晚上9点到11点，中午12点到1点半，凌晨2点到3点半，这时人体精力下降，反应迟缓，思维减慢，情绪低下，利于人体转入慢波睡眠，以进入甜美的梦乡。 什么样的睡眠才是最好?睡眠应该是一种无意识的愉快状态。 ①闭目入静法。上床之后，先合上双眼，然后把眼睛微微张开一条缝，保持与外界有些接触，虽然，精神活动仍在运作，然而，交感神经活动的张力已大大下降，诱导人体渐渐进入睡意蒙胧状态。 ②鸣天鼓法。上床后，仰卧闭目，左掌掩左耳，右掌掩右耳，用指头弹击后脑勺，使之听到呼呼的响声。弹击的次数到自觉微累为止。停止弹击后，头慢慢靠近睡枕，两后自然安放于身之两侧，便会很快入睡了。 (4)睡眠诱导。聆听平淡而有节律的音响，例如：火车运行声、蟋蟀叫、滴水声以及春雨淅沥淅沥声音的磁带，或音乐催眠音带，有助睡眠，还可以此建立诱导睡眠的条件反射。 (5)饮热牛奶法。睡前饮一杯加糖的热牛奶，据研究表明，能增加人体胰岛素的分泌，增加氨酸进入脑细胞，促使人脑分泌睡眠的血清素；同时牛奶中含有微量吗啡样式物质，具有镇定安神作用，从而促使人体安稳入睡。 (6)合适的睡姿。睡眠姿势当然以舒适为宜，且可因人而异。但睡眠以侧卧为佳，养生家曹慈山在《睡诀》中指出：“左侧卧屈左足，屈左臂，以手上承头，伸右足，以右手置于右股间。右侧卧位反是。”这种睡眠姿势有利于全身放松，睡得安稳。 (7)若疲劳而难以入睡者，不妨食用苹果、香蕉、橘、橙、梨等一类水果。因为，这类水果的芳香味，对神经系统有镇静作用；水果中的糖分，能使大脑皮质抑制而易进入睡眠状态。 (8)若因出差在外，不适应环境而致失眠时，应先有思想准备，主动调适，有备无患，不致因紧张担心睡不好。同时还可采用以上助眠之法，则可避免失眠。 采用上述诸法，做到寝时不言谈，不思索；先睡心，再睡眠，即：睡前不过度用脑，上床后排除一切杂念，保持安静；另外，注意卧室环境清静，空气新鲜，床铺硬软适宜，则能提高睡眠质量。睡得好，起床后精力自然充沛。 祝你早日摆脱失眠困扰，一觉睡到大天亮！！！ 现代医学家证实，食疗对于失眠来说是最好的治疗方法，优于安眠药，无副作用。下面介绍数则以供试用： (1)食醋一汤匙，倒入一杯冷开水中饮之，可以催眠入睡并睡得香甜。 (2)经常失眠者，用莲子、龙眼、百合配秫米(粟米)熬粥，有令人入睡的疗效。 (3)血虚失眠者，可常服藕粉，或用小火煨藕加蜂蜜适量吃；也可用龙眼肉10g，红枣5个去核，蒸鸡蛋一个食用，每日一次。 (4)心虚、多汗、失眠者，用猪心一个切开，装入党参、当归各25g，同蒸熟，去药，吃猪心并喝汤，有良效。 (5)因高血压而致的失眠者，用芭蕉根50g，猪瘦肉100g，同煮服用，能催眠入睡。 (6)怔忡不安而失眠的病人，取芭蕉根50g，猪瘦肉100g，同煮服用，能催眠入睡。 (7)神经衰弱的失眠患者，可取莴笋浆液一汤匙，溶于一杯水中。由于这种乳白汁液具有镇静安神功能，所以有一定的催眠疗效。 (8)临睡前吃苹果一个。或在床头柜上放上一个剥开皮或切开的柑橘，让失眠者吸闻其芳香气味，可以镇静中枢神经，帮助入睡。 (9)洋葱适量捣烂，装入瓶内盖好，临睡前放在枕边嗅闻其气，一般在片刻之后便可入睡。 你可以试一试以下方法： 治疗失眠的50种方法 1,吃安定片2,睡前喝热牛奶…… 3,临睡前喝点热牛奶,用热水泡脚30分钟左右4,洗个热水澡?5,躺在床上后虾米也不要想……或者在无意识状态下数数羊或者其它什幺动物,数女人也好…… 6,听古典音乐and背红宝书…7,喝脑白金8,买一个”好眠工房”的安睡枕头,效果很好?马上入睡?9,喝点酒,醉倒10,到街上散步,听听已经听得很熟了的歌11,吃点褪黑素试试,最主要是精神放松?12,喝醋!要捏着鼻子一口喝下去,奇爽啊! 13,以头撞墙先,要不就先做200个俯卧撑14,晚上出去跑5千米,对你放松有好处,也锻炼了身体洗个澡喝点水保证倒床就睡15,不要很早睡下去,否则就会躺在床上睡不找,还有不要有心理负担,你现在估计老是怕今晚又睡不着吧?这种心理其实也是导致失眠的一个重要因素?不要老想今天不要失眠,今天我要睡觉,好了睡吧之类的老是想让自己睡着之类的想法,因为没有失眠的人睡觉是不会去想这些的,好象很乱,不要老想着我一定要睡觉?16 1?失眠是神经衰弱的一种,建议,去医院开些调节神经的要,2?要不就去看看老中医用中药调节一下3?可能最近运动较少,多参加些体育锻炼17,下午做点大运动量的活动,比如打打篮球,爬山等等,保证你睡得很香~~~~~18,睡觉前先喝杯牛奶,然后点上熏衣草的香熏精油或者带有熏衣草味道的香熏蜡烛都可以!19,打会游戏试试?对我来说还是蛮管用的?偶也是苦命人,经常加班通宵,不过第二天不用上班的说?20, 一个非常有效的方法:躺在床上,一点也不动,这期间想什幺不重要,不过可能会很不舒服,比如说这儿痒哪儿疼的,但是一定要忍住,不能动,一点也不能动,这样最多10分钟绝对能睡着?21,喝白兰氏鸡精吧!22,睡前看一本无聊的书就会很快睡着的23,在XX以后体内会分泌促进睡眠的激素?还有就是形成习惯,不困的时候绝对不上床,或者上床以后看书,看电视直到困,然后上床,要坚持下来?24,想睡觉太容易了,家里有摆钟幺?盯着钟摆看个10分钟,默默数着摆了多少下,还没数完站着就能睡趴下????25,用热水洗脚后上床闭上眼睛幻想自己泡在温暖的温泉里,周围是明媚的阳光,不远处有俊男美女?????26,高招来了,千万要试一下哟意守丹田,或者脚心,不想其它事.全身放松,感觉自己与世界融为一体,舌尖轻放在上齿根,吸气好象从全身毛孔里进入丹田(脚心),呼气好象从丹田(脚心)经全身毛孔出来.放松再放松,无所思无所求.然后,不知不觉中睡着了27,1?练瑜珈!把自己想象成一堆棉花一样躺在床上……2?再有就是喝点酒,最好是高度de,喝完以后跑楼梯跑到跑不动为止,然后,倒在床上就睡!28,数青蛙,这个方法虽然老,不过还是有效的,你能从1数到1000只,我把这个ID送给你,具体是这样的:一只青蛙一张嘴,两只眼睛,四条腿,两只青蛙两张嘴,四只眼睛八条腿……一千只青蛙一千张嘴,两千只眼睛,四千条腿?不过你不用担心,你不会数到1000的,随便在哪里都适用?29,寻找一段自己忘记的回忆,(比如自己和前任GF的许多第一次,第一次说话,第一次对视,第一次牵手,第一次吃饭,第一次发呆,第一次…)经常我想着想着就睡着了…特别是当你看了一部爱情片,或者刚才看见了一对亲蜜的情侣,总之,要有心境才适用30,考虑一些很无聊的问题:比如:为什幺人要分男女呢?为什幺人要工作啊,为什幺人要吃饭呢?为什幺人有情感呢?反正就是越无聊越好,这个也很容易入睡,一般是左脑和右脑进行辩论,很好玩,不过这个有危险,不推崇,因为有次我居然想了一个问题,自己和自己辩论了一夜没睡着了,反正很精神了,~~~但一般还是很容易睡着的31 失眠的最基本定义就是睡眠障碍?可以表现为入睡困难;早醒;睡眠中易醒;醒后再难入睡;睡眠质量下降,多梦;睡眠时间明显减少等?失眠的发病率很高?很多因素可造成失眠:(1)精神因素;(2)躯体疾病;如神经官能症?高血压病?肿瘤?脑血管疾病?肺结核?冠心病?肝病?甲状腺功能亢进等;(3)年龄因素:年龄越大失眠发生率越高;(4)其它:如脑力劳动者,用脑过度,环境周围吵闹,过度饮酒?饮茶及咖啡?失眠可分为:入睡困难?早醒及易醒?最主要的症状为睡眠不足,还常可伴随许多不适症状及精神表现?严重失眠还会诱发一些心身性疾病?【治疗】一?不要紧张,树立信心,寻求合理?有效的方法战胜失眠,失眠不是一种严重疾病,1天或几天少睡几个小时没啥关系?可以配合食疗?中药?西药?针灸?理疗?气功等?二?对于继发性失眠,以处理引起失眠的基本疾病或情况为主,一般来说,对失眠的病因解决后则失眠就会不治而愈?三?对原发性失眠的治疗,最重要的是调整睡眠习惯,恢复正常的生物节律,睡眠时间各人不同,睡眠时间短些对人体并无多大影响?四?一般失眠症经过病因?心理?躯体松驰治疗即可治愈?安眠药是在必要时才用,且是暂时的,不可长期服用?否则,易产生耐受性和依赖性?五?临床上常用的安眠药分3大类,即苯二氮卓类?巴比妥类和其它非巴比妥类?服用安眠药的患者不可驾驶车辆和操纵机器,以免发生事故?对儿童使用安眠药是很不适当的,老年病人应慎重使用,肝肾功能减退者慎用,哺乳期妇女及孕妇忌用?以上药物的剂量及用法,须遵医嘱?32,失眠是指睡眠时间不不足?深度不够,使机体难以恢复的睡眠障碍?良好的睡眠使人体各组织?细胞得到充分的自身修复,脑力和体力得以恢复,才能保障健康?失眠则损害健康?我们对失眠并不陌生,那种彻夜难眠的滋味实在难受?在经济高速发展的今天,各种原因导致失眠人数剧增,失眠已成为严重威胁人民健康的社会问题?1.失眠的原因造成失眠的原因很多?精神紧张?兴奋?抑郁?恐惧?焦虑?烦闷等精神因素常可引起失眠;工作和学习压力过重?环境改变?噪音?光和空气污染等社会环境因素是另一重要原因;晚餐过饱?睡前饮茶和咖啡这些不良生活习惯也会造成失眠?2.失眠的危害根据睡眠障碍的表现,失眠可分为入睡困难性失眠?续睡困难性失眠?早醒性失眠三种类型?由于失眠者入睡困难?多梦易醒?睡眠质量不高,必然使机体得不到充分休息,不能有效的消除疲劳,所以多有轻重不同的神经精神障碍的表现?诸如精神不振?头昏脑胀?耳鸣?健忘?抑郁?烦闷?注意力不集中?思维能力下降,效率降低,易导致神经衰弱?另外失眠使机体抵抗力下降,易招致感染多种疾病?长期失眠必会降低身体素质,加速衰老?3.失眠的预防与保健主要应做好以下几方面:①以清淡而富含蛋白质?维生素的饮食为宜?②参加气功?太极拳等强调精神力锻炼的运动,提高神经的调节能力?③生活有规律,定时上床,晚餐不宜过饱,昨前不饮茶和咖啡等刺激性饮料?④眠纳多宁?卵磷脂等保健食品,有很好的调节神经功能方面的作用,有助于改善睡眠?33,病因症状失眠是指睡眠时间不足,或睡得不深?不熟,可分为以下三种:(1)起始失眠:是入睡困难,要到后半夜才能睡着,多由精神紧张?焦虑?恐惧等引起?(2)间断失眠:是睡不宁静,容易惊醒,常有恶梦,中年人消化不良的,常易发生这种情况?(3)终点失眠:是入睡并不困难,但持续时间不长,后半夜醒后即不能再入睡,老年人高血压,动脉硬化?精神抑郁症患者,常有这类失眠?由于失眠,使大脑兴奋性增强,造成入睡困难?睡眠浮浅?易惊醒,多梦早醒?患者因夜眠不足,白天精神萎靡,注意力不集中,胃口不好,一些人同时兼有耳鸣??健忘?手颤?头脑昏胀沉重?容易动怒等症状?失眠又会引起心理推移,患者颇感身心负担沉重?中医称”失眠”为”不寐”,认为其成因很多,有”胃不和则卧不安”?”虚劳虚烦不得眠”等说,它同心?肝?脾?肾脏器失常及阴血不足有关?神经衰弱者多见此症?自疗注意事项(1)自疗失眠不能依赖药物,应该注意消除引起失眠的原因,力求心理平衡,结合体疗改善体质,效果将会更好?(2)劳逸适度,改变不良生活习惯?戒烟?酒?忌辛辣刺激食品,如咖啡?浓茶等?晚餐不要过饱?(3)适量选食一些有助于神经功能的食品?如河鱼?海鱼?牡蛎?虾?泥鳅?猪肝?猪腰?核桃?花生?苹果?蘑菇?豌豆?蚕豆?牛奶等?(4)睡前半小时不再用脑,在安宁的环境中听听柔和优美的音乐?难以入睡者还可以作一些外出散步之类的松散活动?(5)上床前以40℃-50℃温水洗脚后,搓揉脚底片刻?冬天更应该将脚部搓至温热?(6)忌用热性补药,如鹿茸?人参?附子等?(7)经常参加种花养草等园艺活动,陶治性情,消除紧张焦虑情绪,使心理趋于平衡?(8)睡前喝一杯牛奶或吃一点甜食,有助于提高睡眠质量?(9)清早迎着太阳活动,锻炼半小时左右,有助于体内生物钟的调整?自治疗法1.成药自疗法(1)安定,2.5-5毫克,睡前服?(2)速可眠,0.1-0.2克,睡前服?(适合不易入睡者)?(3)补中益气丸,每次9克,每日2-3次,温水吞服?用于气虚乏力,精神疲倦?舌边齿印?胃口差者?(4)龙胆泻肝丸,每次9克,每日2-3次,温水吞服?用于舌苔厚腻?心烦易怒?小便黄红者?(5)礞石滚痰丸,每次2克,每日3次,温水吞服?用于喜食油腻?酒?糖而引起的湿热内生?舌苔厚黄?大便硬结?胸口闷胀?梦多而梦景奇怪者?(6)安神补心丸,每次15粒,每日3次,温水吞服?(7)养血安神糖浆,每次1-2匙,每日3次?2.验方自疗法(1)黄精30克?玉竹30克?决明子9克?川芎3克,每日1帖,分2次煎服?(2)等量酸枣仁?紫丹参研粉,每次6克,每日2次(下午?晚上各一次),温水吞服?(3)桑椹子(桑树果,熟者佳)30克,煎汤服?用于年老失眠而大便硬结者?(4)鲜花生叶30克,分2次煎服,每日1帖?3.饮食自疗法(1)莲子肉(去皮带芯)30克,龙眼肉5克,烧制点心或煮粥食用?(2)猪心1只?大枣10枚,加调料煮食?(3)鸡蛋黄2枚?川连6克?黄芩10克?白芍12克?生地30克?阿胶10克(另烊),每日1帖,分2次煎服?(4)红枣30克(撕裂)?淮小麦60克?炙甘草10克,分2次煎服,每日1帖?(5)葱白8根?大枣15个?白糖5克?用水2碗熬煮成1碗,临睡前1次服完?本方用治神经衰弱失眠症?临睡前用热水烫脚,多泡些时间,水凉再加热水?同时服用此方,疗效更好?(6)大葱(取白)150克切碎放在小盘内,临睡前把小盘摆在枕头边,便可安然入梦?本方用治神经衰弱失眠症,具有宁心安神之功效?(7)葱白7根?大枣20枚?加水煎服?本方用治虚劳烦闷不得眠,具有养心安神之功效?4.外治自疗法(1)敷脐法:等量珍珠粉?丹参粉?硫磺粉拌匀,再拌适量麻油敷于脐部,外盖塑料薄膜胶布固定,3-5天更换?(2)按摩穴位法:取涌泉?太溪?失眠三穴,用指端按掐穴位各3-5分钟?如果结合温水洗足后按掐效果更佳?太溪穴:位于内踝骨后缘与跟腱的中点?失眠穴:位于内踝骨与外踝骨连线,在脚底的中点?涌泉穴:位于前脚掌1/3之处凹陷中?5.其它疗法参加太极拳锻炼?佩香法:朱砂30克?磁石30克?琥珀3克,研成粉装在布袋内,睡前放压发帽内戴在头上?药汁洗足法:磁石50克?菊花10克?黄芩10克?夜交藤30克,煎成汤,睡前浸足20分钟?梳理头皮法:睡前取梳齿不尖锐的木梳,从前额经头顶向后枕梳行,先中央渐至两侧,反复梳理15分钟左右?梳理时静心体验其乐趣?手法轻重以舒适为度?药枕法:杭菊花?灯芯草各250克作枕头芯用?常用有效?风油精涂穴法:在心烦胸闷?头昏脑胀不能入睡时,用风油精涂擦太阳?风池两穴?太阳穴位于外眼角向后一寸凹陷中?风池穴:位于头后枕部?颈项大筋两侧向上推至骨下凹陷中?避免误诊常用西药镇静安眠药,如利眠宁?安定?安宁会引起白天精神萎靡?记忆力下降?思维迟钝?血压下降?胃口差?便秘?手抖等症,剂量较大而长期服用又会产生耐药性,并可成瘾,睡眠质量反而下降直至无效?男子还可导致阳痿?久服突然停药或减量会出现惊厥?兴奋?烦躁等不良反应?因此,用药时应当注意?患者夜间苦于失眠,妄想不止,疑虑丛生,以致症状日渐增多?失眠也更难治愈?35,每天早上喝蜂皇浆把自己给治好的蜂皇浆对神经衰弱有好处,超市里20来块钱就可以买一大瓶?36,桑拿37,六味地黄丸38,找个女朋友吧~~39,吃枣仁40,安神补脑液41,荷尔蒙可以治疗男性失眠 美国的研究人员15日表示,男士随着年龄增长经常会失眠,这可能会引致他们的荷尔蒙水平出现改变,导致他们的腰围日大?记忆衰退和出现更严重的失眠问题? 这项对一百四十九名十六至八十三岁健康男士进行的研究显示,协助男士们更充足的眠,可间接地提供一种形式的荷尔蒙治疗,这可能有助避免出现一些老化迹象?芝加哥大学研究员云考德在监察这些男性的睡眠模式及荷尔蒙水平后,发现卅六至五十岁男性在分泌人类成长荷尔蒙达到高 时,熟睡的情况大幅减少? 研究结果显示,由青年到中年阶段,生长荷尔蒙的水平下降七成五,部分人在步向老年时,荷尔蒙水平会继续大幅下降? 云考德在美国医学会议上撰文道:”虽然仍未清楚熟睡情况减少会产生什幺临床影响,但生长荷尔蒙的水平降低,跟脂肪组织增加?腰部过肥?肌肉减少和运动量减少有关?”专家认为,为男性提供荷尔蒙治疗,可能有助改善他们的睡眠习惯,从而提高他们的荷尔蒙水平,而中年女性则不会像中年男性那样较少出现熟睡的机会? 42,失眠药膳小麦甘枣汤浮小麦100克,炙甘草20克,大枣30克,百合50克,每日一剂水煎服?宜用于妇女更年期失眠健忘者?枣仁地黄泥酸枣仁30克?生地黄100克?白砂糖50克,共捣如泥置于瓷缸中,以沸开水冲之,焖泡20分钟即可食之,每日2次?适用于肝胆火旺引起的彻底不眠者?桑螵龙牡散桑螵蛸?生龙骨?生牡蛎各等份,共研细末,每日3次,每次6克以盐开水送服?久治不愈的失眠患者可食之?山药肉奶羹将羊肉500克洗净切片和生姜25克用文火清炖2小时后,捞出姜?肉,在汤中加入洗净的淮山药100克,煮烂,然后用加牛奶200毫升,食盐少许,沸后即可食用?心肾不交而致稍睡,即醒者食之最宜?罗布麻速溶饮即罗布麻叶500克,加水适量煎煮3次,去渣留液后将3次药液合并,再以文火煎煮浓缩到将要干锅时,停火晾凉,然后拌入干燥的白糖粉500克将药液吸净,混合晒干压碎,装瓶备用?用时以沸水冲开代茶饮,每次10克?对高血压患者的烦躁失眠有良效?43,失眠的自我按摩一?先取坐位,全身放松,全神贯注?1.双手握拳,用拇指关节沿脊柱旁两横指处,自上而下慢慢推按?2.用右手中间三指摩擦左足心涌泉穴;然后换成右足心?二?然后脱衣仰卧于被盖内,双目自然闭合?1.用两手食指第第二节内侧缘从两眉内侧推向外侧?2.用两手中指端轻轻揉按太阳穴3.用两手拇指罗纹面,沿两侧颞部由前向后推摩?4.用手掌根部轻轻拍击头顶囟门处?5.用两手拇指端揉按风池穴?6.将两手迭放在腹部,然后用手掌大鱼际轻轻揉按中脘穴?7.将两手移至下腹部,然后用手掌大鱼际徐徐揉按丹田?44,sy一次,如果不行就两次45,维生素B1+谷维素.46,中国灸47,有个小偏方,对你也许有用:去药店买”蝉脱”(就是蝉退下来的皮)?一两蝉脱加五百克水,用小火烧开?去掉蝉脱,喝水(这时水应该只剩一杯左右了)?连喝五天如果不见效就不要再喝了?呵呵?PS:买二元钱蝉脱就行了?如果买五元钱的,够你喝一个月的?48,方法一:拿个勺子,然后拼命集中你的注意力,让它变弯,变弯,变弯,变弯,变弯……结果不是勺子变弯,就是你睡着……方法二:用力扣齿(就是上下牙互咬)N次,直到觉得累为止,休息1分钟,再扣齿……直到睡着……方法3:拼命摩擦自己手掌,摩擦得越烫越好,然后贴在自己眼皮上,凉下来再摩擦……方法四:数自己的呼吸,心里想着呼~~吸~~呼~~~吸……直到睡着49,唱歌!!唱到想睡为止!50, 哪些饮食可催眠?水果 因过度疲劳而失眠,可吃一些苹果?香蕉?梨等水果,这些水果属碱性食物,有抗肌肉疲劳的作用?糖水 因烦躁发怒而难以入睡时,可饮一杯糖水?果糖在体内可转化成大量血清素,及时补充大脑,使大脑皮层受到抑制而进入睡眠状态?小米 小米性微寒?味甘,能健胃安眠?用小米煮粥,睡前服用,易安然入睡?酸枣仁粥 酸枣仁15克;捣碎后煮汁除渣,加适量粳米熬粥,睡前服用,对各种失眠及心悸均有疗效?莲子粉粥 将莲子煮&#xA;点赞 收藏 分享 文章举报 打杂人&#xA;博客专家 发布了430 篇原创文章 ·</description>
    </item>
    <item>
      <title>环球科学：大脑暗能量(图)</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/09f35f4f8bf23d43b5f7f8039f70ae7b/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2011 09:36:12 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/09f35f4f8bf23d43b5f7f8039f70ae7b/</guid>
      <description>大脑暗能量 最新研究颠覆了我们对大脑的一贯看法：当我们休息或发呆时，大脑并未停止运行，一些神秘的“背景”神经活动始终存在。&#xA;大脑的默认模式&#xA;● 神经科学家长期认为，当我们休息时，大脑中的神经回路处于关闭状态。&#xA;●然而，大脑成像实验表明，大脑内存在一些持续的“背景活动”。&#xA;●这种默认模式能为人们对未来事件作出反应做好准备。&#xA;●默认模式相关大脑区域间的神经链接出错，可能导致从阿尔茨海默病到抑郁症的一系列疾病。&#xA;撰文 马库斯·E·雷切尔(Marcus E. Raichle)&#xA;翻译 冯泽君&#xA;你躺在屋外的摇椅上打盹儿，腿上放着一本杂志。突然，一只苍蝇停在胳膊上，你拿起杂志去拍它。在苍蝇停在你身上之后，你的大脑里发生了什么？在停下来之前呢？长期以来，神经科学家一直认为，人在休息时，大脑中的神经回路基本处于关闭状态。从这个意义上说，此时的神经活动属于“随机噪声”，就像没收到信号的电视机显示的雪花状图案。而当苍蝇停在你的胳膊上时，大脑恢复意识，准备执行“拍蝇任务”。但最近的神经成像研究揭示了一个完全不一样的事实：当人们躺着休息时，大脑并未闲着，很多重要的神经活动仍在进行。&#xA;现已证实，当我们的大脑在休息时——比如坐在椅子上发呆、躺在床上睡觉，或接受了麻醉，各个脑区之间仍在不停地传递信息。这种不间断的信息传递被称作大脑的默认模式，它所消耗的能量是我们拍打苍蝇，或有意识地对其他外在刺激作出反应时所耗能量的20倍。实际上，我们有意识去做的大多数事件，比如吃饭和演讲等，都是对大脑默认模式下基准神经活动的背离。&#xA;理解大脑默认模式的关键，是要找到此前不为人知的大脑系统——默认模式神经网络(default mode network，DMN)。在组织神经活动的过程中，默认模式神经网络到底发挥了怎样的作用，现在仍在研究当中，但我们知道，大脑在形成记忆，组织其他各种需要为未来事件做准备的神经系统时(比如感觉到苍蝇停在胳膊上就下意识地去拍打，这个动作就需要大脑的运动系统随时做好准备)，可能就是采用默认模式神经网络预先设定好的方式。在使脑区行为同步方面，默认模式神经网络可能也发挥了重要作用——让各个脑区就像赛跑运动员一样，在发令枪打响的那一刹那，都处于合理的“预备”状态。如果默认模式神经网络确实在为大脑的有意识活动做准备，那么研究这个网络的行为，也许能让科学家找到一些线索，揭示意识体验的本质。另外，神经科学家还推测，默认模式神经网络遭到破坏，可能会引起精神错乱，以及从阿尔茨海默病到抑郁症的一系列复杂大脑疾病。&#xA;寻找暗能量&#xA;“大脑始终处于活跃状态”并非新观点。脑电图(electroencephalogram，记录大脑电活动的波形图)的发明者汉斯·伯格(Hans Berger)就是这个观点的支持者。1929年，他在一系列开创性论文中，根据仪器检测到的不间断脑电波推测，“中枢神经系统始终处于相当活跃的状态，而不仅仅是在人们清醒的时候”。&#xA;但伯格关于大脑如何工作的观点一直没有引起科学界的重视，甚至在非侵害性成像技术成为神经科学实验室的常规手段后仍是如此。上世纪70年代末，正电子断层扫描技术(positron-emission tomography，PET)问世，它可以测量大脑中的葡萄糖代谢率、血流量和氧摄取量，在一定程度上，这些指标能反映大脑的神经活动水平；1992年，功能性磁共振成像技术(magnetic resonance imaging，fMRI)诞生，通过测量大脑耗氧量，它也能帮助科学家实现同样的目的。尽管这些技术都不仅限于测量大脑活动，但大多数实验设计都在无意间给人留下了这样一个印象：大部分脑区平常都很“安静”，直到需要执行某项具体任务时才会活跃起来。&#xA;一般来说，在做成像实验时，神经科学家都会想方设法地确定，产生特定知觉或与某种行为相关的是哪些脑区。而找到这些脑区的最好方式，就是在两种相关状态下，直接比较大脑活动有何不同。如果研究人员想要知道，哪些脑区对“读单词”这一行为比较重要，他们就会比较在大声读单词 (试验组)和默默地看同一组单词(对照组)时，受试者的大脑成像图有何差异。为了准确找出这种差异，研究人员必须从读单词受试者的大脑成像图上，消除看单词受试者大脑成像图上的内容。经过处理，成像图上仍显示为活跃状态的脑区的神经元活动，可能就是读单词这一行为所必需的。在这种情况下，大脑的基本活动，也就是始终存在的“背景”神经活动都会被消除。以这种方式得到的实验结果很容易让人认为，只有在执行特定任务时，大脑的“开关”才被打开，而在其他时候，大脑都处于非活跃状态。&#xA;人们在休息或发呆时，大脑里面到底发生了什么？过去几年，我们和其他一些研究小组对这个问题产生了极大的兴趣，因为多项研究都暗示，在这种状态下，大脑中存在一定程度的背景活动。&#xA;只须对大脑成像图进行肉眼观测，就能找到大脑背景活动存在的证据：无论来自对照组还是试验组，大脑成像图总是显示，多个脑区都处于相当忙碌的状态。由于都存在背景“噪声”，通过肉眼观察原始图像，我们几乎不可能从两类大脑成像图上找出差别，而要完成这一任务，只有利用计算机进行精密的图片分析。&#xA;进一步分析发现，在执行特定任务时，大脑消耗能量的上升幅度不会超过基础神经活动的5%。在神经回路中，大部分神经活动都与外部事件无关，这些活动消耗的能量占大脑总消耗能量的60%～80%。因此我们借鉴天文学家的说法，把这些固定存在的神经活动称为大脑的暗能量——看不见的暗能量占据了宇宙中物质能量的绝大多数。&#xA;我们推测大脑暗能量可能存在的另一个理由是，研究发现只有极少的感官信息能够真正抵达大脑的中枢处理区域。视觉信息从眼睛传向视觉皮层的过程中，信号强度会大幅衰减。&#xA;我们周围存在无数信息，每秒约有上百亿比特的信息抵达视网膜，但与之相连的视觉输出神经连接只有100万个，每秒钟视网膜传向大脑的信息只有600万比特，最终能到达视觉皮层的信息只有1万比特。&#xA;经过进一步处理，视觉信息才能进入负责产生意识知觉的脑区。令人惊讶的是，最终形成意识知觉的信息每秒钟不足100比特。如果这些是大脑所能利用的全部信息，如此少的信息量显然不大可能形成知觉，因此固定存在的大脑神经活动必定在此过程中发挥了某种作用。&#xA;神经突触的数量也暗示大脑暗能量可能存在。突触是神经元间的连接点。在视觉皮层中，负责传递视觉信息的突触数量还不到全部突触的10%。因此，大部分突触肯定是用于建立视觉皮层内部神经元间的联系。&#xA;本文作者：马库斯·E·雷切尔 马库斯·E·雷切尔是美国华盛顿大学圣路易斯分校医学院的放射学和神经病学教授。多年来，他带领的研究小组一直通过正电子断层扫描和功能性磁共振成像技术研究人脑功能。 1992年，他入选美国医学院院士，4年后又成为美国科学院院士。&#xA;本文译者：&#xA;冯泽君，上海复旦大学神经生物学博士，主要从事大脑功能相关研究，长期翻译科技类文章，已在《环球科学》杂志上发表多篇译文。</description>
    </item>
    <item>
      <title>解决弱电箱的电源问题</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/2a74fe7e9e74e34fbbda9b8f3aa3cfc3/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2011 15:28:05 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/2a74fe7e9e74e34fbbda9b8f3aa3cfc3/</guid>
      <description> 解决弱电箱的电源问题 今天坛子里一位TX给我发短消息，说他家弱电箱刚好放得下路由器。但弱电箱内无电源，无法同时上网，问我如何处理。&#xA;这个问题相当好，极具普遍性，现在的家装，没给弱电箱去电源线的例子实在太多了。&#xA;我今天下午也以短消息的方式，给了这位网友一明一暗两个布线建议，但这两个建议都有一点点小小的施工（主要是钻孔），不爽。实际上给弱电箱供电还有第三种方案，有兴趣的朋友请往下看。&#xA;方法很简单，一点都不用破坏墙体，只需要在一个电话插座里面接两根线，就能解决弱电箱无电源的问题。简单点说，就是用电话线作为变压器的直流输出线，给路由器供电。&#xA;分为以下六步：&#xA;1、将路由器的变压器直流输出端头子剪下来放在一边备用。&#xA;2、在室内找个电话插座，从面板上取出电话线，并剥开线头子备用。注意最好是网络和电话从一个面板出来那种（商家管这种弱电面板叫做网络+电话）.&#xA;3、继续第2步中电话插座这面的工作：将变压器的输出线和电话线连接起来。&#xA;4、弱电箱那面的工作：将第1步剪下备用的变压器输出头子和弱电箱里的那根电话线连接起来，注意这根线和第3步中的那根电话线是同一根线。&#xA;5、剩下的事情就简单了，变压器插进强电插座，弱电箱那面将电源头子插进路由器就OK了。此时9V左右的直流电就通过电话线源源不断地送进弱电箱里面的路由器了。注意，电话线里面走的同样是弱电。&#xA;6、最后一步，利用网线中的两根线作为电话线，恢复被占用的那个电话插座。&#xA;最后给第六步中的利用网线走电话来个注解：&#xA;网线中的8根线，百兆上网只用到其中4根(当然千兆网要用到全部8根线,不过个人认为那还有点可望不可及，毕竟目前大多1兆进户)，另4根书上说是解决串扰，实际使用，用来走电话线没问题。这里有做综合布线的朋友可能碰到过，现在有些甲方为节约成本，给办公楼布线时，水平布线子系统就是用网线中的另外4根走电话，美其名曰可做“语音数据互换”。实际使用起来确实没问题，这个我有亲身体会。当然家装嘛，自已的房子，网线电话线分开走当然更好，说不准哪天睡一觉起来，网络就变成千兆到桌面了呢？毕竟电话线不贵。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>野外烧烤完全攻略</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/fccea06c79ad2ec21d1af52542f075a1/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2011 10:40:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/fccea06c79ad2ec21d1af52542f075a1/</guid>
      <description> 野外烧烤完全攻略&#xA;一、食品的选择可根据各自的口味和喜好，一般来讲适合烧烤的食品有肉类鱼海鲜、蔬菜瓜果和面食豆制品等几大类。 肉类食品是烧烤食品的主力军，可以选择的有：羊肉串、羊腰串、牛肉串、鸡翅、鸡柳、鸡真等等。需注意的是肉类食品易变质，一定要选择新鲜的。建议去超市购买腌制好的成包肉串，购买时要检查保质期。若是对肉串的口味有挑剔的要求，完全可以自己制作。制作时注意最好不要选择冷冻肉，肉块不要切太大，也不可太碎。用盐、味精、姜汁、洋葱汁等调料腌制，用竹签穿好即可备用。鱼和海鲜可以选择的有：活鱼、鲜鱿鱼、墨鱼仔、活虾、大闸蟹、鲜贝串等等，选择时特别要注意‘鲜活’两字。活鱼要先去鳞，去内脏，洗净，用盐、酒腌制。鲜鱿鱼和墨鱼仔若直接放在火上烤会曲卷，可以用竹签或牙签先将其固定。若想图省事还可像买肉串那样去超市买加工好的虾串、鲜贝串等半成品。 蔬菜瓜果类可以调剂一下烧烤的种类，让人不会感到过于油腻。此类食品中最受欢迎的应是土豆和玉米，红薯、山药、芋头、青菜都是不错的选择。这些食品都要经过适当的加工，土豆应去皮，切片；山药选择较细的；芋头选择较小的；红薯最好是去皮切片；青菜要洗干净；特别推荐一下大蒜，大蒜烤出来口味独特，并且大蒜本身具有杀菌的作用，很适合野外食用。一些水果和坚果如苹果、香蕉、核桃也可以尝试的烤一烤，看自己是否喜欢。须提醒的是板栗在烤的时候很容易‘爆炸’，应特别小心，最好是先切个小口。超市里买的有现成的蔬菜串，据说烤出的味道不错。 面食和豆制品可以选择的有：馒头片、面包片、小烧饼、熟的小包子、豆腐块、腐竹等等，这些都是大家喜欢的食品，而且是可以填饱肚子的东西。烤过的面食还有养胃的作用，很适合有胃病的朋友食用。面食烧烤时大都不需要什么调料，本身的香气就已经很诱人了，不过馒头片若是刷上油，洒上椒盐，味道就更美了。豆腐块和腐竹则不同，需要烧烤酱来出味。选择豆腐块可去放心豆腐店直接买现成的豆腐块。 食物最好是在家都全部加工好，去皮切片等工作应在出发前完成，最好不要放在野外，切片的食物不要长时间放置，防止氧化变色。食品准备的种类要丰富些，不要只是肉串，要荤素搭配。食品的量要根据人数而定，不要过少，少了不过瘾，也不要太多，以免浪费。 二、 调料 基本调料有：孜然粉、椒盐（可用其代替食盐）、黑胡椒粉、辣椒粉、调和油、糖水，还可以根据个人喜好选不同口味的烧烤酱。 调料推荐上海味好美公司出品的一种小玻璃瓶的系列调料，小瓶子很好携带，带小孔的内盖又便于使用，无论是居家还是野外都是不错的选择。调和油是烧烤中不可缺少的，可以使食品更容易烧熟，同时保证食物的鲜嫩。调和油最好用密封性能好的玻璃瓶装，使用时可以倒到杯子中，用小毛刷在食品上刷制。糖水在烧烤时可以出色、增加口味。但糖经长时间加温后易产生不利于人身体健康的物质，且糖的热量较高，建议少用，迟用。烧烤酱超市里见的不多，可以用辣酱等其他酱代替，如果不怕麻烦可以根据自己的喜好自制。下面介绍几种自制酱。 1、胡萝卜酱 胡萝卜泥加少许酱油，鸡汤，盐，柠檬汁，味精调制稠度适中即可。 2、豆酱 熟豆酱加料酒，糖，柠檬汁，姜末调制。 3、番茄酱 番茄沙司加辣椒油，酱油，盐，鸡汤调制。 4、甜面酱 甜面酱加辣椒油，酱油，白糖，柠檬汁调制。 烧烤过程中油的使用很重要，刚烤上的肉类食品先不要急着刷油，待食品烤热、收紧后再刷油，其它食品可以烤的时候就刷油。油不要刷多，以刷完后不滴油为标准，烤的过程中要尽量避免油滴落烧烤炉中。烤时要勤于翻动，防止烤糊。翻动时最好用长筷子，不要用手，防止烫伤。放生食时要注意要和快烤熟的食品有一点距离，防止污染熟食。 肉串摆放时尽量向炉子的中部摆，，烤的过程中要改变肉串的位置，以保证整串肉同时被烤熟。鸡翅是很适合烧烤的食品，易熟，而且皮的脂肪含量高，吃起来很香。烤的时候要注意大头不易熟，应放在火力集中处。鸡真不易烤熟，可以切成小块，或烤煮熟的，味道同样鲜美。玉米直接烧烤不易烤均匀，可以和鸡真一样，烤煮熟的。烤鱼时最好选用鱼夹。如果你用的是苹果炉，除了烤之外，你还可以享受到焖、烘和熏的乐趣。将燃烧的木炭置于碳盘的周围，盖上盖子就可以焖了，大块的食品，还有蔬菜等都适合焖制，但要掌握好时间。 注意食品卫生，没有烤数的食品不要吃。烤熟的食品温度很高，吃的时候小心烫嘴。烤糊的食品，特别是肉类对人身体有危害，不要吃。加碳时要注意应等到新加的碳完全燃烧后再烧烤，因为碳在没完全燃烧时易产生有害气体，不利于健康。 不同的烧烤酱适合不同的食品，甜面酱适合鱿鱼、墨鱼仔，番茄酱适合土豆片，胡萝卜酱则适合很多清单口味的食品。 三、烧烤工具&#xA;烧烤的工具根据方法的不同有很多种，明火烤、炭火烤、炉烤、泥烧、竹烤、铁板烧、石板烧、石子饭都算是烧烤的范畴。影视剧中常能见到一个木棍穿着一只鸡或兔子在篝火上烤来烤去的场景，就是属于明火烤。一些野外生存书上常会讲到这种烤法，实际上这种烤法是不值得推荐的，对一般人来说明火烧烤不宜掌握火候，而且明火烧烤更易产生对人身体有害的物质。同时在野外生篝火对环境危害更大，很不安全，建议不要尝试明火烧烤。几种烧烤方式比较起来只有炭火烧烤操作方便，便于控制，对环境的伤害最小，可烤的食品种类最丰富，建议大家野外烧烤都用炭火。炭火烧烤所用的工具有：烧烤炉、碳、钎子、刀、鱼夹、牙签等等。&#xA;市面上常见的烧烤炉种类有苹果炉、轻便炉等等。推荐一种长方形的轻便炉，‘红客’等品牌都有这种炉子。该炉的优点是烧烤架高低可调，便于控制活力，价格便宜，50元左右。缺点是不能像苹果炉那样可以焖和熏，但苹果炉的架子不可调高度是我无法接受的。其他炉子的情况和使用方法可以向商家咨询。郑州市的几家户外用品店大都有销售，可以多转转，多问问。其实一个网一口锅就可以充当烧烤炉，只是操作起来太不方便罢了。&#xA;市面上常见的碳有：易燃碳、木炭、机制碳三种。易燃碳在户外用品店有售，有方形和饼形两种。易燃碳的表面有一层易燃层，比起普通木炭要容易引燃。缺点是较贵。普通木炭优点是便宜，缺点是大小不一，烧烤时火力不均，燃烧时间短，烤的过程中须加碳。机制碳其实是由碳和煤混合而成，压制成中空的多棱形，从碳灰上就看出来含有煤的成份。这种碳大小均匀，燃烧时间长，火力均匀，无烟，价格不贵。很多专业烧烤店选择的都是这种碳。缺点是不宜引燃。若只是两三人烧烤用这种碳的话，人吃饱了碳还没用完，不免觉得有些浪费了。&#xA;钎子、鱼夹和刀也是常见的烧烤工具，选择时要选便于清洗和消毒的。碟子、筷子、牙签都是必需的，特别是牙签，用处挺大，可以固定墨鱼仔等易卷曲的食品，还可以代替筷子充当取食品的工具。准备几个碟子可以放置食品，生熟要分开。钎子、刀和网在烧烤前都要清洗干净。&#xA;五、烧烤前&#xA;烧烤炉通常都要组装，一般都很简单，看一下说明书，或问一下商家，很容易就可以搞明白。使用前要清楚炉子各部分的功能和使用方法。烧烤炉的放置应选择较平整的地方，风门应在上风口。&#xA;木炭和机制碳的点燃并非易事，可以将碳堆成堆加助燃剂，碳自身燃烧后再摊开。如果条件允许，最好点燃篝火，将碳放入火中，待碳完全燃烧后再取出，放入烧烤炉中即可。若用篝火引碳别忘了带工兵铲。铺碳的时候要铺满铺匀，才能保证火力均匀。碳燃烧后不要急着烤，先把网烤一下，待碳全红，就是完全燃烧后再开始烤。烧烤时注意人不要站在下风口，一来烟大，二来飞出的火星很容易烫伤人。&#xA;六、烧烤&#xA;烧烤过程中油的使用很重要，刚烤上的肉类食品先不要急着刷油，待食品烤热、收紧后再刷油，其它食品可以烤的时候就刷油。油不要刷多，以刷完后不滴油为标准，烤的过程中要尽量避免油滴落烧烤炉中。烤时要勤于翻动，防止烤糊。翻动时最好用长筷子，不要用手，防止烫伤。放生食时要注意要和快烤熟的食品有一点距离，防止污染熟食。&#xA;肉串摆放时尽量向炉子的中部摆，，烤的过程中要改变肉串的位置，以保证整串肉同时被烤熟。鸡翅是很适合烧烤的食品，易熟，而且皮的脂肪含量高，吃起来很香。烤的时候要注意大头不易熟，应放在火力集中处。鸡真不易烤熟，可以切成小块，或烤煮熟的，味道同样鲜美。玉米直接烧烤不易烤均匀，可以和鸡真一样，烤煮熟的。烤鱼时最好选用鱼夹。如果你用的是苹果炉，除了烤之外，你还可以享受到焖、烘和熏的乐趣。将燃烧的木炭置于碳盘的周围，盖上盖子就可以焖了，大块的食品，还有蔬菜等都适合焖制，但要掌握好时间。&#xA;注意食品卫生，没有烤数的食品不要吃。烤熟的食品温度很高，吃的时候小心烫嘴。烤糊的食品，特别是肉类对人身体有危害，不要吃。加碳时要注意应等到新加的碳完全燃烧后再烧烤，因为碳在没完全燃烧时易产生有害气体，不利于健康。&#xA;不同的烧烤酱适合不同的食品，甜面酱适合鱿鱼、墨鱼仔，番茄酱适合土豆片，胡萝卜酱则适合很多清单口味的食品。&#xA;七、烧烤的其他事项&#xA;1、若是能带上汽炉，再烧一碗可口的汤，将会为野餐增色不少。水果、果汁、酒（如果开车，一定不要饮酒）也是不可缺的，其它速食品也可以带一些，以满足不同人的要求。&#xA;2、若带的有小孩子，要注意安全，爱动是孩子的天性，与其不让他动，倒不如让他动手自己烤点东西，只要在旁边招呼好就行了，没准孩子烤出的东西比你还要好。孩子若是太小还是不要让他靠近炉火，以免烫伤。引碳时不要让孩子动手。&#xA;3、野外烧烤最好能和垂钓、踏青、自行车、观鸟、观星等活动一起进行，将会更有乐趣。&#xA;4、戴上几个吊床是一个不错的主意，特别是小孩子一定会喜欢的。如果有条件带张地席，坐卧都很舒服，户外用品店有售。&#xA;5、带些湿纸巾和面巾纸和纸杯子。带上足够的饮用水。&#xA;6、带上烫伤药还是必要的，推荐山东产的紫花。&#xA;7、既然是野外烧烤，服装上要符合野外的环境，穿着休闲些。最好不要穿皮鞋，也不要穿化纤衣服，蹦出来的火星很容易就会把化纤衣服烧个洞。&#xA;八、烧烤后&#xA;炉中的碳若是没有烧完一定要将其熄灭，留作下次使用，或是倒入垃圾箱中。若是找不到垃圾箱最好是将其掩埋，不要随便丢弃。烧烤后不要忘记打扫场地，保持环境卫生。若是点燃了篝火，要埋好，踩实，恢复原貌。&#xA;了解了这么多东西，你要做的就剩一件事了：找个合适的天气，带是你准备的东西，出发吧！只要用心体会，要不了几次你的烧烤技术就会大涨，会了解到烧烤的真正乐趣。需要提醒的是烧烤并非是健康饮食方式，平时不要多吃。 点赞 收藏 分享 文章举报 幻影浪子&#xA;博客专家 发布了168 篇原创文章 ·&#xA;获赞 410 ·&#xA;访问量 336万+ 他的留言板 关注 </description>
    </item>
    <item>
      <title>大脑暗能量</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/72232fb3bec71145c9e65cef013f53ed/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jan 2011 10:33:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/72232fb3bec71145c9e65cef013f53ed/</guid>
      <description> 时间: 2010-04-02 10:04 来源: 《环球科学》2010年第4期 现已证实，当我们的大脑在休息时——比如坐在椅子上发呆、躺在床上睡觉，或接受了麻醉，各个脑区之间仍在不停地传递信息。这种不间断的信息传递被称作大脑的默认模式，它所消耗的能量是我们拍打苍蝇，或有意识地对其他外在刺激作出反应时所耗能量的20倍。&#xA;大脑的默认模式 ● 神经科学家长期认为，当我们休息时，大脑中的神经回路处于关闭状态。&#xA;● 然而，大脑成像实验表明，大脑内存在一些持续的“背景活动”。&#xA;● 这种默认模式能为人们对未来事件作出反应做好准备。&#xA;● 默认模式相关大脑区域间的神经链接出错，可能导致从阿尔茨海默病到抑郁症的一系列疾病。&#xA;撰文 马库斯·E·雷切尔（Marcus E. Raichle）&#xA;翻译 冯泽君 你躺在屋外的摇椅上打盹儿，腿上放着一本杂志。突然，一只苍蝇停在胳膊上，你拿起杂志去拍它。在苍蝇停在你身上之后，你的大脑里发生了什么？在停下来之前 呢？长期以来，神经科学家一直认为，人在休息时，大脑中的神经回路基本处于关闭状态。从这个意义上说，此时的神经活动属于“随机噪声”，就像没收到信号的 电视机显示的雪花状图案。而当苍蝇停在你的胳膊上时，大脑恢复意识，准备执行“拍蝇任务”。但最近的神经成像研究揭示了一个完全不一样的事实：当人们躺着 休息时，大脑并未闲着，很多重要的神经活动仍在进行。 现已证实，当我们的大脑在休息时——比如坐在椅子上发呆、躺在床上睡觉，或接受了麻醉，各个脑区之间仍在不停地传递信息。这种不间断的信息传递被称作大脑 的默认模式，它所消耗的能量是我们拍打苍蝇，或有意识地对其他外在刺激作出反应时所耗能量的20倍。实际上，我们有意识去做的大多数事件，比如吃饭和演讲 等，都是对大脑默认模式下基准神经活动的背离。&#xA;理解大脑默认模式的关键，是要找到此前不为人知的大脑系统——默认模式神经网络（default mode network，DMN）。在组织神经活动的过程中，默认模式神经网络到底发挥了怎样的作用，现在仍在研究当中，但我们知道，大脑在形成记忆，组织其他各 种需要为未来事件做准备的神经系统时（比如感觉到苍蝇停在胳膊上就下意识地去拍打，这个动作就需要大脑的运动系统随时做好准备），可能就是采用默认模式神 经网络预先设定好的方式。在使脑区行为同步方面，默认模式神经网络可能也发挥了重要作用——让各个脑区就像赛跑运动员一样，在发令枪打响的那一刹那，都处 于合理的“预备”状态。如果默认模式神经网络确实在为大脑的有意识活动做准备，那么研究这个网络的行为，也许能让科学家找到一些线索，揭示意识体验的本 质。另外，神经科学家还推测，默认模式神经网络遭到破坏，可能会引起精神错乱，以及从阿尔茨海默病到抑郁症的一系列复杂大脑疾病。&#xA;寻找暗能量 |&#xA;“大脑始终处于活跃状态”并非新观点。脑电图（electroencephalogram，记录大脑电活动的波形图）的发明者汉斯·伯格（Hans Berger）就是这个观点的支持者。1929年，他在一系列开创性论文中，根据仪器检测到的不间断脑电波推测，“中枢神经系统始终处于相当活跃的状态， 而不仅仅是在人们清醒的时候”。&#xA;但伯格关于大脑如何工作的观点一直没有引起科学界的重视，甚至在非侵害性成像技术成为神经科学实验室的常规手段后仍是如此。上世纪70年代末，正电子断层 扫描技术（positron-emission tomography，PET）问世，它可以测量大脑中的葡萄糖代谢率、血流量和氧摄取量，在一定程度上，这些指标能反映大脑的神经活动水平；1992 年，功能性磁共振成像技术（magnetic resonance imaging，fMRI）诞生，通过测量大脑耗氧量，它也能帮助科学家实现同样的目的。尽管这些技术都不仅限于测量大脑活动，但大多数实验设计都在无意 间给人留下了这样一个印象：大部分脑区平常都很“安静”，直到需要执行某项具体任务时才会活跃起来。&#xA;一般来说，在做成像实验时，神经科学家都会想方设法地确定，产生特定知觉或与某种行为相关的是哪些脑区。而找到这些脑区的最好方式，就是在两种相关状态 下，直接比较大脑活动有何不同。如果研究人员想要知道，哪些脑区对“读单词”这一行为比较重要，他们就会比较在大声读单词 （试验组）和默默地看同一组单词（对照组）时，受试者的大脑成像图有何差异。为了准确找出这种差异，研究人员必须从读单词受试者的大脑成像图上，消除看单 词受试者大脑成像图上的内容。经过处理，成像图上仍显示为活跃状态的脑区的神经元活动，可能就是读单词这一行为所必需的。在这种情况下，大脑的基本活动， 也就是始终存在的“背景”神经活动都会被消除。以这种方式得到的实验结果很容易让人认为，只有在执行特定任务时，大脑的“开关”才被打开，而在其他时候， 大脑都处于非活跃状态。&#xA;人们在休息或发呆时，大脑里面到底发生了什么？过去几年，我们和其他一些研究小组对这个问题产生了极大的兴趣，因为多项研究都暗示，在这种状态下，大脑中存在一定程度的背景活动。&#xA;只须对大脑成像图进行肉眼观测，就能找到大脑背景活动存在的证据：无论来自对照组还是试验组，大脑成像图总是显示，多个脑区都处于相当忙碌的状态。由于都 存在背景“噪声”，通过肉眼观察原始图像，我们几乎不可能从两类大脑成像图上找出差别，而要完成这一任务，只有利用计算机进行精密的图片分析。&#xA;进一步分析发现，在执行特定任务时，大脑消耗能量的上升幅度不会超过基础神经活动的5%。在神经回路中，大部分神经活动都与外部事件无关，这些活动消耗的 能量占大脑总消耗能量的60%～80%。因此我们借鉴天文学家的说法，把这些固定存在的神经活动称为大脑的暗能量——看不见的暗能量占据了宇宙中物质能量 的绝大多数。&#xA;我们推测大脑暗能量可能存在的另一个理由是，研究发现只有极少的感官信息能够真正抵达大脑的中枢处理区域。视觉信息从眼睛传向视觉皮层的过程中，信号强度会大幅衰减。&#xA;我们周围存在无数信息，每秒约有上百亿比特的信息抵达视网膜，但与之相连的视觉输出神经连接只有100万个，每秒钟视网膜传向大脑的信息只有600万比特，最终能到达视觉皮层的信息只有1万比特。&#xA;经过进一步处理，视觉信息才能进入负责产生意识知觉的脑区。令人惊讶的是，最终形成意识知觉的信息每秒钟不足100比特。如果这些是大脑所能利用的全部信息，如此少的信息量显然不大可能形成知觉，因此固定存在的大脑神经活动必定在此过程中发挥了某种作用。&#xA;神经突触的数量也暗示大脑暗能量可能存在。突触是神经元间的连接点。在视觉皮层中，负责传递视觉信息的突触数量还不到全部突触的10%。因此，大部分突触肯定是用于建立视觉皮层内部神经元间的联系。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>[转]暗时间</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/e7bb52f16ebac144868c143333580d0e/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Oct 2010 08:54:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/e7bb52f16ebac144868c143333580d0e/</guid>
      <description>如果你有一台计算机，你装了一个系统之后就整天把它搁置在那里，你觉得这台计算机被实际使用了吗？没有。因为CPU整天运行的就是空闲进程。运行空闲进程也是一天，运行大数据量计算的程序也是一天，对于CPU来说同样的一天，价值却是完全不一样的。&#xA;大脑也是如此。&#xA;善于利用思维时间的人，可以无形中比别人多出很多时间，从而实际意义上能比别人多活很多年。我们经常听说“心理年龄”这个词，思考得多的人，往往心 理年龄更大。有人用10年才能领悟一个道理，因为他们是被动领悟——只有在现实撞到他脸上的时候才感到疼，疼完了之后还是不记得时时提醒自己，结果很快时 过境迁抛之脑后，等到第二次遇到同一个坑的时候早忘了曾经跌过跟头了，像这样的效率，除非天天摔坑里，否则遗忘的效率总是大过吃亏长的记性。善于利用思维 时间的人则能够在重要的事情上时时主动提醒自己，将临时的记忆变成硬编码的行为习惯。&#xA;每个人的手表都走得一样快，但每个人的生命却不是。衡量一个人生活了多少年，应该用思维时间来计算。举一个极端的例子，如果一个人从生下来开始就呆在一个为他特殊建造的无菌保护室里，没有社会交往，没有知识获取，度过了18年，你会不会认为他成年了？&#xA;认为时间对每个人是均等的是一个错觉，认为别人有一天，我也有一天，其实根本不是这样。如果你正在学习一门专业，你使用自己所投入的天数来衡量，很 容易会产生一种错觉，认为投入了不少时间，然而其实，“投入时间”这个说法本身就是荒唐的，实际投入的是时间和效率的乘积。你可以“投入”很多时间在一件 事情上面，却发现毫无进展，因为你没有整天把你要做的事情，要学习的东西常驻在你的大脑中，时刻给予它最高的优先级。你走路的时候吃饭的时候，做梦的时候 心心念念想的就是这件事情，你的CPU总是分配给它，这个时候你的思维时间就被利用到了极致，你投入的时间就真正等于了实际流逝的时间，因为你的CPU是 满载的。&#xA;如果你有做总结的习惯，你在度过一段时间之后总结自己在某某领域投入了多少时间，建议千万不要粗略地去计算有多少天下班后拿起书来翻看过，因为这样 你也许会发现书倒是常翻，但领悟却不见得多深，表面上花的时间不少，收益却不见得那么大。因为看书并记住书中的东西只是记忆，并没有涉及推理，只有靠推理 才能深入理解一个事物，看到别人看不到的地方，这部分推理的过程就是你的思维时间，也是人一生中占据一个显著比例的“暗时间”，你走路、买菜、洗脸洗手、坐公车、逛街、出游、吃饭、睡觉，所有这些时间都可以成为“暗时间”，你可以充分利用这些时间进行思考，反刍和消化平时看和读的东西，让你的认识能够脱离照本宣科的层面。这段时间看起来微不足道，但日积月累将会产生庞大的效应。&#xA;能够充分利用暗时间的人将无形中多出一大块生命，你也许会发现这样的人似乎玩得不比你少，看得不比你多，但不知怎么的就是比你走得更远。比如我就经常发现一些国外的牛人们为什么不仅学习牛逼，连“业余”玩儿的东东也都搞得特牛逼，一点都不业余（上次在《How We Decide》上看到斯坦福的一个牛人，理论物理学博士，同时是世界扑克大赛的前六名保持者，迄今累计奖金拿了六百多万刀），你会奇怪，这些家伙到底哪来的时间，居然可以在不止一个领域做到卓越？&#xA;程序员们都知道，任务切换需要耗费许多额外的花销，通俗地来讲，首先需要保存当前上下文以便下次能够顺利切换回来，然后要加载目标任务的上下文。如果一个系统不停地在多个任务之间来回倒腾，就会耗费大量的时间在上下文切换上，无形中浪费很多的时间。&#xA;相比之下，如果只做一件任务，就不会有此损失。这就是为什么专注的人比不专注的人时间利用效率高得多的原因。任务切换的暗时间看似非常不明显，甚至很多人认为“多任务”是件很好的事情（有时候的确是），但日积月累起来就会发现，消耗在切换上的时间越来越多。&#xA;另外，大脑开始一件任务的时候必须要有一定时间来“热身”，这个时间因人而异，并且可以通过练习来改变。举个例子，你看了一会书之后，忽然感到一阵 无聊，忍不住打开浏览器，十分钟后你想起来还要继续看书，但要回复到当时理想的状态，却需要一段时间来努力去集中精力，把记忆中相关的知识全都激活起来， 从而才能进入“状态”，因为你上了十分钟网之后这些记忆已经被抑制了。如果这个“热身”状态需要一刻钟，那么看似十分钟的上网闲逛其实就花费了二十五分 钟。&#xA;如果阅读的例子还不够生动，对于程序员来说其实有更好的例子：你写程序写得正high，忽然被叫去开了一通会，写到一半的代码搁在那儿。等你开完会 回来你需要多久能够重新进入状态？又或者，你正在调试程序，你已经花了二十分钟的时间把与这个bug可能相关的代码前前后后都理解了一遍，心中构建了一个 大致的地图，就在这时，呃，你又被叫去开了个会(:D)，开完会回来，可想而知，得花上一些时间来回想一下刚刚弄清的东西了。&#xA;迅速进入状态的能力是可以锻炼的，根据我个人的经验，至少可以缩短到3-5分钟。但要想完全进入状态，却是很难在这么短的时间实现的。所谓完全进入 状态，举个例子：你看了3个小时的书，或者调试了半个小时的程序之后，往往满脑子都是相关的东西，所有这些知识都处在活跃状态，换言之你大脑中所有相关的 记忆神经网络都被激活了，要达到这样一种忘记时间流逝的“沉浸”状态（心理学上叫做“流体验”），不是三两分钟的事情。而一旦这种状态被破坏，无形间效率就会大打折扣。这也是为什么我总是倾向于创造大块的时间来阅读重要的东西，因为这样有利于“沉浸”进去，使得新知识可以和大脑中与其相关的各种既有的知识充分融合，关联起来，后者对于深刻的记忆非常有帮助。&#xA;要充分利用暗时间，不仅要能够迅速进入状态，另一个很重要的习惯就是能够保持状态多久（思维体力）。《The Psychology of Invention in the Mathematical Field》上有一段关于庞加莱的思考习惯的介绍，很有代表性。庞加莱经常在去海边休假或者在路上走的时候在脑海中思索数学问题，很多时候解答就在这些时候忽然闪现。虽然我和庞加莱是没法比的，但是常常也在路上想出答案，这真是一种愉悦的体验。&#xA;能够迅速进入专注状态，以及能够长期保持专注状态，是高效学习的两个最重要习惯。&#xA;很多人都有这样的体验（包括我自己），工作了之后，要处理的事情一下多出了很多，不像在校园，环境简单，生活单纯，能够心无旁骛地做一件事情而不被 打扰。工作之后的状况就是，首先需要处理的事情变多，导致时不时需要在多个任务之间切换；另一方面，即便能够把任务的优先级分配得比较合理，也难免在做一 件事情的时候心中忽然想起另一件事还没做的焦虑来，因为没做完的事情会在大脑中留下一个“隐藏的进程”，时不时地发个消息提醒你一下，中断你正在做的事 情。&#xA;因此这里就涉及到最后一个高效的习惯：抗干扰。只有具备超强的抗干扰能力，才能有效地利用起前面提到的种种暗时间。抗干扰能力也是可以练习出来的， 上本科那会经常坐车，所以我就常常拿着本大部头在车上看，坐着看或者站着看都可，事实证明在有干扰的环境中看书是非常锻炼专注能力的一个办法:D 另外，经常利用各种碎片时间阅读和思考，对迅速集中注意力和保持注意力都非常有帮助。记得很久以前TopLanguage上大伙曾经有次饶有兴趣地讨论“马桶时间”的利用，包括在卫生间放个小书柜。（估计很多同学心有戚戚焉吧:D）&#xA;http://mindhacks.cn/2009/12/20/dark-time/</description>
    </item>
    <item>
      <title>搜索引擎爬虫的基本需求和考核标准</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/8e3283aec0189c0946f87c063f4bcce8/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jul 2010 09:33:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/8e3283aec0189c0946f87c063f4bcce8/</guid>
      <description>需要包含以下基本功能：&#xA;（1）网站下载流速控制&#xA;国内国外的搜索爬虫，科研机构爬虫数量很多，不同的站点抗抓取能力大相径庭，对网站的下载做好控制，避免将网站抓死。&#xA;（2）网页抓全&#xA;将互联网网页抓全，是极大的挑战，暗网暂且不提，就是明网抓全也不是容易的事情，新站发现，sitemap协议等用站长主动提交的支持等等。&#xA;（3）网页抓新（更新及时性）&#xA;网页总在不断变化中，如何当网页变化后（更新，消亡）能够及时更新，实时性和死链率等是表征这方面工作的重要指标。&#xA;（4）网页重复抓取的避免&#xA;为了及时捕捉网页的更新，对同一个网址必须经常去抓取，同样网络是一个网状结构，同一个网址可能被多次引用，这些都导致重复抓取的可能性，如果避免网页抓重，同时控制合理的更新频率，是非常关键的。&#xA;（5）DNS自动解析&#xA;如果抓取每个网页都进行一次DNS解析，那成本就太大了，维护一个DNS自动解析系统，可以大大降低域名服务器的负担，且大大提高效率。&#xA;（6）镜像站点的识别&#xA;网页内容相同，但域名不同的情况比比皆是，其中镜像站点的识别尤为关键&#xA;（7）抓取的优先级调整&#xA;抓取队列总是满的，周而复始，但在抓取的时候会出现，重要的，紧急的，不重要的，不紧急的内容，如何处理好排队的关系尤为重要，是单独开辟绿色通道，还是将其排队号前提都是需要细心打磨的。&#xA;（8）抓取深度控制&#xA;链接展开的深度控制，避免出现单个站点过分抓取，而使得其他站点持续饥饿&#xA;（9）多爬虫的协作&#xA;爬虫间的通行量要尽可能少，爬虫出现故障后的自动恢复，抓取主机的异地化等等，据说百度在国外部署的爬虫来抓取国外的站点。&#xA;（10）网页下载的存储&#xA;网页下载后的本地存储，链接提取，锚文本，链接关系的存储等等。&#xA;（11）死链、跳转的识别和处理&#xA;在抓取网页失败后，判断是死链还是当机，错误下载的网址再次抓取的时间间隔的控制，redirect的网页收集等等。&#xA;考核标准&#xA;（1）总有效的网页数（单机）&#xA;（2）新站发现数（单机）&#xA;（3）无效抓取的网页数（单机）&#xA;（4）镜像站点数（单机）&#xA;（5）全网站点的基本信息（更新周期，死链率，错误率）&#xA;（6）重要网页的抓取及时性（随机抽取盲测）&#xA;（7）抓取稳定性，故障率等</description>
    </item>
    <item>
      <title>你浪费过多少“暗时间”</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/6bc6aabb02886f6dbc344e84bee69963/</link>
      <pubDate>Tue, 18 May 2010 22:35:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/6bc6aabb02886f6dbc344e84bee69963/</guid>
      <description>如果你有一台计算机，你装了一个系统之后就整天把它搁置在那里，你觉得这台计算机被实际使用了吗？没有。因为CPU整天运行的就是空闲进程。运行空闲进程也是一天，运行大数据量计算的程序也是一天，对于CPU来说同样的一天，价值却是完全不一样的。&#xA;大脑也是如此。&#xA;善于利用思维时间的人，可以无形中比别人多出很多时间，从而实际意义上能比别人多活很多年。我们经常听说“心理年龄”这个词，思考得多的人，往往心理年龄更大。有人用10年才能领悟一个道理，因为他们是被动领悟——只有在现实撞到他脸上的时候才感到疼，疼完了之后还是不记得时时提醒自己，结果很快时过境迁抛之脑后，等到第二次遇到同一个坑的时候早忘了曾经跌过跟头了，像这样的效率，除非天天摔坑里，否则遗忘的效率总是大过吃亏长的记性。善于利用思维时间的人则能够在重要的事情上时时主动提醒自己，将临时的记忆变成硬编码的行为习惯。&#xA;每个人的手表都走得一样快，但每个人的生命却不是。衡量一个人生活了多少年，应该用思维时间来计算。举一个极端的例子，如果一个人从生下来开始就呆在一个为他特殊建造的无菌保护室里，没有社会交往，没有知识获取，度过了18年，你会不会认为他成年了？&#xA;认为时间对每个人是均等的是一个错觉，认为别人有一天，我也有一天，其实根本不是这样。如果你正在学习一门专业，你使用自己所投入的天数来衡量，很容易会产生一种错觉，认为投入了不少时间，然而其实，“投入时间”这个说法本身就是荒唐的，实际投入的是时间和效率的乘积。你可以“投入”很多时间在一件事情上面，却发现毫无进展，因为你没有整天把你要做的事情，要学习的东西常驻在你的大脑中，时刻给予它最高的优先级。你走路的时候吃饭的时候，做梦的时候心心念念想的就是这件事情，你的CPU总是分配给它，这个时候你的思维时间就被利用到了极致，你投入的时间就真正等于了实际流逝的时间，因为你的CPU是满载的。&#xA;如果你有做总结的习惯，你在度过一段时间之后总结自己在某某领域投入了多少时间，建议千万不要粗略地去计算有多少天下班后拿起书来翻看过，因为这样你也许会发现书倒是常翻，但领悟却不见得多深，表面上花的时间不少，收益却不见得那么大。因为看书并记住书中的东西只是记忆，并没有涉及推理，只有靠推理才能深入理解一个事物，看到别人看不到的地方，这部分推理的过程就是你的思维时间，也是人一生中占据一个显著比例的“暗时间”，你走路、买菜、洗脸洗手、坐公车、逛街、出游、吃饭、睡觉，所有这些时间都可以成为“暗时间”，你可以充分利用这些时间进行思考，反刍和消化平时看和读的东西，让你的认识能够脱离照本宣科的层面。这段时间看起来微不足道，但日积月累将会产生庞大的效应。&#xA;能够充分利用暗时间的人将无形中多出一大块生命，你也许会发现这样的人似乎玩得不比你少，看得不比你多，但不知怎么的就是比你走得更远。比如我就经常发现一些国外的牛人们为什么不仅学习牛逼，连“业余”玩儿的东东也都搞得特牛逼，一点都不业余（上次在《How We Decide》上看到斯坦福的一个牛人，理论物理学博士，同时是世界扑克大赛的前六名保持者，迄今累计奖金拿了六百多万刀），你会奇怪，这些家伙到底哪来的时间，居然可以在不止一个领域做到卓越？&#xA;程序员们都知道，任务切换需要耗费许多额外的花销，通俗地来讲，首先需要保存当前上下文以便下次能够顺利切换回来，然后要加载目标任务的上下文。如果一个系统不停地在多个任务之间来回倒腾，就会耗费大量的时间在上下文切换上，无形中浪费很多的时间。&#xA;相比之下，如果只做一件任务，就不会有此损失。这就是为什么专注的人比不专注的人时间利用效率高得多的原因。任务切换的暗时间看似非常不明显，甚至很多人认为“多任务”是件很好的事情（有时候的确是），但日积月累起来就会发现，消耗在切换上的时间越来越多。&#xA;另外，大脑开始一件任务的时候必须要有一定时间来“热身”，这个时间因人而异，并且可以通过练习来改变。举个例子，你看了一会书之后，忽然感到一阵无聊，忍不住打开浏览器，十分钟后你想起来还要继续看书，但要回复到当时理想的状态，却需要一段时间来努力去集中精力，把记忆中相关的知识全都激活起来，从而才能进入“状态”，因为你上了十分钟网之后这些记忆已经被抑制了。如果这个“热身”状态需要一刻钟，那么看似十分钟的上网闲逛其实就花费了二十五分钟。&#xA;如果阅读的例子还不够生动，对于程序员来说其实有更好的例子：你写程序写得正high，忽然被叫去开了一通会，写到一半的代码搁在那儿。等你开完会回来你需要多久能够重新进入状态？又或者，你正在调试程序，你已经花了二十分钟的时间把与这个bug可能相关的代码前前后后都理解了一遍，心中构建了一个大致的地图，就在这时，呃，你又被叫去开了个会(:D)，开完会回来，可想而知，得花上一些时间来回想一下刚刚弄清的东西了。&#xA;迅速进入状态的能力是可以锻炼的，根据我个人的经验，至少可以缩短到3-5分钟。但要想完全进入状态，却是很难在这么短的时间实现的。所谓完全进入状态，举个例子：你看了3个小时的书，或者调试了半个小时的程序之后，往往满脑子都是相关的东西，所有这些知识都处在活跃状态，换言之你大脑中所有相关的记忆神经网络都被激活了，要达到这样一种忘记时间流逝的“沉浸”状态（心理学上叫做“流体验”），不是三两分钟的事情。而一旦这种状态被破坏，无形间效率就会大打折扣。这也是为什么我总是倾向于创造大块的时间来阅读重要的东西，因为这样有利于“沉浸”进去，使得新知识可以和大脑中与其相关的各种既有的知识充分融合，关联起来，后者对于深刻的记忆非常有帮助。&#xA;要充分利用暗时间，不仅要能够迅速进入状态，另一个很重要的习惯就是能够保持状态多久（思维体力）。《The Psychology of Invention in the Mathematical Field》上有一段关于庞加莱的思考习惯的介绍，很有代表性。庞加莱经常在去海边休假或者在路上走的时候在脑海中思索数学问题，很多时候解答就在这些时候忽然闪现。虽然我和庞加莱是没法比的，但是常常也在路上想出答案，这真是一种愉悦的体验。&#xA;能够迅速进入专注状态，以及能够长期保持专注状态，是高效学习的两个最重要习惯。&#xA;很多人都有这样的体验（包括我自己），工作了之后，要处理的事情一下多出了很多，不像在校园，环境简单，生活单纯，能够心无旁骛地做一件事情而不被打扰。工作之后的状况就是，首先需要处理的事情变多，导致时不时需要在多个任务之间切换；另一方面，即便能够把任务的优先级分配得比较合理，也难免在做一件事情的时候心中忽然想起另一件事还没做的焦虑来，因为没做完的事情会在大脑中留下一个“隐藏的进程”，时不时地发个消息提醒你一下，中断你正在做的事情。&#xA;因此这里就涉及到最后一个高效的习惯：抗干扰。只有具备超强的抗干扰能力，才能有效地利用起前面提到的种种暗时间。抗干扰能力也是可以练习出来的，上本科那会经常坐车，所以我就常常拿着本大部头在车上看，坐着看或者站着看都可，事实证明在有干扰的环境中看书是非常锻炼专注能力的一个办法:D 另外，经常利用各种碎片时间阅读和思考，对迅速集中注意力和保持注意力都非常有帮助。记得很久以前TopLanguage上大伙曾经有次饶有兴趣地讨论“马桶时间”的利用，包括在卫生间放个小书柜。</description>
    </item>
    <item>
      <title>学会利用暗时间—必须掌握的学习方法</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/255df1d7fd39a48803ef4078a5bdf338/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 09:29:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/255df1d7fd39a48803ef4078a5bdf338/</guid>
      <description>如果你有一台计算机，你装了一个系统之后就整天把它搁置在那里，你觉得这台计算机被实际使用了吗？没有。因为CPU整天运行的就是空闲进程。运行空闲进程也是一天，运行大数据量计算的程序也是一天，对于CPU来说同样的一天，价值却是完全不一样的。&#xA;大脑也是如此。&#xA;善于利用思维时间的人，可以无形中比别人多出很多时间，从而实际意义上能比别人多活很多年。我们经常听说“心理年龄”这个词，思考得多的人，往往心理年龄更大。有人用10年才能领悟一个道理，因为他们是被动领悟——只有在现实撞到他脸上的时候才感到疼，疼完了之后还是不记得时时提醒自己，结果很快时过境迁抛之脑后，等到第二次遇到同一个坑的时候早忘了曾经跌过跟头了，像这样的效率，除非天天摔坑里，否则遗忘的效率总是大过吃亏长的记性。善于利用思维时间的人则能够在重要的事情上时时主动提醒自己，将临时的记忆变成硬编码的行为习惯。&#xA;每个人的手表都走得一样快，但每个人的生命却不是。衡量一个人生活了多少年，应该用思维时间来计算。举一个极端的例子，如果一个人从生下来开始就呆在一个为他特殊建造的无菌保护室里，没有社会交往，没有知识获取，度过了18年，你会不会认为他成年了？&#xA;认为时间对每个人是均等的是一个错觉，认为别人有一天，我也有一天，其实根本不是这样。如果你正在学习一门专业，你使用自己所投入的天数来衡量，很容易会产生一种错觉，认为投入了不少时间，然而其实，“投入时间”这个说法本身就是荒唐的，实际投入的是时间和效率的乘积。你可以“投入”很多时间在一件事情上面，却发现毫无进展，因为你没有整天把你要做的事情，要学习的东西常驻在你的大脑中，时刻给予它最高的优先级。你走路的时候吃饭的时候，做梦的时候心心念念想的就是这件事情，你的CPU总是分配给它，这个时候你的思维时间就被利用到了极致，你投入的时间就真正等于了实际流逝的时间，因为你的CPU是满载的。&#xA;如果你有做总结的习惯，你在度过一段时间之后总结自己在某某领域投入了多少时间，建议千万不要粗略地去计算有多少天下班后拿起书来翻看过，因为这样你也许会发现书倒是常翻，但领悟却不见得多深，表面上花的时间不少，收益却不见得那么大。因为看书并记住书中的东西只是记忆，并没有涉及推理，只有靠推理才能深入理解一个事物，看到别人看不到的地方，这部分推理的过程就是你的思维时间，也是人一生中占据一个显著比例的“暗时间”，你走路、买菜、洗脸洗手、坐公车、逛街、出游、吃饭、睡觉，所有这些时间都可以成为“暗时间”，你可以充分利用这些时间进行思考，反刍和消化平时看和读的东西，让你的认识能够脱离照本宣科的层面。这段时间看起来微不足道，但日积月累将会产生庞大的效应。&#xA;能够充分利用暗时间的人将无形中多出一大块生命，你也许会发现这样的人似乎玩得不比你少，看得不比你多，但不知怎么的就是比你走得更远。比如我就经常发现一些国外的牛人们为什么不仅学习牛逼，连“业余”玩儿的东东也都搞得特牛逼，一点都不业余（上次在《How We Decide》上看到斯坦福的一个牛人，理论物理学博士，同时是世界扑克大赛的前六名保持者，迄今累计奖金拿了六百多万刀），你会奇怪，这些家伙到底哪来的时间，居然可以在不止一个领域做到卓越？&#xA;程序员们都知道，任务切换需要耗费许多额外的花销，通俗地来讲，首先需要保存当前上下文以便下次能够顺利切换回来，然后要加载目标任务的上下文。如果一个系统不停地在多个任务之间来回倒腾，就会耗费大量的时间在上下文切换上，无形中浪费很多的时间。&#xA;相比之下，如果只做一件任务，就不会有此损失。这就是为什么专注的人比不专注的人时间利用效率高得多的原因。任务切换的暗时间看似非常不明显，甚至很多人认为“多任务”是件很好的事情（有时候的确是），但日积月累起来就会发现，消耗在切换上的时间越来越多。&#xA;另外，大脑开始一件任务的时候必须要有一定时间来“热身”，这个时间因人而异，并且可以通过练习来改变。举个例子，你看了一会书之后，忽然感到一阵无聊，忍不住打开浏览器，十分钟后你想起来还要继续看书，但要回复到当时理想的状态，却需要一段时间来努力去集中精力，把记忆中相关的知识全都激活起来，从而才能进入“状态”，因为你上了十分钟网之后这些记忆已经被抑制了。如果这个“热身”状态需要一刻钟，那么看似十分钟的上网闲逛其实就花费了二十五分钟。&#xA;如果阅读的例子还不够生动，对于程序员来说其实有更好的例子：你写程序写得正high，忽然被叫去开了一通会，写到一半的代码搁在那儿。等你开完会回来你需要多久能够重新进入状态？又或者，你正在调试程序，你已经花了二十分钟的时间把与这个bug可能相关的代码前前后后都理解了一遍，心中构建了一个大致的地图，就在这时，呃，你又被叫去开了个会(:D)，开完会回来，可想而知，得花上一些时间来回想一下刚刚弄清的东西了。&#xA;迅速进入状态的能力是可以锻炼的，根据我个人的经验，至少可以缩短到3-5分钟。但要想完全进入状态，却是很难在这么短的时间实现的。所谓完全进入状态，举个例子：你看了3个小时的书，或者调试了半个小时的程序之后，往往满脑子都是相关的东西，所有这些知识都处在活跃状态，换言之你大脑中所有相关的记忆神经网络都被激活了，要达到这样一种忘记时间流逝的“沉浸”状态（心理学上叫做“流体验”），不是三两分钟的事情。而一旦这种状态被破坏，无形间效率就会大打折扣。这也是为什么我总是倾向于创造大块的时间来阅读重要的东西，因为这样有利于“沉浸”进去，使得新知识可以和大脑中与其相关的各种既有的知识充分融合，关联起来，后者对于深刻的记忆非常有帮助。&#xA;要充分利用暗时间，不仅要能够迅速进入状态，另一个很重要的习惯就是能够保持状态多久（思维体力）。《The Psychology of Invention in the Mathematical Field》上有一段关于庞加莱的思考习惯的介绍，很有代表性。庞加莱经常在去海边休假或者在路上走的时候在脑海中思索数学问题，很多时候解答就在这些时候忽然闪现。虽然我和庞加莱是没法比的，但是常常也在路上想出答案，这真是一种愉悦的体验。&#xA;能够迅速进入专注状态，以及能够长期保持专注状态，是高效学习的两个最重要习惯。&#xA;很多人都有这样的体验（包括我自己），工作了之后，要处理的事情一下多出了很多，不像在校园，环境简单，生活单纯，能够心无旁骛地做一件事情而不被打扰。工作之后的状况就是，首先需要处理的事情变多，导致时不时需要在多个任务之间切换；另一方面，即便能够把任务的优先级分配得比较合理，也难免在做一件事情的时候心中忽然想起另一件事还没做的焦虑来，因为没做完的事情会在大脑中留下一个“隐藏的进程”，时不时地发个消息提醒你一下，中断你正在做的事情。&#xA;因此这里就涉及到最后一个高效的习惯：抗干扰。只有具备超强的抗干扰能力，才能有效地利用起前面提到的种种暗时间。抗干扰能力也是可以练习出来的，上本科那会经常坐车，所以我就常常拿着本大部头在车上看，坐着看或者站着看都可，事实证明在有干扰的环境中看书是非常锻炼专注能力的一个办法:D 另外，经常利用各种碎片时间阅读和思考，对迅速集中注意力和保持注意力都非常有帮助。记得很久以前TopLanguage上大伙曾经有次饶有兴趣地讨论“马桶时间”的利用，包括在卫生间放个小书柜。（估计很多同学心有戚戚焉吧）</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何利用“暗时间”</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/15e0f0499047dd646d87f4e618c124ff/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2010 23:02:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/15e0f0499047dd646d87f4e618c124ff/</guid>
      <description>在我没有看到这篇文章之前，有几个困惑：&#xA;如何用一个词来表示什么叫空闲时间？ 时间对于每个人都公平吗？ 为什么有的人可以同事把很多事做得非常优秀？ 我已经知道专注的力量，那在很多事情之间进行切换，又是怎样的一种状态？ 如何避免诱惑，训练集中注意力，提高抗干扰能力？ 来自：刘未鹏 | Mind Hacks（这家伙，惜字如金，常常几个月才写篇博文，却精妙绝伦）&#xA;原文：暗时间&#xA;如果你有一台计算机，你装了一个系统之后就整天把它搁置在那里，你觉得这台计算机被实际使用了吗？没有。因为CPU整天运行的就是空闲进程。运行空闲进程也是一天，运行大数据量计算的程序也是一天，对于CPU来说同样的一天，价值却是完全不一样的。&#xA;大脑也是如此。&#xA;善于利用思维时间的人，可以无形中比别人多出很多时间，从而实际意义上能比别人多活很多年。我们经常听说“心理年龄”这个词，思考得多的人，往往心 理年龄更大。有人用10年才能领悟一个道理，因为他们是被动领悟——只有在现实撞到他脸上的时候才感到疼，疼完了之后还是不记得时时提醒自己，结果很快时 过境迁抛之脑后，等到第二次遇到同一个坑的时候早忘了曾经跌过跟头了，像这样的效率，除非天天摔坑里，否则遗忘的效率总是大过吃亏长的记性。善于利用思维 时间的人则能够在重要的事情上时时主动提醒自己，将临时的记忆变成硬编码的行为习惯。&#xA;每个人的手表都走得一样快，但每个人的生命却不是。衡量一个人生活了多少年，应该用思维时间来计算。举一个极端的例子，如果一个人从生下来开始就呆在一个为他特殊建造的无菌保护室里，没有社会交往，没有知识获取，度过了18年，你会不会认为他成年了？&#xA;认为时间对每个人是均等的是一个错觉，认为别人有一天，我也有一天，其实根本不是这样。如果你正在学习一门专业，你使用自己所投入的天数来衡量，很 容易会产生一种错觉，认为投入了不少时间，然而其实，“投入时间”这个说法本身就是荒唐的，实际投入的是时间和效率的乘积。你可以“投入”很多时间在一件 事情上面，却发现毫无进展，因为你没有整天把你要做的事情，要学习的东西常驻在你的大脑中，时刻给予它最高的优先级。你走路的时候吃饭的时候，做梦的时候 心心念念想的就是这件事情，你的CPU总是分配给它，这个时候你的思维时间就被利用到了极致，你投入的时间就真正等于了实际流逝的时间，因为你的CPU是 满载的。&#xA;如果你有做总结的习惯，你在度过一段时间之后总结自己在某某领域投入了多少时间，建议千万不要粗略地去计算有多少天下班后拿起书来翻看过，因为这样 你也许会发现书倒是常翻，但领悟却不见得多深，表面上花的时间不少，收益却不见得那么大。因为看书并记住书中的东西只是记忆，并没有涉及推理，只有靠推理 才能深入理解一个事物，看到别人看不到的地方，这部分推理的过程就是你的思维时间，也是人一生中占据一个显著比例的“暗时间”，你走路、买菜、洗脸洗手、坐公车、逛街、出游、吃饭、睡觉，所有这些时间都可以成为“暗时间”，你可以充分利用这些时间进行思考，反刍和消化平时看和读的东西，让你的认识能够脱离照本宣科的层面。这段时间看起来微不足道，但日积月累将会产生庞大的效应。&#xA;能够充分利用暗时间的人将无形中多出一大块生命，你也许会发现这样的人似乎玩得不比你少，看得不比你多，但不知怎么的就是比你走得更远。比如我就经常发现一些国外的牛人们为什么不仅学习牛逼，连“业余”玩儿的东东也都搞得特牛逼，一点都不业余（上次在《How We Decide》上看到斯坦福的一个牛人，粒子物理教授，同时是世界扑克大赛的前六名保持者，迄今累计奖金拿了六百多万刀），你会奇怪，这些家伙到底哪来的时间，居然可以在不止一个领域做到卓越？&#xA;程序员们都知道，任务切换需要耗费许多额外的花销，通俗地来讲，首先需要保存当前上下文以便下次能够顺利切换回来，然后要加载目标任务的上下文。如果一个系统不停地在多个任务之间来回倒腾，就会耗费大量的时间在上下文切换上，无形中浪费很多的时间。&#xA;相比之下，如果只做一件任务，就不会有此损失。这就是为什么专注的人比不专注的人时间利用效率高得多的原因。任务切换的暗时间看似非常不明显，甚至很多人认为“多任务”是件很好的事情（有时候的确是），但日积月累起来就会发现，消耗在切换上的时间越来越多。&#xA;另外，大脑开始一件任务的时候必须要有一定时间来“热身”，这个时间因人而异，并且可以通过练习来改变。举个例子，你看了一会书之后，忽然感到一阵 无聊，忍不住打开浏览器，十分钟后你想起来还要继续看书，但要回复到当时理想的状态，却需要一段时间来努力去集中精力，把记忆中相关的知识全都激活起来， 从而才能进入“状态”，因为你上了十分钟网之后这些记忆已经被抑制了。如果这个“热身”状态需要一刻钟，那么看似十分钟的上网闲逛其实就花费了二十五分 钟。&#xA;如果阅读的例子还不够生动，对于程序员来说其实有更好的例子：你写程序写得正high，忽然被叫去开了一通会，写到一半的代码搁在那儿。等你开完会 回来你需要多久能够重新进入状态？又或者，你正在调试程序，你已经花了二十分钟的时间把与这个bug可能相关的代码前前后后都理解了一遍，心中构建了一个 大致的地图，就在这时，呃，你又被叫去开了个会(:D)，开完会回来，可想而知，得花上一些时间来回想一下刚刚弄清的东西了。&#xA;迅速进入状态的能力是可以锻炼的，根据我个人的经验，至少可以缩短到3-5分钟。但要想完全进入状态，却是很难在这么短的时间实现的。所谓完全进入 状态，举个例子：你看了3个小时的书，或者调试了半个小时的程序之后，往往满脑子都是相关的东西，所有这些知识都处在活跃状态，换言之你大脑中所有相关的 记忆神经网络都被激活了，要达到这样一种忘记时间流逝的“沉浸”状态（心理学上叫做“流体验”），不是三两分钟的事情。而一旦这种状态被破坏，无形间效率就会大打折扣。这也是为什么我总是倾向于创造大块的时间来阅读重要的东西，因为这样有利于“沉浸”进去，使得新知识可以和大脑中与其相关的各种既有的知识充分融合，关联起来，后者对于深刻的记忆非常有帮助。&#xA;要充分利用暗时间，不仅要能够迅速进入状态，另一个很重要的习惯就是能够保持状态多久（思维体力）。《The Psychology of Invention in the Mathematical Field》上有一段关于庞加莱的思考习惯的介绍，很有代表性。庞加莱经常在去海边休假或者在路上走的时候在脑海中思索数学问题，很多时候解答就在这些时候忽然闪现。虽然我和庞加莱是没法比的，但是常常也在路上想出答案，这真是一种愉悦的体验。&#xA;能够迅速进入专注状态，以及能够长期保持专注状态，是高效学习的两个最重要习惯。&#xA;很多人都有这样的体验（包括我自己），工作了之后，要处理的事情一下多出了很多，不像在校园，环境简单，生活单纯，能够心无旁骛地做一件事情而不被 打扰。工作之后的状况就是，首先需要处理的事情变多，导致时不时需要在多个任务之间切换；另一方面，即便能够把任务的优先级分配得比较合理，也难免在做一 件事情的时候心中忽然想起另一件事还没做的焦虑来，因为没做完的事情会在大脑中留下一个“隐藏的进程”，时不时地发个消息提醒你一下，中断你正在做的事 情。&#xA;因此这里就涉及到最后一个高效的习惯：抗干扰。只有具备超强的抗干扰能力，才能有效地利用起前面提到的种种暗时间。抗干扰能力也是可以练习出来的， 上本科那会经常坐车，所以我就常常拿着本大部头在车上看，坐着看或者站着看都可，事实证明在有干扰的环境中看书是非常锻炼专注能力的一个办法:D 另外，经常利用各种碎片时间阅读和思考，对迅速集中注意力和保持注意力都非常有帮助。记得很久以前TopLanguage上大伙曾经有次饶有兴趣地讨论“马桶时间”的利用，包括在卫生间放个小书柜。（估计很多同学心有戚戚焉吧:D）&#xA;原文地址：http://www.zreading.cn/archives/1548.html</description>
    </item>
    <item>
      <title>2007年度最离奇最不可思议奖（转），极度搞笑</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/ec581796fbafaebd5c8afd5a5fd29fea/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jan 2008 08:34:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/ec581796fbafaebd5c8afd5a5fd29fea/</guid>
      <description> Cocos2D苹果游戏开发 和大熊猫猪侯佩一起用cocos2D熬制苹果游戏酱，多个游戏示例让我们High起来! 大熊猫侯佩 ¥39.90&#xA;订阅 朋友们，一年中最激动人心的时刻到来了。现在特隆重颁发2007年最离奇、最不可思议奖，&#xA;以表彰那些在人类进化中最离奇、最不可思议奖的人们，是他们，使得我们生活的折磨和&#xA;压力不那么难以忍受。　得到本次大奖殊荣的是：　JAMES　ELLIOT——做为加利福尼亚长滩市的准打劫者，当他把点38左轮对准受害人&#xA;开枪时，枪卡壳了。这时他做了非常有建设性的举动——把眼睛对准枪口仔细瞄了一眼，&#xA;同时扣动了扳机——这次枪没有卡壳。 以下诸位是这个奖项的有力争夺者：　1.　一个瑞士酒店的厨师被一台切肉机夺去了一根手指，他愤然向保险公司要求赔偿。&#xA;保险公司怀疑是他操作过失于是派了一个代表来检查机器。这个代表自己尝试操作了切肉机，&#xA;他也失去了一根手指——于是，这个厨子的赔偿要求得到了批准。　2.一个男人在暴风雪的芝加哥街头奋力铲雪一个小时，终于给自己的车清出了一个停&#xA;车位。当他把车开来时，发现一位女士已经抢了他的位置——可以理解，他朝她开了一&#xA;枪，把她干掉了。 3.由于在一个非法酒吧停车喝酒，津巴布韦的一个司机发现自己巴士上的20名精神病患&#xA;者全部逃跑了，而他应该把他们送到BULAWAYO的精神病院的。出于害怕他的粗心大意被批&#xA;评，这个司机把车开到了附近的一个公共汽车站，允诺免费搭乘每个乘客。他把这些乘客送&#xA;到了精神病院，并且告诉医院工作人员这些“病人”非常容易激动而且胡言乱语充满幻觉&#xA;——这个诡计直到三天后才被识破。　4.一个美国少年因为头部被开来的列车严重撞伤而送进了医院。当pol.ice问他怎么受伤&#xA;时，他说他只是想试试看自己能够把头伸到行进中的列车多近的地方——然后他就晕了过去。　5.一个男人走进路易斯安那州某个便利店，拿出20元纸币要求破开，当职员打开收款机&#xA;时，他亮出自己的手枪并要求职员把收款机里所有的现金给他。职员很快照做了，他拿了钱&#xA;迅速消失，但把自己的20元钞票留在了柜台上——他一共拿走了15元。（事实上这引起了&#xA;一场法律上的争论：如果一个人拿枪威胁着要给你钱，这算不算犯罪？） 6.一个阿肯色小伙子似乎想喝啤酒想得要命，于是他朝一个卖酒商店的橱窗扔了一个空&#xA;心砖，打算砸破玻璃，抢几瓶酒逃之夭夭——他没有注意到橱窗是树脂玻璃做的，空心砖&#xA;反弹回来，把他砸得失去了知觉。整个过程被整个录了下来（我猜想这个家伙会不会把商&#xA;店告上法庭）。　7.ANN　ARBOR新闻报的犯罪专栏报道说密歇根州一个男子凌晨5点持枪走进快餐店&#xA;打劫。职员拒绝说如果没有点餐他没法打开收款机。于是这个男子点了份炸洋葱圈，但职&#xA;员说早餐时间不提供这玩意儿——该男子深感挫折，怅然离去。　年度特别大奖　police在西雅图街道上发现一个严重不适的人蜷缩在一辆房屋汽车旁，那人后来承认&#xA;他企图用虹吸管偷汽油——但他错误将吸管另一头放到了汽车房屋的粪桶里。（想象一下&#xA;他用嘴含着管子大力猛吸时的情景吧） 点赞 收藏 分享 文章举报 大熊猫侯佩&#xA;博客专家 发布了913 篇原创文章 ·&#xA;获赞 225 ·&#xA;访问量 227万+ 他的留言板 关注 </description>
    </item>
    <item>
      <title>[灌水]某大侠手机存储的精品短信50条 （爆笑）</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/744af18eb2b90e2f6ffdd8cc147bceb5/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2006 14:21:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/744af18eb2b90e2f6ffdd8cc147bceb5/</guid>
      <description> [灌水]某大侠手机存储的精品短信50条 （爆笑）&#xA;１.老夫妇去拍照，摄影师问：“大爷，您是要侧光，逆光，还是全光？”，大爷腼腆的说：“我是无所谓，能不能给你大妈留条裤衩？” http://ike.126.com&#xA;2.老婆语录：允许你喝醉，允许你勾妹，但晚上必须给老娘归队，如果你敢伤我的心，伤我的肺，老娘一定把你的第三条腿打残废，让你的鸟鸟永远打嗑睡。 3.两个饺子结婚了，送走客人后新郎回到卧室，竟发现床上躺着一个肉丸子！新郎大惊，忙问新娘在哪？肉丸子害羞的说：讨厌，人家脱了衣服你就不认识啦！ 4.俩老夫妻某日吃晚饭时突发奇想：裸餐！找找从前的感觉！脱光后老太婆道：我还有反应耶！乳房还和年轻时一样发热！老头斜了一眼道：耷拉到汤里了！ 5.四只老鼠吹牛：甲：我每天都拿鼠药当糖吃；乙：我一天不踩老鼠夹脚发痒；丙：我每天不过几次大街不踏实；丁：时间不早了，回家抱猫去咯。 6.天是蓝的，海是深的，男人的话没一句是真的；爱是永恒的，血是鲜红的，男人不打是不行的；男人如果是有钱的，和谁都是有缘的，男人靠的住，猪都会爬树。 7.一群蚂蚁爬上了大象的背，但被摇了下来，只有一只蚂蚁死死地抱着大象的脖子不放，下面的蚂蚁大叫：掐死他，掐死他，小样，还他妈反了！ 8.小孩把妓院养的鹦鹉偷回家，一进门，鹦鹉便叫：搬家啦！看见他妈妈又叫：老板也换啦！看见他姐姐又叫：小姐也换了！看见他爸爸又叫：我cao还是老客！ 9.漫漫人生路，谁不错几步！家庭要照顾，情人也得处！家里有个做饭的，外面养个心善的，对桌坐个好看的，远方有个思念的！保住二，守住一，发展三四五六七！ 10.一只小狗爬上你的餐桌，向一只烧鸡爬去，你大怒道：你敢对那只烧鸡怎样，我就敢对你怎样，结果小狗舔了一下鸡屁股，你昏倒，小狗乐道：小样看谁狠。 11.传说今晚，阴魂不散，死光又现，鬼魂四处转！愿鬼听到我的呼唤，半夜来到你庆头，苍白的脸，幽绿的眼，干枯的手抚摸你的脸，代我向你说一句：晚安！ 12.男人，总是笑容满面，两眼放电，不是发病犯贱，就是坑蒙拐骗！女人丰胸细腰，放荡风骚，不是掏你腰包，就是放你黑刀！这年月男怪女妖，小心中招啊！ 13.你走在路上，一母狗扑向你从你的脚上咬了一块肉，迅速吞下去，你伸脚正要踢它的时候，狗含着泪说：你打吧，反正我肚里已经有了你的骨肉！ 14.老鼠没女朋友特别郁闷，终于一只蝙蝠答应嫁给他，老鼠十分高兴。别人笑他没眼光，老鼠：你们懂什么，她好歹是个空姐。 15.朋友问蝙蝠怎么会下嫁给老鼠，蝙蝠眼含泪花，意味深长：唉！那天他吃了伟哥，火力壮，一下蹦上天花板，让他得了手。 16.我花一毛钱发这条短信给你，是为了告诉你——我并不是一个一毛不拔的人。比如这一毛钱的短信就是我送你的生日礼物。 17.蚂蚁懒洋洋地躺在土里，伸出一只腿，朋友问你干嘛呢？蚂蚁：待会大象来了，绊他一跟头。 18.喜鹊来，妈妈说这是喜鸟是客；燕子来，妈妈说这是益鸟是客；乌鸦来，孩子问你也是客人吗？乌鸦叫：Yes，吾乃黑客！ 19.某美女发现口红太重，拿湿纸巾擦拭后扔到路上。一老头拣起，端详半天突然醒悟，追上说：姑娘，这超薄的就是容易掉呀！ 20.黄瓜失恋痛哭，茄子安慰她：爱情不单只是甜美、只是沉醉，还有心碎、还有流泪。唉！谁让你爱上洋葱的？ 21.太监最讨厌的歌：把根留住；太监最讨厌的剧本：一剪梅；太监最讨厌的广告词：我有我可以；太监最讨厌的成语：空前绝后；太监最喜欢做的事：边看短信边笑。 22.记得你我小时候两小无猜青梅竹马，我喜欢唱歌你喜欢跳舞，我能唱二百首歌你就会跳二百支舞，所以大家见到我都叫我二百哥，见到你就叫二百舞。 23.当你在路上遇到狗的时候不要惊慌，要勇敢地与它博斗，仅多会有三种结果：一是你赢了，你比禽兽还禽兽；二是你输了，你连禽兽都不如；三是你们打平了，你就是禽兽。! 24.“为什么你要夹一支温度计在耳朵上?”实习医生问老医生.老医生:“完了!我一定把钢笔插在病人的肛门里了!” 25.有一个山里人，没见过世面，一天到城市的公园里看见一个人在做俯卧撑，不知道干什么的，围着转了好几圈都不明白：为什么底下没人，光使劲？ 26.在一次男女同学聚会喝酒时,有的女同学不会喝酒就喝奶,在敬酒时,男同学对喝奶的女同学说：我们换着喝好吗，你们喝我们的酒，我们喝你们的奶。 27.一小学生对已暗恋许久的老师表白.老师说这样不对,可他不听.最后老师受不了了,说:“我不要小孩子啦!”小学生说:“老师,我一定会很小心的?” 28.最近你很坏，总想捞外快。老婆你不爱，天天找姨太。虽然你很帅，却是残花败。床下慷而慨，床上很无奈。 29.男女朋友睡一个房间，女的画了条线说：“过线的是禽兽。”醒来发现男的真的没过线，女的狠狠的打了男的一巴掌：“你连禽兽都不如。” 30.次日男女有同睡一房女的照旧画了条线警告，男的有了上次的教训深夜打算过线，结果因为紧张而未果。天亮后，女的有打男的一巴掌说：“没想到你不如禽兽。” 31.在医院里，一家喜得贵子，孩子刚生下来就回说话，孩子说：“爷爷。”爷爷啊的一声就死了。孩子又说：“奶奶。”奶奶啊的一声死了。孩子又说：“爸爸。”他爸爸啊的一声，一看自己没死，这个时候，孩子的老叔啊的一声死了。 32.袋鼠和青蛙去嫖鸡，袋鼠三下两下完事，只听隔壁的青蛙整夜一二三嘿！一二三嘿！袋sd鼠好羡慕，次日，袋鼠说：“哇！~~蛙兄，你好棒哦！。”青蛙说：“cao，老子一夜都没跳上床！~~” 33.我那天在超市看见一个看帖不回帖的人，他悄悄D把手放在条码扫描器上，只见屏幕显示：猪蹄8元，他以为机器坏了，把脸凑过去，结果屏幕上显示：猪头肉5元 34.一只大象问骆驼:‘你的咪咪怎么长在背上？’骆驼说:‘死远点，我不和鸡鸡长在脸上的东西讲话！ 35.小女孩总是向小男孩炫耀自己的新玩具.小男孩没办法,只好脱掉裤子说:这个你永远没有!女孩也脱掉裤子说:我妈说只要有这个,你那玩意儿要多少有多少！ 36.小蚊子哭着回家，妈妈问咋了？小蚊子：爸爸死啦！蚊妈妈：他没有带你去看演出？小蚊子：看了，可观众一鼓掌，爸爸没有躲开。。。。。 37.蚂蚁和大象结婚了，可是没几天大象就死了，蚂蚁非常伤心，一边哭一边骂到：亲爱的，你怎么走在我前面了呢，这辈子我他妈不用干别的了，就埋你了！！！ 38.哥几个去饭店，回家钞票笑：我给老板两张假钞，白吃；发票乐：多开一百块，赚了；支票哭：收银小姐多添个0，亏大了。 39.认识你这么久，你在我心目中的位置，其实你应该很清楚。除了你之外，其他人在我眼只只不过是一堆屎，可你不一样，因为你是………两堆！ 40.你又在工作吧!我不止一次对你说不要这样玩命的工作，要注意身体，可你总是意味儿深长地说：不趁天暖多滚几个粪球，冬天我吃什么？ 41.昨天梦见上帝说可满足我一个愿望我拿出地球仪说要世界和平，他说太难换一个吧，我拿出你的照片说要这人变漂亮，他沉思了一下说拿地球仪我再看看。 42.一女奇丑，嫁不出去，希望被拐卖。终于梦想成真，却半月卖不出去。绑匪将其送回，她坚决不下车，绑匪咬牙一跺脚：走，车不要了 43.20年前爸爸抱着你等车，人都笑话孩子长得难看，爸爸哭了。一卖香蕉的老大爷拍拍爸爸说：“大兄弟别哭了，拿只香蕉给猴子吃吧！真可怜，饿的都没毛了。” 44.飞机上，一只鹦鹉对空姐说：“给爷来杯水”，猪也学鹦鹉，对空姐说：“给爷来杯水”，空姐大怒，将鹦鹉和猪都扔下了飞机。这时鹦鹉对猪说：“傻B了吧，爷会飞。” 45.有个老农在地里锄地，一只乌鸦飞过，拉了泡屎掉在老农脸上，老农抬头大骂：“CAO你妈！出门也不知道穿条裤衩！”乌鸦说：“CAO！你丫拉屎穿裤衩呀！”v 46.小明告诉妈妈，今天客人来家里玩的时候，哥哥放了一颗图钉在客人的椅子上，被我看到了。妈妈说：“那你是怎幺做的呢？”小明说：“我在一旁站着，等客人刚要坐下来的时候，我将椅子从他后面拿走了。” 47.一天在拥挤的公车上的一段对话情形如下：一个站着的怀孕妇人对着他身旁坐着的一位男子说：『你不知道我怀孕了吗？』(想要他让座….)只见男子很紧张的说：『孩子不是我的！』 48.仅仅是一阵风也罢了，偏偏是这样永恒，仅仅是一场梦也罢了，偏偏是如此真实，你低头不语，我却难以平静，我终于禁不住要对你说，：下次放屁时，说一声！ 49.一对恋人在山中被野人抓住说：你们吃掉对方的大便就放了你们。恋人做到了，归途中女人大哭，男人问其原因，女人伤心的说：你不爱我，不然你不会拉那么多！ 50.一日，某君的老婆生小孩，他急急忙忙跑到医院看望，等了n个小时，产房里传来了哭声，他高兴大喊，我做爸爸了！这时医生满脸愁容走出来，告诉他，小孩子先天畸形。某君呆在那，还没明白什么原因，忽然产房里传来了他老婆的喊叫：都怪那天杀的，看贴老不回贴，报应呀！&#xA;点赞 收藏 分享 文章举报 自由程序员&#xA;博客专家 发布了1569 篇原创文章 ·&#xA;获赞 61 ·&#xA;访问量 525万+ 他的留言板 关注 </description>
    </item>
    <item>
      <title>最新暴笑文章[您绝对没有看过的]有意思的，独具风格</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/a5f41181adafb940b8589faea4ed7250/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2006 15:55:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/a5f41181adafb940b8589faea4ed7250/</guid>
      <description> 朋友们，一年中最激动人心的时刻到来了。现在特隆重颁发2005达尔文进化奖，以表彰那些在人类进化中走得最慢的人们，是他们，使得我们生活的折磨和压力不那么难以忍受。&#xA;得到本次大奖殊荣的是：&#xA;JAMES ELLIOT – 做为加利福尼亚长滩市的准打劫者，当他把点38左轮对准受害人开枪时，枪卡壳了。这时他做了非常有建设性的举动-把眼睛对准枪口仔细瞄了一眼，同时扣动了扳机-这次枪没有卡壳。&#xA;以下诸位是这个奖项的有力争夺者：&#xA;1. 一个瑞士酒店的厨师被一台切肉机夺去了一根手指，他愤然向保险公司要求赔偿。保险公司怀疑是他操作过失于是派了一个代表来检查机器。这个代表自己尝试操作了切肉机，他也失去了一根手指-于是，这个厨子的赔偿要求得到了批准。&#xA;2.一个男人在暴风雪的芝加哥街头奋力铲雪一个小时，终于给自己的车清出了一个停车位。当他把车开来时，发现一位女士已经抢了他的位置-可以理解，他朝她开了一枪，把她干掉了。&#xA;3.由于在一个非法酒吧停车喝酒，津巴布韦的一个司机发现自己巴士上的20名精神病患者全部逃跑了，而他应该把他们送到BULAWAYO的精神病院的。出于害怕他的粗心大意被领导批评，这个司机把车开到了附近的一个公共汽车站，允诺免费搭乘每个乘客。他把这些乘客送到了精神病院，并且告诉医院工作人员这些”病人”非常容易激动而且胡言乱语充满幻觉-这个诡计直到三天后才被识破。&#xA;4.一个美国少年因为头部被开来的列车严重撞伤而送进了医院。当警察问他怎么受伤时，他说他只是想试试看自己能够把头伸到行进中的列车多近的地方-然后他就晕了过去。&#xA;5.一个男人走进路易斯安那州某个便利店，拿出20元纸币要求破开，当职员打开收款机时，他亮出自己的手枪并要求职员把收款机里所有的现金给他。职员很快照做了，&#xA;他拿了钱迅速消失，但把自己的20元钞票留在了柜台上-他一共拿走了15元。（事实上这引起了一场法律上的争论：如果一个人拿枪威胁着要给你钱，这算不算犯罪？）&#xA;6.一个阿肯色小伙子似乎想喝啤酒想得要命，于是他朝一个卖酒商店的橱窗扔了一个空心砖，打算砸破玻璃，抢几瓶酒逃之夭夭-他没有注意到橱窗是树脂玻璃做的，空心砖反弹回来，把他砸得失去了知觉。整个过程被整个录了下来（我猜想这个家伙会不会把商店告上法庭）。&#xA;7.ANN ARBOR新闻报的犯罪专栏报道说密歇根州一个男子凌晨5点持枪走进快餐店打劫。职员拒绝说如果没有点餐他没法打开收款机。于是这个男子点了份炸洋葱圈，但职员说早餐时间不提供这玩意儿-该男子深感挫折，怅然离去。&#xA;年度特别大奖&#xA;警察在西雅图街道上发现一个严重不适的人蜷缩在一辆房车旁，那人后来承认他企图用虹吸管偷汽油-但他错误将吸管另一头放到了房车的粪桶里&#xA;点赞 收藏 分享 文章举报 自由程序员&#xA;博客专家 发布了1569 篇原创文章 ·&#xA;获赞 61 ·&#xA;访问量 525万+ 他的留言板 关注 </description>
    </item>
    <item>
      <title>关于电子邮件系统</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/034b4c3352dc2543371d2b68fec1a992/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2005 13:55:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/034b4c3352dc2543371d2b68fec1a992/</guid>
      <description>关于电子邮件系统&#xA;电子邮件系统一般要实现以下功能：&#xA;1． 用户申请注册功能。用户通过申请可以得到一个自己命名的信箱，容量大小为10M。 2． 用户忘记密码处理功能。用户忘记密码可以通过注册时设置的密码提示问题来重设密码。 3． 用户收邮件功能。它包括SMTP收邮件、POP3取邮件和WWW读邮件三种方式。 4． 用户发邮件功能。它包括SMTP发邮件、WWW直接发送邮件、暗送邮件、抄送邮件、定时发送邮件。 5． 用户信件处理功能。系统初始设置4个文件夹来分类处理信件：收件箱、发件箱、草稿箱和垃圾箱。用户还可以自己建立新的文件夹。信件在各个信箱之间可以相互移动。 6． 用户查找功能。用户可以使用查找功能通过查找信件主题或信件内容来找到自己需要的信件。 7． 用户信箱配置设置。它包括个人资料更改、密码更改、参数设置、POP3服务器设置、过滤器设置、自动转信、定时发信、签名设置。 8． 管理员管理用户和信箱邮件功能。包括输入（增删改）、查询、统计、报表。系统性能参数设置。 9． 广播功能。它用于公司定期向一定的用户发送信息，由于一般的用户数有一定数量，所以必须用数据库管。&#xA;有几种方法可以构造电子邮件系统的内壳：共享文件系统的策略，基于局域网的专用协议，X.400P7协议和因特网消息存取协议。而基于INTERNET的协议主要有： POP (Post Office Protocol), DMSP (Distributed Mail System Protocol), 和IMAP (Internet Message Access Protocol).POP是最原始，最为人们所知的一种。DMSP仅局限于一个简单应用——PCMAIL，它的优点主要在于对脱机状态操作的支持。&#xA;SMTP协议原始命令码和工作原理&#xA;SMTP协议原始命令码和工作原理:&#xA;1.SMTP是工作在两种情况下：一是电子邮件从客户机传输到服务器；二是从某一个服务器传输到另一个服务器 2.SMTP是个请求/响应协议，命令和响应都是基于ASCII文本，并以CR和LF符结束。响应包括一个表示返回状态的三位数字代码 3.SMTP在TCP协议25号端口监听连接请求 4.连接和发送过程： a.建立TCP连接 b.客户端发送HELO命令以标识发件人自己的身份，然后客户端发送MAIL命令 服务器端正希望以OK作为响应，表明准备接收 c.客户端发送RCPT命令，以标识该电子邮件的计划接收人，可以有多个RCPT行 服务器端则表示是否愿意为收件人接受邮件 d.协商结束，发送邮件，用命令DATA发送 e. 以.表示结束输入内容一起发送出去 f.结束此次发送，用QUIT命令退出。 5. 邮件路由过程： SMTP服务器基于‘域名服务DNS中计划收件人的域名来路由电子邮件。SMTP服务器基于DNS中的MX记录来路由电子邮件，MX记录注册了域名和相关的SMTP中继主机，属于该域的电子邮件都应向该主机发送。 在c#下发送邮件：&#xA;主要用：&#xA;类MailAttachment 提供用于构造电子邮件附件的属性和方法。&#xA;类 MailMessage 提供用于构造电子邮件属性和方法。&#xA;类 SmtpMail 提供用于Windows2000的 协作数据对象（cdosys）消息组件来发送消息的属性和方法。&#xA;枚举 MailCoding 提供电子邮件编码的枚举值&#xA;枚举 MailFormat 提供电子邮件格式的枚举值</description>
    </item>
    <item>
      <title>孙婷采访</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/de0674a8747b9e1750a3df965742b97b/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2005 21:04:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/de0674a8747b9e1750a3df965742b97b/</guid>
      <description>“她是有丁香一样的颜色，丁香一样的芬芳。”&#xA;江南烟雨忆丁香&#xA;－－“唯晶宝贝”孙婷访谈录&#xA;第一次见到孙婷，是在去年的CHINAJOY展会上。那是记者暗金色月亮首次代表《消费电子世界》赴外地采访，偏偏遇上了首次以形象代言人身份出镜的“唯晶宝贝”孙婷。喜欢她不仅是因为她楚楚可怜的精致容貌，更因为她在展台前一站就是一天，始终保持职业笑容，对玩家没有一丝不耐的敬业精神。大半年过去，孙婷已戴上了“网游第一美少女”的耀眼光环，这朵已大放异彩的丁香，是否还固守着当初那淡淡的芬芳呢？&#xA;关于Cosplay、代言人和游戏&#xA;暗金色月亮（以下简称月）：怎样走上代言人道路的？你心中的cosplay（即角色扮演，通过自己制作道具服装来模仿电影、电视、动漫、游戏中的各种人物）应该是什么样子？&#xA;孙婷（以下简称婷）：刚开始我的一个女性朋友，到我家来装了一款网络游戏，带我一起玩，之后一发不可收拾，变成了游戏狂人……后来我觉得光玩游戏还不够，希望有更多途径接近游戏，甚至从事游戏类的工作。正好一些游戏开展了选秀活动，我就借此机会走上了自己梦想的舞台。后来机缘巧合，签约唯晶科技，正式接受了形象代言人的工作。&#xA;我觉得cosplay并不仅仅是单纯地穿漂亮衣服。大家都是因为热爱漫画、热爱游戏才幻想自己能够扮演其中的某个人物。至于如何把握游戏人物的神韵，我认为和个人气质有关，也有一点点天份的影响。例如我自己比较适合女性化的角色，因此特别偏爱公主类的cos秀。&#xA;月：玩过哪些游戏？最喜欢的游戏类型是什么？&#xA;婷：我今天所拥有的很多东西都是游戏带给我的，所以游戏对我来说，算是半个生命。我最喜欢在不同类型的游戏中体验不同类型的角色。在《Dungeon Keeper》（《地下城守护者》）中我是一个大魔王，在《Baldur’s Gate》（《博得之门》）中我是游荡于奇幻的费伦大陆上的救世主，在《Fallout》（《辐射》）中我又成为拯救世界的神选者。每次玩RPG，都觉得好像在看自己演电影，随着情节忽悲忽喜，感受不同的人生体验。 月：代言公司的网游之后，会亲自去玩吗？到时候会不会公布自己所在的服务器和人物ID？&#xA;婷：好的形象代言人必须了解代言的产品，所以当然要亲自体验游戏，否则就是欺骗玩家。将来游戏里的某个NPC可能就是我的作品哦！在游戏中我还是会用我经常用的名字，如果大家有兴趣知道更多的话，就多多关注我的动态吧。&#xA;关于恋爱、朋友和Fans&#xA;月：有男性玩家要我代问，目前有没有男朋友？心中好男孩的标准是怎样？&#xA;婷：实话实说，目前还没有。就像一句大家都知道的台词里说的那样，“曾经有份真挚的感情放在我的面前，我没有好好珍惜”……将来我一定要牢牢抓住幸福。对于未来的他，我并没有一个明确的标准，因为好的男生各有各的优点，只要性格和得来就行了。不过我很希望他是一个孝顺的孩子，这样的人一定比较懂事、善良（握手，咱俩想到一块儿去了――月亮注）。&#xA;月：除了玩游戏还有别的爱好吗？&#xA;婷：射手座的女生很厉害的哦！我喜欢骑马、卡丁车、唱歌、篮球、跳舞、滑雪、网球、钓鱼……当然最喜欢的还是吃（严重握手，好同志呀！――月亮注）。特长是书法，有7年书龄。对语言也颇有兴趣，目前会日语，还有一点点的葡萄牙语、法语和韩语。&#xA;月：家里人支持你的选择吗？身边的朋友有什么看法？&#xA;婷：我从小就很独立，初中就开始盘算打工什么的，妈妈非常开明，基本上都会尊重我的想法，最多给我提些建议。朋友们刚开始当然会感到十分好奇，但大家还是和过去一样相处，时间长了也就习惯了。毕竟这只是一个职业，和医生、老师没什么区别，不过还比较新鲜而已。&#xA;月：作为偶像人物，有没有被疯狂的Fans吓到过？&#xA;婷：我觉得不能用疯狂来形容啦，因为都是很可爱的人呀。每到过节的时候就有很多Fans送我礼物，真的很开心。最让我难忘的是我的第一个Fans，当时是我在CHINAJOY的最后一天，累得眼睛都睁不开了。那个男生一直坐在对过EA的展台上看我，陪了我4、5个小时。后来公司同事怕他对我图谋不轨，跑过去问他究竟想干嘛，他很不好意思地说，只是想和我握个手……还有类似在洗手间门口等我，追着我满场飞奔的行为，都很好玩。希望今年的CHINAJOY仍然能看到他们的身影。我在这里邀请大家了，看到这个访问的朋友记得再来看我！&#xA;关于美丽、个性和生活&#xA;月：你觉得女玩家在网游中应该注意些什么？你对网游中的婚姻持什么看法？&#xA;婷：女孩子玩游戏首先要注意游戏时间的长度。我刚开始玩游戏的时候由于太投入了，早上睁开眼睛开始玩，一直玩到第2天凌晨睡觉，醒了接着玩，脸色变得很憔悴，还长豆豆……那段时间都不太敢出门，后来还生病了，去医院挂着盐水回家，插着针头的手继续玩游戏。我这里提醒大家尽量控制好玩游戏的度。此外还要警惕网络里的一些坏人，学会保护自己。网游中的婚姻，因为存在一定的虚幻性，可以说是最单纯的爱情，也可以说是最不牢固的爱情。单纯是因为大家都没见过面，相爱纯粹是欣赏对方的性格。可一旦走到现实中来，会出现许多不定因素，所以说是不牢固的。我以前也有过这样的经历，游戏里的爱情投入过就好，不要太在乎结果如何。&#xA;月：美丽的女生常被人称作“花瓶”，你打算如何改变别人的这种成见？&#xA;婷：我从来不认为自己是个“花瓶”，从上面我提到的兴趣爱好就可以说明我各方面发展得非常均衡，只是欠缺机会让大家了解。在普通人眼里，长得漂亮的多半没脑子，这是偏见！相信以后等我出了单曲，大家对我的整体印象会有所改观。这里再透露一个秘密，今年的CHINAJOY我将协助美术设计方面的工作，到时候欢迎大家来考察我的成果，我会用实力说话的。&#xA;月：学校里学到的知识对你从事代言人职业有帮助吗？这个职业又让你学到了什么？&#xA;婷：我在学校主修服装设计和装饰设计，对自己的造型创意还是很有帮助的。去年的CHINAJOY就是我自己做的造型，虽然在网上被骂得很惨，不过是我第一次在自己身上做实验，相信今年一定会更好！至于现在这份工作，我从中学到了很多东西，毕竟我体验的可能是许多人一辈子也无法经历的感觉。在工作中我不断成长着。&#xA;月：生活中的你和舞台上有什么区别？&#xA;婷：平面的照片容易给人安静的感觉，其实我在现实里是非常活泼的人，个性爽朗，完全符合射手座的性格特征，这一点相信见过我的人都有感触吧。&#xA;月：有什么特别的话要对女性玩家说吗？&#xA;婷：希望所有女孩子都活得开心、快乐。自强自信是我们最有力的翅膀！</description>
    </item>
    <item>
      <title>天天面对电脑怎么保健</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/3383c6aa7a8cc6b5015c47e89b94329e/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Nov 2004 02:28:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/3383c6aa7a8cc6b5015c47e89b94329e/</guid>
      <description>目前，电脑对人体生理和心理方面的负面影响已日益受到人们的重视。为此科学使用电脑，减少电脑和网络的危害是十分必要的。 一是要增强自我保健意识 工作间隙注意适当休息，一般来说，电脑操作人员在连续工作1小时后应该休息10分钟左右。并且最好到操作室之外活动活动手脚与躯干。平时要加强体育锻炼，增强体能，要定期进行身体检查和自我心理测定。 二是注意工作环境 电脑室内光线要适宜，不可过亮或过暗，避免光线直接照射在荧光屏上而产生干扰光线，工作室要保持通风干爽，能使那些有害气体尽快排出，尽量用非击打式打印机减少噪音。 三是注意正确的操作姿势 应将电脑屏幕中心位置安装在与操作者胸部同一水平线上，最好使用可以调节高低的椅子。坐着时应有足够的空间伸放双脚，不要交叉双脚，以免影响血液循环。 四是注意保护视力 要避免长时间连续操作电脑，注意中间休息。要保持一个最适当的姿势，眼睛与屏幕的距离应在40－50厘米，使双眼平视或轻度向下注视荧光屏，这样可使颈部肌肉轻松，并使眼球暴露面积减小到最低。如果出现眼睛干涩、发红，有灼热或有异物感，眼皮沉重，看东西模糊，甚至出现眼球胀痛或头痛，那就需要到医院看眼科医生了。 五是注意补充营养 电脑操作者在荧光屏前工作时间过长，视网膜上的视紫红质会被消耗掉，而视紫红质主要由维生素A合成。因此，电脑操作者应多吃些胡萝卜、白菜、豆芽、豆腐、红枣、橘子以及牛奶、鸡蛋、动物肝脏、瘦肉等食物，以补充人体内维生素A和蛋白质。而多饮些茶，茶叶中的茶多酚等活性物质会有利于吸收与抵抗放射性物质。 六是注意保持皮肤清洁 电脑荧光屏表面存在着大量静电，其集聚的灰尘可转射到脸部和手的皮肤裸露处，时间久了，易发生斑疹、色素沉着，严重者甚至会引起皮肤病变等。 生活时报</description>
    </item>
    <item>
      <title>测试防火墙系统</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/f62e98e68fb70fe6da4e0540bd36b72f/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Aug 2004 03:56:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/f62e98e68fb70fe6da4e0540bd36b72f/</guid>
      <description>测试防火墙系统 创建时间：2004-05-18&#xA;文章属性：转载&#xA;文章提交：&#xA;sFqRy (mqphk163_at_163.com)&#xA;原著:CERT(R)&#xA;翻译人: demonalex&#xA;email: demonalex_at_dark2s.org&#xA;homepage:&#xA;http://demonalex.cn.st&#xA;A practice from the CERT(R) Security Improvement Modules(&#xA;http://www.cert.org/security-improvement/)&#xA;这次测试的目的是为了知道防火墙是否想我们想象中的意图来工作的。在此之前你必须:&#xA;·制定一个完整的测试计划，测试的意图主要集中在路由、包过滤、日志记录与警报的性能上&#xA;·测试当防火墙系统处于非正常工作状态时的恢复防御方案&#xA;·设计你的初步测试组件&#xA;其中比较重要的的测试包括:&#xA;·硬件测试(处理器、内外储存器、网络接口等等)&#xA;·操作系统软件(引导部分、控制台访问等等)&#xA;·防火墙软件&#xA;·网络互联设备(CABLES、交换机、集线器等等)&#xA;·防火墙配置软件&#xA;-路由型规则&#xA;-包过滤规则与关联日志、警报选项&#xA;*****为什么说这些是比较重要的呢？*****&#xA;测试与效验你的防火墙系统有利于提高防火墙的工作效率，使其发挥令你满意的效果。你必须了解每个系统组件有可&#xA;能出现的错误与各种错误的恢复处理技术。一旦在你的规划下有防火墙系统出现非工作状态，这就需要你及时去进行&#xA;恢复处理了。&#xA;造成防火墙系统出现突破口的最常见原因就是你的防火墙配置问题。要知道，你需要在所有的测试项目之前做一个全&#xA;面的针对配置的测试(例如路由功能、包过滤、日志处理能力等)。&#xA;*****应该怎么去做？*****&#xA;“建立一个测试计划”&#xA;你需要在做一个计划，让系统本身去测试防火墙系统与策略的执行情况，然后测试系统的执行情况。&#xA;1建立一个所有可替代的系统组件的列表，用来记录一些会导致防火墙系统出错的敏感故障。&#xA;2为每一个组件建立一个简短的特征说明列表列表，用语阐述其对防火墙系统运作的影响。不必理会这些影&#xA;响对防火墙系统的损害类型与程度和其可能发生的系数高低。&#xA;3为每一个关联的故障类型&#xA;-设计一个特定的情况或某个指标去模拟它&#xA;-设计一个缓冲方案去削弱它对系统的冲击性破坏&#xA;打比方一个测试的特定情况是运行防火墙软件的主机系统出现不可替换的硬件问题时，且这个硬件将会影响到&#xA;信息通信的枢纽问题，例如网络适配器损坏，模仿这类型的故障可以简单地拔出该网络接口。&#xA;至于防御/恢复策略的例子可以是做好一整套的后备防火墙系统。当信息包出现延误等问题时在最短的时间内&#xA;将机器替换。&#xA;测试一个策略在系统中的运作情况是很困难的。用尽方法去测试IP包过滤设置是不可行的；这样可能出现很多&#xA;种情况。我们推崇你使用分界测试(分部测试)来取代总体测试。在这些测试上，你必须确定你实施的包过滤规&#xA;则与每个分块之间的分界线。这样你需要做到:&#xA;·为每个规则定义一个边界规则。通常，每个规则的必要参数都会有一个或两个边界点的。在这个区域里&#xA;将会被划分为一个多面型的包特征区。通常划分的特征包括:通信协议、源地址、目标地址、源端口、&#xA;目标端口等。基本上，每种包特征都可以独立地去配对包过滤规则在区域里所定义的数值尺度。例如，&#xA;其中一个规则允许TCP包从任何主机发送到你的WEB服务器的80端口，这个例子使用了三个配对特征(协议&#xA;、目标地址、目标端口)，在这个实例中也将一个特征区划分成三个区域:TCP包到WEB服务器低于80端口、&#xA;等于80端口、大于80端口。&#xA;·你必须为每一个已经设置好的区域做一些信息交换的测试。确认一下这些特定的区域能否正常地通过与&#xA;拒绝所有的信息交换。做一个单独的区域，在区域中拒绝或者通过所有的信息交换；这样做的目的是为&#xA;了划分包特征通信的区域问题。&#xA;作为一个综合性的规则群，它可以是一种比较单一的处理机制，并且有可能是没有被应用过的。若是没有被应&#xA;用过的规则群，这要求一群人去反复审核它们的存在性并要求有人能够说出每一个规则所需要实施的意义。&#xA;整个测试计划包括案例测试、配置测试、与期待目标:&#xA;·测试路由配置、包过滤规则(包括特殊服务的测试)、日志功能与警报</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
