<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>资讯 on 暗网探秘</title>
    <link>https://anwangtanmi.github.io/categories/%E8%B5%84%E8%AE%AF/</link>
    <description>Recent content in 资讯 on 暗网探秘</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Aug 2019 02:12:03 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://anwangtanmi.github.io/categories/%E8%B5%84%E8%AE%AF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>后渗透篇：远控木马</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/dbb5b863cb27f0e6c2b714adde95bc01/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 02:12:03 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/dbb5b863cb27f0e6c2b714adde95bc01/</guid>
      <description>当你的才华&#xA;还撑不起你的野心时&#xA;那你就应该静下心来学习&#xA;目录&#xA;远控木马&#xA;0x01 上兴远程控制使用测试&#xA;1.1 木马的生成&#xA;1.2 木马的控制&#xA;0x02 上兴远程控制分析&#xA;2.1服务器端的静态分析&#xA;0x03 穿透力极强的Byshell木马&#xA;0x04 上线速度超快的暗组远控木马&#xA;0x05 新兴的东南网安远程控制软件&#xA;0x06 黑客防线新一代远控pcshare&#xA;0x07 盗版灰鸽子——落学远程协助系统&#xA;网上摘抄了几篇文章介绍远控木马软件的，自己也顺便做个记录。&#xA;参考链接：&#xA;http://edu.qudong.com/2008/0411/6956.shtml&#xA;https://www.cnblogs.com/20179203li/p/7806650.html&#xA;远控木马 远控木马是一种恶意程序，其中包括在目标计算机上用于管理控制的后门。远程访问木马通常与用户请求的程序（如游戏程序）一起，是一种看不见的下载，或作为电子邮件附件发送。一旦主机系统被攻破，入侵者可以利用它来向其他易受感染的计算机分发远程访问木马，从而建立僵尸网络。&#xA;一般分为客户端和服务端，如：灰鸽子、上兴远控、梦想时代、QuasarRAT等。&#xA;0x01 上兴远程控制使用测试 本次实验是在win XP SP3的虚拟机上完成的。&#xA;1.1 木马的生成 这个软件的主要原理就是生成一个木马，并将这个木马伪装成一个正常的安装包，当有人点开它之后，它可以伪装成进程，服务避免杀毒软件的查杀，下图是它的生成界面。&#xA;可以看到几个特征：&#xA;1)需要输入本机的准确IP地址和上线端口号，确定控制信息的回传&#xA;2)可以选择木马的运行方式，以及生成程序是否加壳，加壳主要是为了应对破解而进行的&#xA;3)可以对文件的样式，服务类型等信息进行自定义&#xA;1.2 木马的控制 本小节介绍一下这个木马程序都可以实现什么样的远程控制。当有中了木马的主机开机之后，我们所在的客户端会提示有主机上线，可以对相应主机实现控制。&#xA;0x02 上兴远程控制分析 2.1服务器端的静态分析 1)分析是否有壳&#xA;在这里我使用的查壳工具是PEID进行查壳检验。&#xA;首先分析这个生成的服务器端木马程序是否有壳，下面这张图是无壳时的显示：&#xA;可以看到图中分析出了编写这个木马程序所用的语言:delphi语言&#xA;当我生成一个有壳的木马程序进行检测时，结果如下：&#xA;可以看到查壳的结果是Nothing found *，上网查询结果表示，当前的特征壳库中没有找到类似的壳，所以不知道这个壳是什么。&#xA;2)静态反汇编&#xA;接着使用IDA pro对木马程序进行静态反汇编，查看该木马的汇编代码。在这里我直接查看的是不加壳的木马程序，加壳的木马程序首先需要去壳破解才能成功的看到其汇编代码，去壳的破解方法还不怎么会，因此暂时跳过。&#xA;喜欢在网上浏览新闻的人，一定会经常看到某人隐私被黑客盗窃，或者以此来要挟受害人的事情。这里大家可能要问了，他们是如何做到的呢?其实答案很简单，只不过是利用了远程木马控制实现，下面笔者将会针对黑客圈子里，常见的远程木马进行详细讲解。&#xA;0x03 穿透力极强的Byshell木马 Byshell是一个无进程、无DLL、无启动项的、集多种Rootkit技术特征的独立功能远程控制后门程序(Backdoor)。其利用线程注射DLL到系统进程，解除DLL映射并删除自身文件和启动项，关机时恢复。它是内核级的木马程序，主要部分工作在Ring0，因此有很强的隐蔽性和杀伤力。&#xA;1.配置Byshell木马服务端&#xA;要想配置Byshell木马服务端，我们首先打开下载到本地的“Byshell客户端”程序，在所弹出的“监听端口”对话框内，输入其木马想要监听的端口，默认设置为2007(如图1)。&#xA;修改完毕后，进入到“Byshell木马客户端”界面，在顶端的工具栏内，单击“配置服务端”按钮，此时就会打开“配置服务端”的对话框(如图2)。&#xA;在“IP通知地址”标签处，输入自己空间的访问地址，“IP或者DNS域名”标签，则输入自己的本机IP，另外客户端口输入的数字，要与此前设置的监听端口一致，否则会出现肉鸡无法上线的情况。然后在单击“生成”按钮，在弹出的“另存为”对话框内，选择好所要生成的路径，单击“确定”按钮，就可使其服务端生成完毕。&#xA;2.让主动防御纷纷落马</description>
    </item>
    <item>
      <title>净化网络环境 二三四五雷厉风行查处违规渠道</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/e8f04fd6730ae43483dd948079176ff8/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 13:15:32 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/e8f04fd6730ae43483dd948079176ff8/</guid>
      <description>二三四五王牌联盟封禁声明&#xA;中新网6月24日电 互联网信息时代，流量为王。受商业利益驱使，对互联网流量的暗箱操作逐渐浮出水面，流量暗刷的魔爪伸向电商平台、商业网站、游戏、推广计费广告等各个领域，并呈现屡禁不止的趋势。据世界广告主联合会(WFA)预计，在未来十年，流量欺诈将会成为犯罪组织的第二大市场。据悉，近期在二三四五维护网络安全、加强违规渠道查处行动中，就封禁了数百个流量暗刷站点。&#xA;木马流量黑产粉墨登场，二三四五网址导航“中招”&#xA;从目前形势看，人工刷量显然已经无法满足网络黑产的野心，因为人工刷量依赖较多的信息技术设备、用户账号，还需要真实的人工操作，效率有些低下。据腾讯安全2018上半年互联网黑产研究报告显示，从2018年开始已经有一些木马自刷流量平台浮出水面，木马SDK通过合作的方式植入到一些用户刚需应用中进行传播，然后通过云端控制系统下发任务到用户设备中自动执行刷量操作。&#xA;2018年4月，腾讯安全曝光了“寄生推”，揭开了流量黑产的面纱，让大众了解到黑产正逐步隐藏到幕后，通过伪装正规SDK的方式，借助大众开发者触达用户，然后动态下发指令，通过恶意广告和应用推广，赚取广告推广费用，实现灰色牟利。无独有偶，前不久，依托腾讯安全大数据，腾讯安全反诈骗实验室追踪到暴风影音、天天看、塔读文学等众多应用中集成的某SDK存在下载恶意子包，通过webview配合js脚本在用户无感知的情况下刷百度广告的恶意操作。&#xA;近日，二三四五网址导航也中了一批新型宏病毒的招。这款病毒正通过Excel文件传播，该病毒入侵电脑运行后，会悄悄访问带有推广计费名的2345网址暗刷流量，并且还会感染电脑上其它的Excel文件，然后通过这些文件传播给其它电脑，被感染的Excel文件打开后会出现“安全警告 宏已被禁用”的提示。&#xA;诸如此类病毒具备启动早、隐蔽性高、反复感染等显著特点，除暗刷流量外，还可能附带有锁主页、恶意推广等行径。以病毒为载体的暗刷流量行径，破坏了计算机信息系统安全和网络空间管理秩序，威胁用户信息安全，损害广告主切身利益，并严重损坏了被入侵网站的声誉。&#xA;二三四五反作弊雷霆行动，查处违规封禁不手软&#xA;肃清网络环境、保障用户安全，二三四五布局多年的反作弊安全防卫系统最近持续发力，近期发现了多起违规推广事件。对于违规渠道商，二三四五依《2345王牌联盟会员注册协议》中“明确禁止通过病毒程序、强设首页、强制劫持地址栏在内的非常规推广方法”条例，立即停止相关合作，查封违规推广渠道。据了解，二三四五不仅加强对劫持浏览器主页的违规渠道集中整治，近期还查封部分存在暗刷流量的站点，有效打击网络黑产。&#xA;但在“流量为王”的互联网信息时代，不法分子在利益驱使下不断“钻空子”，且手段越来越隐蔽，网络安全风险无法百分百规避。二三四五表示，维护网络安全任重道远，需各方协同努力。在加强违规渠道排查之外，二三四五还增加举报通道，用户可以通过论坛、2345网址导航(侧边栏及底部联系入口)、2345浏览器用户反馈入口、QQ客服、客服电话等多个渠道进行反馈、投诉或举报。二三四五致力于与用户一起，推进网络安全环境建设。&#xA;安全网络空间的构建，需要行业、互联网企业和用户共同发力，让侵害网络安全行为无处遁形。&#xA;首先，应加强行业的相关细则和标准，加大龙头企业的自查和监管，为更多互联网企业树立榜样。&#xA;其次，互联网企业应善待用户，切实优化用户体验，不侵犯用户权益。加大网络安全技术研发投入，同时，提高推广渠道的合作门槛，加强渠道排查，不能让小部分人败坏了整个互联网的生态安全。&#xA;最后，终端用户需秉承“绿色上网”的原则，不使用来源不明的软件，并及时升级系统补丁，避免遭受漏洞攻击。</description>
    </item>
    <item>
      <title>洋葱浏览器下载</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/7f954804284aee9b11b533e9e8b2f3de/</link>
      <pubDate>Fri, 31 May 2019 11:53:30 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/7f954804284aee9b11b533e9e8b2f3de/</guid>
      <description>洋葱浏览器作用：1 访问暗网的入口工具&#xA;2 翻墙&#xA;链接: https://pan.baidu.com/s/100fNbVg7cXTgVhPasvweXg 提取码: namm&#xA;（win64本简体中文版）&#xA;安装：&#xA;ps：如果connect无法链接，建议更换网络接入口（如果是移动换联通，电信试试）</description>
    </item>
    <item>
      <title>《暗时间》读书笔记（一）</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/7882c282b935ab801a5cf4bb445a6bdd/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 20:12:19 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/7882c282b935ab801a5cf4bb445a6bdd/</guid>
      <description> 《暗时间》读书笔记 高效做事 善于深入思考，调动整个记忆神经网络，充分利用琐碎时间对学习过的东西进行思考，不断深入的思考，能够对所学习的东西在脑海中产生深刻的印象，更深刻的理解，在思考过程中，大脑会将知识由被动学习转变为主动理解，从将其真正的转化为自己的知识。 锻炼专注意识，在做任何事之前，进入状态会花费一段时间，而这段时间可以通过大量的锻炼而缩短。 将时间大块划分，一段时间内专注做一件事，不要因为其他事中断思考 持续处于思考状态，专注力十分重要，不受外界干扰。 设计专属的进度条 明确自己所处的进度，不盲目做事，有明确的目标以及预期，准确估计时间上限。 敢于尝试，不要过早放弃，主动去面对，会发现，真得没有你想象的那么难，而且会带来成就感，学习到的东西对你来说印象很深刻。 不止步于兴趣层面，进行长时间的坚持，绝对会比别人去的更加深入的理解。 不要停留于选择上面而不去执行，那样只会让你停滞不前。仔细思考，作出自己认为正确的选择就马上去执行，不要浪费你的“CPU”时间。 善于反思，能让自己的“程序”修改自己的错误。 自学是最大的知识来源，主动摄入知识，大脑更容易接受。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>这样发帖，90%都会成功！亲测有效！</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/7dd43fd399441ad2a04abcfa540964fd/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jan 2019 18:15:58 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/7dd43fd399441ad2a04abcfa540964fd/</guid>
      <description>（原文链接：https://tieba.baidu.com/p/6013135397）&#xA;不饶弯，直接开讲：&#xA;发帖要么提示内容不合法，要么提示图片宽度超出限制？&#xA;我遇到过无非这两者。（如提示错误带字符串的往往不是你账号出问题就是你网络出问题）只要你内容正常，就检查下你有没有以下状况！&#xA;1、首先声明一下，发帖用的图片尽量自己本地上传，不要复制除吧内以外的其他网站（如CSDN），为什么？因为图片里面暗藏水印；&#xA;（为了发帖成功，吧内此图片经过打码！）&#xA;看到上图右下角的链接没？有些淡淡的链接往往是罪魁祸首！&#xA;2、提示宽度超出限制？内容合法了却又弹出提示我这个！重新剪切图片又麻烦！而且必要的内容可能会迫不得已被剪掉！扎心！&#xA;所以推荐一款软件：&#xA;怎么操作？&#xA;第一步：安装好之后用此软件打开你的大图：&#xA;第二：右击图片弹出选项；点击修改图片尺寸；&#xA;第三：先去掉锁定比例的钩钩，然后宽度设置550，高度设置250，可以保存（覆盖原图），可以另存（不覆盖原图）。&#xA;下一次修改图片尺寸的时候就不用重新设置宽高了。上一次设置的值已经保存下来了，直接在常用尺寸选项选中上一次的值，点保存就OK啦！&#xA;本帖仅供参考，不代表官方说法！谢谢浏览！</description>
    </item>
    <item>
      <title>2018年数据泄露事件</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/f82b36866291397192361bc7da23ee62/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Dec 2018 09:51:17 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/f82b36866291397192361bc7da23ee62/</guid>
      <description>一. 前程无忧：195万条个人求职简历泄露&#xA;2018年6月16日，有人在暗网开始叫卖招聘网站前程无忧(51job.com)用户信息，其中涉及195万用户求职简历，随后前程无忧方面确认部分用户账户密码被撞库。为了证实泄露数据的真实性，前程无忧方面还进行了一定的测试，结果发现信息是真实可靠的，不过官方强调，数据中绝大部分来自于一些邮箱泄露的账户密码，且都是在2013年之前注册。对此前程无忧强调，出现这样的情况并非拖库，而是恶意用户通过这些已泄露的邮箱账户及密码，对相应的站点进行登录匹配，然后蓄意倒卖。&#xA;最后，前程无忧不愿意公开具体涉及的是哪家邮箱服务商，只是表示是2013年注册的用户，及时修改自己的帐号密码，同时他们也表示已经升级数据库的安全等级，防止类似的情况再发生。&#xA;二. 圆通：10亿条用户信息数据被出售&#xA;2018年6月19日，一位ID为“f666666”的用户公然在暗网上兜售圆通10亿条快递数据，这引发了外界的广泛关注，按照卖家的说法，这些数据是2014年下旬的数据，数据信息包括寄(收)件人姓名，电话，地址等信息，都是圆通内部人士批量出售而来(只要快递单信息进入电脑他们就可以获取)。&#xA;随后，有网友验证了其中一部分数据，发现所购“单号”中，姓名、电话、住址等信息均属实。对于这件事，圆通官方称正在展开调查，但并没有承认这些数据是不是从内部流出，只是表示，公司的技术部门通过多种技术手段预防信息外流，提高安全系数。&#xA;按照当时售价来说，用户只要花430元人民币即可购买到100万条圆通快递的个人用户信息(10亿条数据1比特币)，而10亿条数据则需要约43000元人民币。能够泄漏如此多用户信息，且准确率这么高，外界普遍认为来源是圆通内部级别较高的工作人员。&#xA;按照刑法修正案(七)规定，出售、非法提供公民个人信息罪，处三年以下有期徒刑或者拘役，并处或者单处罚金，对于邮政企业、快递企业来说，除了要做好安全措施，同时还要健全管理制度，杜绝从公司内部泄露快递单信息的举动。&#xA;三. 华住旗下多个连锁酒店：2.4亿入住记录泄露&#xA;2018年8月28日，网上突然出现了华住旗下多个连锁酒店入住信息数据售卖的行为，这引起了用户的广泛关注，毕竟数据涉及5亿条的用户个人信息及入住记录，而这些泄密的数据中，包含的不少私密信息，比如身份证号、家庭住址、银行卡号等等。&#xA;随后，华住官方证实了这个旗下酒店用户入住信息数据被贩卖的行为，并希望售卖者立即停止这种行为，同时他们内部展开核查，针对旗下国内超过370座城市的3700多家酒店，由此可见这次用户数据泄露有多严重。&#xA;经过排查泄露的用户数据多达2.4亿条(66.2G)，这是酒店入住的记录，还有约1.3亿条入住登记身份信息(共22.3G)和约1.23亿条官网注册资料(共53G)，而这些数据中把用户的姓名、银行卡号、手机号、邮箱、开房人、家庭住址等等核心信息全部泄露出来。&#xA;对于华住酒店用户入住信息被泄漏一事，安全人员分析后认为，是华住公司程序员将数据库连接方式及密码上传到GitHub导致的，黑客利用这个漏洞，对华住酒店数据库实施攻击并拖库。&#xA;四. 顺丰：3亿条用户信息数据被出售&#xA;2018年8月底又是在暗网上，一个ID为“bijiaodiao1688”的用户在公然售卖顺丰快递数据，其中牵扯到了3亿用户数据信息，售价是2个比特币，而这些信息中包含了寄件人、收件人的姓名、地址、电话等，为了证明数据的准确性，购买者可以选择先“验货”，验货数据量10万条，验货费用0.01个比特币。&#xA;按照当时0.01个比特币大约为66.66美元的行情来看，这3亿用户数据在当时价值是92000元，从当时的交易情况来看，至少有超过90万条的疑似顺丰快递用户个人信息流向了市场。从一些匿名测试用户反馈的数据来看，随机抽选50个，准确率在90%以上，这真实性还是很吓人的。&#xA;面对3亿用户数据泄露，顺丰也是第一时间进行了回应，其强调早在2018年7月份，他们就已经关注到暗网用户发布的相关信息，并获识了相关数据，但经过核实这些并不是顺丰的数据，同时官方也否认了外泄数据来自顺丰内部，至于泄露源头来自哪里官方并没有说明。之前央视曾报道，2018年5月份有顺丰员工故意泄露内部消息获利事情。&#xA;至于最终这件事的结果是怎样，顺丰没有及时通报，不过按照他们的表示，事情一出来的时，就第一时间向有关部门进行了报案，要求彻查泄密者到底是谁，泄密源到底出自哪里。&#xA;五. 万豪喜达屋：5亿客户的用户信息泄露&#xA;跟华住一样，知名连锁酒店万豪也陷入了用户数据被黑客盗取的情况。2018年11月30日，万豪对外发出公告称，旗下喜达屋酒店预订系统2014年起遭网络“黑客”入侵，泄露大约5亿客户的用户信息。消息出来后，纽约大学教授卡普斯表示，万豪在过去4年时间里一直使用错误的安全系统，是出事的主因。&#xA;经过复查后得知，万豪泄露的这5亿用户信息中，用户的姓名、住址、电话号码、电子邮件地址、护照号码、信用卡等所有核心的信息统统被泄露出去，性质十分恶劣。随后，美国5个州的总检察长和英国信息专员对外表示，将彻底调查这件事，并让万豪付出相应的惩罚。&#xA;有美国诉讼集团代表众多消费者向万豪提起诉讼，索赔金额高达125亿美元(仅相当于5亿潜在被盗用户中每人得到25美元的赔偿)，之所以索赔如此多金额，主要还是万豪在过去4年中，对旗下系统安全性没有及时跟进，从而造成了如此恶意的用户数据泄漏。目前他们仍然在评估这次泄漏事件带来的影响，至于相应的赔偿是否会跟进，也并不清楚。&#xA;现如今，数据安全对一个企业的重要性已经不言而喻，它将在很大程度上影响客户的信任感。尤其是涉及到客户隐私的数据，作为企业更应引起足够的重视才行。&#xA;PS:更多内容请关注360linker官方公众号，让你快速精炼涨知识涨技术！</description>
    </item>
    <item>
      <title>深度 | IBM长文解读人工智能、机器学习和认知计算</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/7694842dc57ef335c3d7651e46647d4d/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 10:33:56 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/7694842dc57ef335c3d7651e46647d4d/</guid>
      <description>人工智能的发展曾经经历过几次起起伏伏，近来在深度学习技术的推动下又迎来了一波新的前所未有的高潮。近日，IBM 官网发表了一篇概述文章，对人工智能技术的发展过程进行了简单梳理，同时还图文并茂地介绍了感知器、聚类算法、基于规则的系统、机器学习、深度学习、神经网络等技术的概念和原理。&#xA;人类对如何创造智能机器的思考从来没有中断过。期间，人工智能的发展起起伏伏，有成功，也有失败，以及其中暗藏的潜力。今天，有太多的新闻报道是关于机器学习算法的应用问题，从癌症检查预测到图像理解、自然语言处理，人工智能正在赋能并改变着这个世界。&#xA;现代人工智能的历史具备成为一部伟大戏剧的所有元素。在最开始的 1950 年代，人工智能的发展紧紧围绕着思考机器和焦点人物比如艾伦·图灵、冯·诺伊曼，迎来了其第一次春天。经过数十年的繁荣与衰败，以及难以置信的高期望，人工智能及其先驱们再次携手来到一个新境界。现在，人工智能正展现着其真正的潜力，深度学习、认知计算等新技术不断涌现，且不乏应用指向。&#xA;本文探讨了人工智能及其子领域的一些重要方面。下面就先从人工智能发展的时间线开始，并逐个剖析其中的所有元素。&#xA;现代人工智能的时间线&#xA;1950 年代初期，人工智能聚焦在所谓的强人工智能，希望机器可以像人一样完成任何智力任务。强人工智能的发展止步不前，导致了弱人工智能的出现，即把人工智能技术应用于更窄领域的问题。1980 年代之前，人工智能的研究一直被这两种范式分割着，两营相对。但是，1980 年左右，机器学习开始成为主流，它的目的是让计算机具备学习和构建模型的能力，从而它们可在特定领域做出预测等行为。很多初学者，对大数据的概念都是模糊不清的，大数据是什么，能做什么，学的时候，该按照什么线路去学习，学完往哪方面发展，想深入了解，想学习的同学欢迎加入大数据学习扣群：805127855，有大量干货（零基础以及进阶的经典实战）分享给大家，并且有清华大学毕业的资深大数据讲师给大家免费授课，给大家分享目前国内最完整的大数据高端实战实用学习流程体系&#xA;图 1：现代人工智能发展的时间线&#xA;在人工智能和机器学习研究的基础之上，深度学习在 2000 年左右应运而生。计算机科学家在多层神经网络之中使用了新的拓扑学和学习方法。最终，神经网络的进化成功解决了多个领域的棘手问题。&#xA;在过去的十年中，认知计算（Cognitive computing）也出现了，其目标是打造可以学习并与人类自然交互的系统。通过成功地击败 Jeopardy 游戏的世界级选手，IBM Watson 证明了认知计算的价值。&#xA;在本文中，我将逐一探索上述的所有领域，并对一些关键算法作出解释。&#xA;基础性人工智能&#xA;1950 年之前的研究提出了大脑是由电脉冲网络组成的想法，正是脉冲之间的交互产生了人类思想与意识。艾伦·图灵表明一切计算皆是数字，那么，打造一台能够模拟人脑的机器也就并非遥不可及。&#xA;上文说过，早期的研究很多是强人工智能，但是也提出了一些基本概念，被机器学习和深度学习沿用至今。&#xA;图 2：1950 – 1980 年间人工智能方法的时间线&#xA;人工智能搜索引擎&#xA;人工智能中的很多问题可以通过强力搜索（brute-force search）得到解决。然而，考虑到中等问题的搜索空间，基本搜索很快就受影响。人工智能搜索的最早期例子之一是跳棋程序的开发。亚瑟·塞缪尔（Arthur Samuel）在 IBM 701 电子数据处理机器上打造了第一款跳棋程序，实现了对搜索树（alpha-beta 剪枝）的优化；这个程序也记录并奖励具体行动，允许应用学习每一个玩过的游戏（这是首个自我学习的程序）。为了提升程序的学习率，塞缪尔将其编程为自我游戏，以提升其游戏和学习的能力。&#xA;尽管你可以成功地把搜索应用到很多简单问题上，但是当选择的数量增加时，这一方法很快就会失效。以简单的一字棋游戏为例，游戏一开始，有 9 步可能的走棋，每 1 个走棋有 8 个可能的相反走棋，依次类推。一字棋的完整走棋树包含 362,880 个节点。如果你继续将这一想法扩展到国际象棋或者围棋，很快你就会发展搜索的劣势。&#xA;感知器&#xA;感知器是单层神经网络的一个早期监督学习算法。给定一个输入特征向量，感知器可对输入进行具体分类。通过使用训练集，网络的权重和偏差可为线性分类而更新。感知器的首次实现是 IBM 704，接着在自定义硬件上用于图像识别。&#xA;图 3：感知器与线性分类&#xA;作为一个线性分类器，感知器有能力解决线性分离问题。感知器局限性的典型实例是它无法学习专属的 OR （XOR） 函数。多层感知器解决了这一问题，并为更复杂的算法、网络拓扑学、深度学习奠定了基础。&#xA;聚类算法&#xA;使用感知器的方法是有监督的。用户提供数据来训练网络，然后在新数据上对该网络进行测试。聚类算法则是一种无监督学习（unsupervised learning）方法。在这种模型中，算法会根据数据的一个或多个属性将一组特征向量组织成聚类。&#xA;图 4：在一个二维特征空间中的聚类&#xA;你可以使用少量代码就能实现的最简单的聚类算法是 k-均值（k-means）。其中，k 表示你为样本分配的聚类的数量。你可以使用一个随机特征向量来对一个聚类进行初始化，然后将其它样本添加到其最近邻的聚类（假定每个样本都能表示一个特征向量，并且可以使用 Euclidean distance 来确定「距离」）。随着你往一个聚类添加的样本越来越多，其形心（centroid，即聚类的中心）就会重新计算。然后该算法会重新检查一次样本，以确保它们都在最近邻的聚类中，最后直到没有样本需要改变所属聚类。</description>
    </item>
    <item>
      <title>SQLSERVER遇到的一些分布式事务问题</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/6e83fd6c45ee8c13a4a981dcda7754df/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Oct 2018 19:47:46 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/6e83fd6c45ee8c13a4a981dcda7754df/</guid>
      <description>SQLSERVER 遇到的分布式事务问题 MSDTC 该伙伴事务管理器已经禁止了它对远程/网络事务的支持 此事务已明地或暗地被确认或终止 事务中的登记已经存在 MSDTC 今天在两台数据库服务器重装系统后，由于公司防火墙策略做了一些调整，导致两台机器不能互ping。虽然dblink建立成功，但是通过程序调用存储过程时，会报错。以下是主要按顺序的三个报错。再这三个问题之前，首先确定下自己的服务器中的服务，最好两台都查看。&#xA;服务为：Distributed Transaction Coordinator&#xA;该伙伴事务管理器已经禁止了它对远程/网络事务的支持 该问题主要是因为本地计算机组的策略问题，通过控制面板-管理工具-组件服务，双击打开组件服务，依次点开组件服务-计算机-我的电脑-Distributed Transaction Coordinator，右击本地 DTC，选择属性，如下图设置进行勾选：&#xA;此设置需要两台服务器都设置。&#xA;此事务已明地或暗地被确认或终止 在上面步骤完成再执行存储过程时，会发现报这个错，这里需要添加的解决方式为：&#xA;设置两台服务器的防火墙入站规则，添加135端口； 在防火墙设置中，允许的程序中，勾选上“分布式事务处理”，如下图：&#xA;事务中的登记已经存在 做好上述选项后，再执行存储过程，发现了这个问题，这时，你需要在每个有事务的存储过程中，在事务开始前增加一段代码即可.“Set XACT_ABORT ON”&#xA;Set XACT_ABORT ON Begin Transaction 到此，问题解决，完美。</description>
    </item>
    <item>
      <title>安全杂谈|五亿开房数据泄露，你的账户突然被清空？！</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/cb340455fe0b12f967145c27d6391f4b/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2018 15:40:39 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/cb340455fe0b12f967145c27d6391f4b/</guid>
      <description>随着互联网应用的普及和人们对互联网的依赖，互联网的安全问题也日益凸显。恶意程序、各类钓鱼和欺诈继续保持高速增长，同时黑客攻击和大规模的个人信息泄露事件频发，与各种网络攻击大幅增长相伴的，是大量网民个人信息的泄露与财产损失的不断增加。&#xA;2018年8月28日上午，网曝威胁猎人监测到暗网上出现了华住旗下多个连锁酒店开房信息数据的交易行为，数据标价8个比特币，约等于人民币35万人民币，数据泄露涉及到1.3亿个人信息及开房记录。&#xA;据卖家自己公布的内容来看，数据包含的酒店列表清单如下：汉庭酒店、美爵、禧玥、漫心、诺富特、美居、CitiGo、桔子、全季、星程、宜必思、怡莱、海友。泄露的信息字段包括：姓名、手机号、邮箱、身份证号、登录账号密码、家庭地址、生日、同房间关联号、卡号、入住时间、离开时间、房间号、消费金额等。&#xA;近日，在刷帖的时候发现有网友称，自己手机在凌晨的时候突然没有了信号，自己以为是自己手机的问题就没有在意，醒来后发现收到了100多条验证码，支付宝及关联银行卡的钱一笔笔全被转走了。&#xA;当不法分子知道你的部分信息之后，你手机里的钱还是安全的吗？&#xA;近日，网络安全通联合好奇实验室，我们团队的专家向他们展示了不法分子犯罪的全过程，让我们一起来看看吧。&#xA;实验时间：2018年9月4日&#xA;实验场地：网络安全通实验室&#xA;实验人员：网络安全通安全工程师郑毓波、好奇实验室大史&#xA;实验内容：不碰大史手机，郑毓波从大史绑定支付宝的银行卡里“盗走”5000元&#xA;为了证明信息泄露的危害，我们预设郑毓波知道大史的手机号、身份证号与支付宝绑定的银行卡号。为了模拟第二种手机失去信号的情况，郑毓波手头有不可描述的软件、信号屏蔽器（2台老式摩托罗拉C118手机改装成的伪基站）。&#xA;实验的过程在大史这个“受害者”的眼中是很简单的，就是收到了带修改支付宝密码的短信校验码，但是大史并不担心，因为手机在自己的手上，别人看不到。但是接下来大史收到的就是银行APP的转账通知了，一条条的扣款短信代表着自己的钱被刷走了。&#xA;这是为什么呢？&#xA;让我们来看看郑毓波工程师是如何操作的吧。&#xA;首先，他打开了信号屏蔽器，将实验室附近的手机信号从4G降到了2G，而2G网络在这些高手面前，是没有任何秘密的。&#xA;用旧手机改装的伪基站劫持、接收了大史手机的2G信号，所以当大史手机收到修改支付宝密码校验码时，郑毓波的电脑软件上同时也收到了。&#xA;实验中，我们还同时接收到附近的人手机上的燃气账号绑定信息。&#xA;郑毓波工程师说，这类利用伪基站短信嗅探技术，对硬件要求并不高，专业的“背包式”伪基站，信号接收范围在100~200米，像摩托罗拉C118这类老手机改装的伪基站，虽然接收距离只有20多米，但价格非常便宜，50元就能买一部，因为主板预留了一些接口，可以直接改造成伪基站。买的基本就两类人，搞研究的、做伪基站的。&#xA;另外，如果你的信息泄露之后，即便不用伪基站，同样有被转账的风险，行业里把这个叫为撞库。A网站数据泄露可以获得A网站的账户和密码，拿这些去B网站尝试，如果能碰撞成功，也就获得了B网站的用户和密码。&#xA;那我们应该怎么样去防范数据的泄露呢？&#xA;1、生活中要注意，比如你购买的火车票、飞机票、业务单、水电费账单等反正与身份信息相关的都不要乱扔。&#xA;2、对于淘宝快递地址不必留的大详细，尽量填写你附近周边的代收点，接收快递的名字，不要用真实的姓名，签收的单子不要乱扔。&#xA;3、做一下网络问卷调查时，有的会以有奖的形式让您填写您的地址，姓名，手机号等等信息，参加这种活动，需要选择可靠的官网，其他的尽量不要去填写。&#xA;4、去工作面试，当然简历是必不可少的，建议大家简历上只要提供必要信息，不要过于详细的写你的家庭住址，身份证号，父母联系电话等。&#xA;5、尽量避免在网上借贷平台上借款，因为他要你的全部信息哦，有时候，你添完之后他还不给您放款。这也是一种骗取我们信息的一种手段。如果实在需要建议大家去权威的网站借贷。&#xA;6、出门在外，我们一般都会选择用手机连接周边的wifi。其实WiFi有好多是会盗取我们的手机信息的哦。尽量不要去连接一下，无密码的wifi。&#xA;7、不要轻易的用自己的头像。不要晒你的火车票、准考证号等信息。这样会确保你信息的安全。&#xA;​其实生活中有许多网络安全的威胁和隐患，但是只要你有足够的网络安全知识和意识，就可以尽情的去享受网络遨游的乐趣了~&#xA;更多网络安全的相关小知识和课程可以关注我们了解哦~</description>
    </item>
    <item>
      <title>大众谋杀</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/2794a0b052b95b07478ccf845acd65fd/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2018 19:34:50 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/2794a0b052b95b07478ccf845acd65fd/</guid>
      <description>大众谋杀 首先声明一下，本文所讲的内容可能会颠覆你的三观或者说会刷新你在某些领域的认知。所以想永远呆在舒适区的人还是不要阅读的好，因为本文会带领你去了解黑暗的一面。结合今天所要说的主题：大众谋杀。我将从以下两个方面介绍。&#xA;1、暗网。&#xA;在网络世界，有一个隐藏在黑暗的一面而且你无法想象它有多大的网络，而且它包含的内容是 Google、百度、Yahoo、Bing 这些普通的搜索引擎所不能及的，这就是暗网（Deep Web）。下面是一张描述真实网络世界的图片。&#xA;从图中可以看出，我们平时所说的互联网都只是停留在认识表面的那 4%，那么剩下的那 96% 包含的东西就是我今天所说的暗网。如果我们把互联网比作是一座海上的冰山的话，那么我们常识中认识的互联网只是冰山一角，而暗网就是藏匿在海平面下的部分，而且随着深度的增加，你看到的东西会越来越黑暗。&#xA;由于某些原因，我不能在这里说太多关于怎么进入暗网的介绍，如果感兴趣的话可以在几 Google 一下。下面我讲一个暗网里面很普通的例子，让大家感受一下什么是大众谋杀。&#xA;极端自由主义者吉姆•贝尔在网络上提倡匿名制的倡议，并且提出建立一个这样的组织，让参与者针对某个公众人物匿名捐赠电子货币，奖金池的捐赠会累计成一份总奖金。而之后能够准确预测这个公众人物死亡日期的参与者就可以获得这份奖金。用贝尔的话说，这不算违法犯罪，只是另一种形式的赌博。但是问题在于，如果有足够多的人对某个特定人物心怀怨念，每个人只要向奖金池投几块钱，当这个奖金总额达到一定程度的时候，总会有人蠢蠢欲动，加入预测中来，甚至自己让预测成真，从而把奖金一锅端。从这么一件事情中，我们不难看出，所有参与者成了大众谋杀的一份子，没多增加一个人加入这场游戏，这个公众人物就多了一份威胁，就多了一份被谋杀的几率。这就是暗网中“暗杀市场”的雏形了，当然在 2013 年的夏天， Sanjuro 在暗网中成立了 “暗杀市场”这个网站。并且针对这种方式说道：“大多数情况下，刺杀行为是错的，然而在技术迭代的过程中，这是大势所趋。当有人利用法律威胁你，或者侵犯你的生命、自由、财产以及追求幸福的权利时，现在你可以用一种安全的方式，舒适的躺在客厅里就能将对方置于死地”。当然这种极端的做法是不正确的，我们应该有自己的判断。今天我也只是告诉大家暗网中黑暗的一面，不是说就可以这么干。当然暗网远远不止这些颠覆你认知的事情，还有很多很多你我都不知道的。但奉劝大家，最好远离！&#xA;2、算法。&#xA;上面的暗网可能没有人争议，但是接下来我要说的算法也能构成大众谋杀可能就有人会反对了。如果你持有怀疑，不妨听我细细道来。如今进入人工智能的初期时代，算法确实给我们带来了很大的帮助，但算法在悄悄的上演各种大众谋杀。算法将我们引入价格的歧视，同样的商品，同样的时期，不同的人买的价格却不一样，你可别不信。就拿最大众化的网购来说，商家通过算法将你的购买行为分析得清清楚楚，你平时是不是喜欢买贵的东西，从来不买便宜的东西，或者说你平时都只买打折的商品，从不买贵的商品。当你下一次购物的时候，就能根据你的以往消费观念对你想买的东西实时重新定价。那这种情况算不算是一种大众谋杀呢？其实这是很明显的大众谋杀，你可能会想，我可以货比三家，然而你不知道的是这三家商家都在使用算法，都在实时的对你进行价格欺骗，没有那个商家愿意特立独行的，如果这样，等待他的肯定是出局；算法还可能将市场竞争引向垄断，实现商家之间的大众谋杀。不同的商家为了排除异己，都会采用此算法来定价，然后和对手打价格战，当对手在价格战上输掉的时候，再将自己的价格提高。这种商家之间的价格战常常是几家合起来使用同样的最优算法，排除其他某个异己，最终实现垄断。这种商家之间合伙使用算法排除异己的行为是一种明显的大众谋杀，这是这里的大众是一种微观上的大众。&#xA;好了，今天所说的东西只是一个大概的叙述，想要弄明白这些靠我的这点介绍是远远不够的，当然我也不是一开始就知道这些，也是在不断的学习中总结出来的。上面的内容主要参考《暗网》、《算法的缺陷》两本书，以及 deep web 网站上的内容，感兴趣的读者可以去看看。&#xA;如果你对我写的内容感兴趣，欢迎扫码订阅本公众号</description>
    </item>
    <item>
      <title>接口被恶意攻击解决方法</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/7dcf9bbe5efe313cea27a4502ee4aa2f/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jul 2018 14:57:45 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/7dcf9bbe5efe313cea27a4502ee4aa2f/</guid>
      <description>公司的搜索接口被恶意攻击了，这种人啊真是可恶，解决起来也是麻烦，这个人用的是代理IP，node这边拿不到原始IP,查阅各种资料未找到获取真实IP的方法&#xA;方案一&#xA;加密方式，用的事md5加密，切记加暗文，否则是能解开的，把搜索内容加密，然后node端再加密，判断是否一样，如果一样则不掉接口，但是这种方法只是解决了黑客搜索内容一样的情况，据公司技术总监推测估计是写了个模拟器随机生成搜索值去搜索这种方案不行了&#xA;方案二（测试中）&#xA;利用浏览器指纹，指纹是唯一的&#xA;下面是例子&#xA;安装：&#xA;npm install fingerprintjs2&#xA;newFingerprint2().get(function(result){&#xA;console.log(result); //唯一标识&#xA;});&#xA;仅供参考，不对的地方，欢迎指出，谢谢！</description>
    </item>
    <item>
      <title>fsociety黑客工具包</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/e524b593e53e7904e5ecb3e2580268b9/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jun 2018 21:41:04 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/e524b593e53e7904e5ecb3e2580268b9/</guid>
      <description>fsociety黑客工具包 渗透测试框架，您都需要一个黑客脚本，&#xA;fsociety包含所有应用的工具的机器人系列 菜单 信息收集 口令攻击 无线测试 开发工具 嗅探欺骗&amp;amp; 网络黑客 私人网络黑客 开发后 贡献者 安装&amp;amp;更新 信息采集： Nmap setoolkit 主机IP wpscan CMS扫描仪 xsstrike 笨蛋-呆子被动审计漏洞谷歌 扫描服务器的用户 瘸子 密码攻击: 库普 ncrack 无线测试： 掠夺者(?) pixiewps 蓝牙蜜罐 开发工具： atscan sqlmap shellnoob 混合 FTP自动旁路 JBossautopwn 嗅探欺骗&amp;amp;： setoolkit ssltrip pypisher SMTP邮件 网络黑客： Drupal黑客攻击 inurlbr 扫描仪joomla，WordPress&amp;amp; 重力形成扫描仪 上传文件检查器 WordPress漏洞扫描仪 WordPress插件扫描仪 目录壳和取景器 Joomla!1.5-3.4.5远程代码执行 VBulletin.远程代码执行 -自动brutex蛮力所有正在运行的服务的目标 为Web应用安全扫描器框架 私人网络黑客: 所有网站 让Joomla网站 让WordPress网站 取景器面板控制 取景器zip文件 上传文件查找 得到服务器用户 SQLI扫描仪 扫描范围的端口(端口) 扫描端口（共同端口） 获取服务器信息 CloudFlare旁路 后期开发： 壳体检查 诗人 weeman 安装 安装Linux 直接git clone https://github.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ubuntu 16.04如何使用Samba服务器</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/4b4e9360b1074bc0869401f4d64f13d3/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2018 16:06:28 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/4b4e9360b1074bc0869401f4d64f13d3/</guid>
      <description>首发平台：微信公众号baiwenkeji&#xA;对于Windows与Ubuntu之间的数据传输,我们习惯于使用FTP工具，不过还是有学员问到samba服务器搭建和使用的问题，这便是本文的来由。&#xA;Ubuntu版本：ARM裸机1期加强版配套的Ubuntu16.04&#xA;1.简介 samba是一个标准的套件，用于Windows和Linux、unix间的文件传输。官网：https://www.samba.org/ 2.安装samba [email protected]:~$ sudo apt-get install samba -y&#xA;3.修改配置文件 我发现自带的Ubuntu中安装的vim是精简版，很多按键都异常，所以先安装完整版的vim： [email protected]:~$ sudo apt-get install vim -y&#xA;然后使用vi修改smb配置文件 [email protected]:~$ sudo vi /etc/samba/smb.conf&#xA;在文件末尾追加以下内容：&#xA;[samba] path = /work available = yes valid users = book writeable = yes&#xA;解释： [samba] 注释内容，可以随便写 path 用来指定要共享的目录 available 该目录是否有效 valid users 指定谁可以访问，不指定则所有人都可访问 writeable 是否可写&#xA;4.添加samba用户,并输入密码 [email protected]:~$ sudo smbpasswd -a book&#xA;5.重启samba服务器 [email protected]:~$ sudo service smbd restart</description>
    </item>
    <item>
      <title>Android Deep Link</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/091a9ca7bfe538534cc80158ee8bf387/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 21:22:03 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/091a9ca7bfe538534cc80158ee8bf387/</guid>
      <description>Android Deep Link 官网参考文档&#xA;使用场景 用户在网页点击了一个链接以后，直接引导用户在本地应用中查看对应的内容。&#xA;原理 当我们点击或者自动化的网络请求会生成一个web URI intent，Android系统按照一定顺序去处理这个请求。 处理顺序为：1.打开所有可以处理本URL应用中用户默认选择的；2.打开唯一能处理这个URL的应用；3.将所有可以处理这个URL的应用展示在Dialog中让用户选择&#xA;基本步骤 在manifest文件中定义IntentFilter 建立对应处理的Activity (对于Android App Link而言)将本地内容与URL地址通过服务器上的Digital Asset Links文件关联起来 辅助工具 Android Studio的App Link Assistant使用说明：官方使用指南&#xA;分类 Deep Link,Android App Link&#xA;Deep Link 配置 在Manifest中增加intent filter : ACTION_VIEW : 包含BROWSABLE,DEFAULT.BROWSABLE(必须包含，才可以处理来至l浏览器的Intent Filter) : 指定可以响应的URI信息，至少包含scheme标签，可以使用path,pathPattern或者pathPrefix去处理相似的URI // 可以响应example://gizmos 和 http://www.example.com/gizmos的Activity &amp;lt;activity android:name=&#34;com.example.android.GizmosActivity&#34; android:label=&#34;@string/title_gizmos&#34; &amp;gt; &amp;lt;intent-filter android:label=&#34;@string/filter_view_http_gizmos&#34;&amp;gt; &amp;lt;action android:name=&#34;android.intent.action.VIEW&#34; /&amp;gt; &amp;lt;category android:name=&#34;android.intent.category.DEFAULT&#34; /&amp;gt; &amp;lt;category android:name=&#34;android.intent.category.BROWSABLE&#34; /&amp;gt; &amp;lt;data android:scheme=&#34;http&#34; android:host=&#34;www.example.com&#34; android:pathPrefix=&#34;/gizmos&#34; /&amp;gt; intent-filter&amp;gt; &amp;lt;intent-filter android:label=&#34;@string/filter_view_example_gizmos&#34;&amp;gt; &amp;lt;action android:name=&#34;</description>
    </item>
    <item>
      <title>使用Nutch爬取暗网（.onion）</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/c9539e45aaf09fe63e9defd2c3324b55/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2017 10:12:23 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/c9539e45aaf09fe63e9defd2c3324b55/</guid>
      <description>抱着学习的态度，简单翻译了一个正在使用的教程，水平有限，如有错误多多包涵，自己也是刚接触到这个东西很多都不是很明白，需要解下来具体实践一下才能清楚，在这里简单贴一下译文，希望能帮助需要的人：&#xA;使用Nutch爬取暗网（.onion） 目录： 1.使用Nutch爬取隐藏服务（.onion） 1.重要提示 2.介绍 3.快速入门 4.安装Tor 1.Debian 或者 Ubuntu 2.Mac OSX 3.从git克隆源码 5.Tor日志 6.Socks代理异常 1.Polipo配置 1.在Debian或Ubuntu上 2.在Mac OSX上 2.代理 1.在Debian或Ubuntu上 2.在Mac OSX上 7.Nutch爬虫配置 8.结论 重要提示： 教程的目的是解释如何爬取隐藏服务而非怎么去使用隐藏服务来爬取。这是在读取和使用TOr网络的时候都应该考虑到的。通过Tor网络来爬取正常的网站无疑会加重Tor的网络负载。但是在Tor中你可以突破网络的封锁，访问到你想访问的网站，但是如果你执意想使用Tor和Nutch来爬取常规网站的话，你肯定走错地方了。 介绍： Tor是一个虚拟的网络通道，能够保证用户的隐私安全，也能够为软件开发者使用内置的隐私特性创造新的的沟通工具。Tor提供了广泛的应用基础，允许组织机构和个人共享他们的信息而不用考虑隐私的问题。这个教程提供了一个端到端的实例进入到Tor网络使用Nutch爬虫来爬去“.onion”网页 快速入门： 这个教程在Debian和Ubuntu已经完成测试，也可以在Mac OSX上运行。 Tor安装： 从这里下载安装配置代理相关即可，详情百度 https://www.torproject.org/ Debian or Ubuntu： 可以参考这里安装：https://www.torproject.org/docs/debian 也可以使用命令：apt-get install tor Mac OSX： 使用命令： brew install tor，之后使用tor可看到下面提示： lmcgibbn@LMC-032857 /usr/local/tor(master) $ tor Sep 23 17:09:47.448 [notice] Tor v0.2.4.23 (git-598c61362f1b3d3e) running on Darwin with Libevent 2.0.21-stable and OpenSSL 1.0.1i. Sep 23 17:09:47.</description>
    </item>
    <item>
      <title>暴涨的前兆？最受欢迎的暗网黑市之一即将上线Zcash</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/f7e636f5eaaba60767053ea0e8b98b93/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2017 11:27:28 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/f7e636f5eaaba60767053ea0e8b98b93/</guid>
      <description>一则公告于2017年5月25日在Reddit上发布。&#xA;它写道：&#xA;“欢迎与我们一同前进，我们将从2017年7月1日起接受Zcash。” Alphabay是最受欢迎的在线“暗网黑市”之一。以前，它只允许他们的卖方接受比特币和另一种注重隐私的加密货币作为支付方式。&#xA;人们认为该网站主体在俄罗斯，并与俄罗斯黑手党有着联系。各种暗网地下市场不断出现又消失，但是Alphabay在所谓的“6月壁垒”中幸存下来，而其他大部分此类网站却都不能幸免，其中最着名的就是丝绸之路，他们尝试了很多，但自那以后，这些尝试最终都在他们头六个月的运营中被废除了。&#xA;Alphabay认识到比特币正在面临扩容问题，因此鼓励用户开始研究其他的加密货币。&#xA;Zcash价格持续上涨 Alphabay决定添加Zcash的部分原因是因为Zcash最近价格不断上涨，超过了250美元。&#xA;“由于Zcash的价格在过去几周飙升，我们认为这种加密货币具有很好的潜力，价格上涨显示出投资者社区对这一币种日益增长的兴趣。” 该声明补充说。&#xA;自摩根大通最近公布将Zcash技术的一部分加入他们基于以太坊的分布式账本平台“Quorum”后，Zcash的价格便不断上涨，这将为金融机构带来更为健全的匿名隐私功能。</description>
    </item>
    <item>
      <title>全球WannaCry勒索病毒爆发背后的技术漏洞</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/f9984a86f5f2fbf2eb53a3ffc5b0bd1b/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2017 16:45:48 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/f9984a86f5f2fbf2eb53a3ffc5b0bd1b/</guid>
      <description>转载文章请注明作者和二维码及全文信息。&#xA;5月12日晚，新型“蠕虫式”勒索病毒软件 WannaCry 在全球爆发，攻击各国政府，学校，医院等网络。我国众多行业大规模受到感染，其中教育网受损最为严重，攻击造成大量教学系统瘫痪。国内部分高校学生反映电脑被病毒攻击，被攻击的文档将被加密。&#xA;据统计，病毒是全国性的。5月13 日凌晨 1 时许，记者从山东大学官方微博看到，微博中发布了一条”关于防范 ONION 勒索软件病毒攻击的紧急通知 “。&#xA;金山毒霸安全中心监测到Onion/ wncry敲诈者蠕虫病毒在全国大范围内出现爆发传播趋势，并发布紧急预防措施。&#xA;针对境外黑客组织Shadow Brokers爆出微软高危方程式漏洞，天翼云也发出Windows高危漏洞通知，强调WannaCry等攻击者可以利用工具对通过135、137、139、445、3389端口获取Windows系统的操作权限，为保证您的数据及业务安全，强烈建议您用户进行安全整改，以保证您的服务器安全。&#xA;WannaCry 事件描述&#xA;经过分析，WannaCry 勒索软件是不法分子通过改造之前泄露的NSA黑客武器库中“永恒之蓝”攻击程序发起的网络攻击事件，利用了微软基于445 端口传播扩散的 SMB 漏洞MS17-010，微软已在今年3月份发布了该漏洞的补丁。&#xA;Win7以上所有版本目前已有补丁，但是Win7以下的Windows XP/2003目前没有补丁。对于开放445 SMB服务端口的终端和服务器，确认是否安装了MS17-010补丁，如没有安装则受威胁影响。&#xA;Windows系统一旦被WannaCry病毒感染后，会弹出一下对话框，攻击者需要支付比特币来恢复文件。&#xA;目前，国内多个政府网和教育网大量出现WannaCry勒索软件感染情况，一旦磁盘文件被病毒加密，只有支付高额赎金才能解密恢复文件，目前技术还无法解密该勒索软件加密的文件。&#xA;WannaCry 漏洞介绍&#xA;这种攻击应该是利用了微软系统的一个漏洞。该漏洞其实最早是美国国安局发现的，他们还给漏洞取名为EternalBlue(永恒之蓝)。&#xA;Microsoft 服务器消息块 (SMB) 协议是 Microsoft Windows 中使用的一项 Microsoft 网络文件共享协议。在大部分 windows 系统中都是默认开启的，用于在计算机间共享文件、打印机等。Windows SMB远程提权漏洞，NSA 泄露工具EternalBlue利用 SMB可以攻击开放了445 端口的 Windows 系统并提升至系统权限。&#xA;攻击者与TCP协议的445端口建立请求连接，获得指定局域网内的各种共享信息，并对文件施行加密等破坏性攻击。深信服安全云早在一个月前已更新微软SMB漏洞检测方案，并提供了安全应对方案。&#xA;在刚刚结束的RSA2017大会上，勒索软件的防御依然是一个热门话题，RSA大会专门安排了一天的勒索软件专题研讨。尽管勒索软件有愈演愈烈的趋势，危害也越来越大，但是无论个人用户还是企业用户，很多人并不是完全的了解勒索软件，重视程度也不够，甚至还没有找到正确的防御方式。这个系列的软文，希望在以往针对勒索软件防御分析的基础上，能够进一步深度分析勒索软件，探讨勒索软件防御的最佳实践。&#xA;什么是勒索软件 首先需要明确的是，勒索软件是一种典型的恶意代码，当电脑被感染了这种恶意代码之后，电脑中的某些文件被加密处理，比如Office文档、图片、视频文件等，造成使用者无法访问这些文件。由于勒索软件是通过对文件进行加密达到勒索金钱的目的，因此又称为加密勒索软件。&#xA;在上图中，一种名为CryptolLocker的勒索软件某些权威，已经将电脑上的文件完成了加密，并提醒受害者，唯一的解密方式，就是通过付费来获取解密的密钥，而且必须在规定时间付费，否则将销毁密钥。&#xA;勒索软件作为恶意代码的一种类型，已经存在很多年了，恶意代码通常是在系统后台偷偷地运行，比如窃取数据或者进行远程控制，使用者很难发觉，也没有发生明显的后果，很多时候都不去理睬。然而，勒索软件的出现，直接造成了文件被加密，无法访问和使用，受害者遇到了这种情况，必须想办法来解决。&#xA;加密勒索软件如何工作&#xA;加密勒索软件的传播有多种方式，最常见的是利用了社会工程的攻击方法，即通过钓鱼邮件包含恶意代码，或者利用网站的钓鱼链接，那么当用户点击了邮件包含的恶意代码，或者钓鱼链接后，恶意代码利用电脑系统本身存在的漏洞，侵入系统，并在后台开始运行。我们通过下面的示意图，简单描述了勒索软件的传播过程。&#xA;1. 攻击者利用社会工程的方法，含有勒索软件或钓鱼链接的邮件发送到用户的邮箱，或者在某些网站通过挂马的方式，诱骗用户点击。&#xA;2. 用户运行恶意文件或点击钓鱼链接后，勒索程序将利用终端系统存在的漏洞，在终端安装并运行，并且有可能向C&amp;amp;C主机发起连接请求。&#xA;3. 恶意程序连接到C&amp;amp;C主机后，基于受害者终端的特定信息生成RSA密钥对，并将RSA公钥下载到终端上。&#xA;4. 勒索软件在后台检索文件，同时生成一个AES密钥，对检索到的文件进行加密处理；加密完成后，用RSA的公钥再将AES密钥进行加密，并保存到文件中。&#xA;5. 攻击者发出勒索信息，以各种方式通知用户支付赎金。&#xA;勒索软件在对文件进行查找和加密进行过程中，用户往往没有感知，只有当文件无法访问后才发现，很多文件已经被加密，已经无法访问了。通常攻击者会通过邮件或者替换墙纸的方式，通知受害者来支付赎金。&#xA;值得一提，有些攻击者还提供了加密原理的知识介绍，告知受害者，如果文件被加密后，唯一的解决方式，就是要拿到密钥才能解密，通过这种方式去促使受害者尽快支付赎金，才可以拿到密钥来解密文件。&#xA;加密勒索软件演变 勒索软件的历史，最早可以追溯到1989年，当时出现了一种被称为PCCyborg的恶意代码，对电脑的文件名称或文件夹进行加密，或者隐藏文件夹，造成用户无法访问文件，必须支付189美元的赎金后，才能够被解密。</description>
    </item>
    <item>
      <title>洛谷OJ – P1347 排序（拓扑排序）</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/9f6879e63917fee697661148e804773b/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2017 22:23:14 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/9f6879e63917fee697661148e804773b/</guid>
      <description>题目描述：&#xA;一个不同的值的升序排序数列指的是一个从左到右元素依次增大的序列，例如，一个有序的数列A,B,C,D 表示A 输入输出格式 输入格式：&#xA;第一行有两个整数n,m，n表示需要排序的元素数量，2&amp;lt;=n&amp;lt;=26，第1到n个元素将用大写的A,B,C,D….表示。m表示将给出的形如A 接下来有m行，每行有3个字符，分别为一个大写字母，一个&amp;lt;符号，一个大写字母，表示两个元素之间的关系。&#xA;输出格式：&#xA;若根据前x个关系即可确定这n个元素的顺序yyy..y（如ABC），输出&#xA;Sorted sequence determined after xxx relations: yyy…y.&#xA;若根据前x个关系即发现存在矛盾（如A Inconsistency found after 2 relations.&#xA;若根据这m个关系无法确定这n个元素的顺序，输出&#xA;Sorted sequence cannot be determined.&#xA;（提示：确定n个元素的顺序后即可结束程序，可以不用考虑确定顺序之后出现矛盾的情况）&#xA;输入输出样例 输入样例#1：&#xA;1: 4 6 A 输出样例#1：&#xA;1: Sorted sequence determined after 4 relations: ABCD. 2: Inconsistency found after 2 relations. 3: Sorted sequence cannot be determined. 题目思路：&#xA;每输入一条边进行一定判断，首先判断是否存在环，然后判断是否所有的结点都已出现，如果结点都出现，并且无环，那么找到入度为0的结点开始深搜，如果能遍历输出拓扑排序后的结果。如果不能遍历完，说明所有的结点并没有全部连通。继续下一步。&#xA;题目代码：&#xA;#include #include #include #include #include #include #include #define LL long long using namespace std; vector G[30]; int out[30], in[30]; int n, m, t, tot = 0; int exist[30], topo[30]; int vis[30]; string s; // 判断是否存在环 bool dfs(int x){ vis[x] = -1; for(int i = 0; i &amp;lt; G[x].</description>
    </item>
    <item>
      <title>10的100次方是哪个公司</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/162d995eac398ff902a36272a2773642/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2017 22:26:28 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/162d995eac398ff902a36272a2773642/</guid>
      <description>个人觉得google这个命名来源于古希腊哲学家阿基米德一个公式。&#xA;就是天下中所有沙漠中的沙粒等于10的100次方，这是阿基米德一个伟大的数学思想。&#xA;10的100次方是无限大的。&#xA;还有就是其他人说的:Google公司选用“Google”一词用来代表在互联网上可以获得的海量的资源。“Google”一词源于单词“Googol” ，据说是因拼错而产生的。“Googol” 指的是10的100次幂，写出的形式为数字1后跟100个零。该词现在也可以用作动词，例如“google某物”的意思是在google搜索引擎上搜索“某物”这个关键词！ Googol是由美国数学家Edward Kasner九岁的侄子 Milton Sirotta 发明的，后来在数学家Edward Kasner和James Newman的著作《Mathematics and the Imagination》中被引用。Google公司采用这个词显示了公司想征服网上无穷无尽资料的雄心。Google公司没有采用Googol可能是因为版权的问题，而且当他们注册Google.com的时候，Googol.com已经被注册。 Google词义的另一种解释：G意义为手，00为多个范围，L意为长，E意为出，把它们合一起，意义为：我们GOOGLE无论在哪里都能为您找出很长的一大堆您想要的。</description>
    </item>
    <item>
      <title>640万被盗的PlayStation账户在Dark Web上销售</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/b36375bd8ab83df5edb19000d568a6ba/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2017 15:21:35 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/b36375bd8ab83df5edb19000d568a6ba/</guid>
      <description>黑暗的网络是正确的地方，购买被盗的登录凭证到主要的网络服务，上周的同事在HackRead报告销售超过100万Gmail和雅虎帐户由卖家与“SunTzu583”昵称在线 几天后，提供Gmail和Yahoo帐户销售的同一家供应商开始销售PlayStation帐户。&#xA;SunTzu583提供销售640,000 PlayStation帐户，为USD 35.71（0.0292 BTC）。 被盗帐户的来源不清楚，转储包括电子邮件和明文密码。&#xA;SunTzu583确认该存档不是从PlayStation网络直接被盗，但它包含PlayStation用户的唯一帐户。 卖家补充说，即使这些帐户可能适用于其他网络服务，他们是所有的PlayStation帐户。&#xA;几个月前，几个Playstation用户报告他们的帐户已被黑客入侵，骗子已经窃取了资金。 索尼否认其服务器被骗子骗了，并补充说，PlayStation帐户是通过使用第三方数据泄露的凭据访问。&#xA;在我写作的时候，没有确认640,000个PlayStation帐户的真实性。&#xA;以任何方式建议更改PS帐户的密码，像往常一样，重要的是共享使用相同登录凭据的所有网站的密码。&#xA;最近其他游戏平台被黑客攻击，包括Clash of Clans论坛，ESEA和Epic Games。&#xA;作者：Pierluigi Paganini ，由悬镜小编编译，如需转载请标注：http://www.xmirror.cn/</description>
    </item>
    <item>
      <title>是的，你没有看错！暗网有一半以上的数据都是合法的</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/09bea63644787b2e68b5e27de1e58543/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2016 10:13:41 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/09bea63644787b2e68b5e27de1e58543/</guid>
      <description>刚看到这个标题的时候，小编也是吓了一跳。暗网在大多数人眼里都是带有违法性质的网站，在暗网上进行着不正当的交易。今天就跟着小编一起来看看为什么说暗网上有一半的数据都是真实的呢？&#xA;可能受到多种因素的影响，很多人一听到“暗网”这个名字首先想到的都是它的阴暗面。&#xA;但实际上，暗网也有它光明的一面。&#xA;安全公司Terbium Labs近期的一项调查表明，在目前的加密网络（即暗网）中，有一半以上的网络通信数据属于合法数据，而网络攻击和欺诈活动的数量更是低得惊人。&#xA;在这里，所谓的“加密网络”指的就是暗网（Dark Web）。&#xA;暗网中充斥着大量令人毛骨悚然的犯罪集团，这些犯罪分子会在暗网中出售泄漏数据、违禁药品、以及其他各种法律禁止销售的物品。&#xA;暗网只能通过类似Tor这样的安全浏览器来访问，暗网之所以会变得如此的臭名昭著，主要是因为暗网中托管着各种黑客犯罪论坛以及类似“丝绸之路”（Silk Road）这样的地下市场。&#xA;但是，信息安全公司TerbiumLabs近期的一项研究表明，暗网其实并不完全是由犯罪组织和非法商品组成的，暗网其实也有它好的一面。&#xA;Terbium Labs研发的Matchlight工具可以通过对暗网活动进行监控和检索来帮助广大企业和组织快速定位被盗数据。&#xA;当Matchlight监测到失窃数据之后，会立刻通过警报的方式提示企业客户。&#xA;可能对于某些外行人来说，暗网可能是一样非常神秘的东西。Terbium Labs的分析总监Emily Wilson在接受TechRepublic的采访时表示：&#xA;“实际上，暗网其实并不是你想象中的那么神秘，它的规模也并不是传说中的那么大。&#xA;只要有合适的工具，任何人都可以轻松地跟踪和监控暗网中的各种活动，包括犯罪活动在内。&#xA;跟明网（Clear Net）相比，暗网中可能只有几十万个网站。”&#xA;调查报告中指出，虽然暗网中犯罪活动无处不在，但是目前暗网中有54.5%的内容属于合法的网络通信数据。&#xA;据了解，科技公司（例如Facebook）、美国国务院、其他政府机构、记者、以及其他活动家都会使用暗网来传输或发布一些数据。&#xA;报告中还指出，目前的暗网中大约有17.7%的网站是“僵尸网站”，即无法访问或无人维护的网站。&#xA;12.3%的非法暗网活动与非法贩卖毒品有关，3.2%的活动与违禁药品的配送和转运有关。&#xA;在暗网活动中，网络欺诈和黑客入侵活动只占1.3%。在暗网服务的内容方面，只有1%的网站内容与黑客攻击和漏洞利用有关，而涉及到极端主义的内容占比甚至还不到一个百分点。&#xA;Terbium发布的报告文件中列举出了以下四个重要的发现：&#xA;网络匿名并不意味着网络犯罪活动，暗网中的大部分活动都是合法的。&#xA;在暗网中，成人网站和色情内容等问题虽然比较突出，但它们并不全是违法的。大约有7%的色情网站虽然内容比较极端或者重口味，但它们是合法的。&#xA;暗网中的网络欺诈活动比我们预计的要少很多。相比之下，明网中的欺诈活动则显得较为普遍了。&#xA;暗网中的极端主义活动或言论较为罕见。在我们的观察过程中，没有发现大规模杀伤性武器或人口贩卖的实例。&#xA;该公司表示，暗网中的服务变化得非常的快，这也增加了监控这些暗网服务的难度。&#xA;Terbium的首席数据科学家Clare Gollnick在报告中解释称：&#xA;“对暗网进行深入地研究和调查其实是一项非常艰巨的任务，因为各种类型的暗网服务之间界限和区别并不是那么的明显。我们在整个调查活动中投入了大量的精力，以确保我们的调查结果基于的是具有代表性的暗网网站随机样本。”&#xA;参考来源：techrepublic，FB小编Alpha_h4ck编译，转载来自FreeBuf.COM&#xA;网友精彩留言：&#xA;说的好像不是暗网上面就没有非法的东西一样。&#xA;有光明的地方必定有黑暗，有黑暗的地方也必定有光明。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mac出现共享网络/wifi问题</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/a801bef766ad2f135f8e124cca75f6f0/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2016 21:04:08 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/a801bef766ad2f135f8e124cca75f6f0/</guid>
      <description> Mac出现共享网络/wifi问题 :&#xA;密码错误 无法加入网络 有的话先卸载破解版PhotoShop!!!再执行以下操作,&#xA;前往文件夹 路径:&#xA;/Library/Preferences/SystemConfiguration/ 删除以下文件,清空垃圾桶,重启&#xA;//删了以后重启会重新生成 com.apple.airport.preferences.plist com.apple.network.identification.plist NetworkInterfaces.plist preferences.plist </description>
    </item>
    <item>
      <title>无法访问您试图使用的功能所在的网络位置 无法找到vcredist.msi的解决办法</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/829f9e25cbf574a2b2f8f2f31f3a2bef/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2016 17:51:23 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/829f9e25cbf574a2b2f8f2f31f3a2bef/</guid>
      <description>﻿﻿ 1.安装Windows Installer Clean UP.exe；&#xA;2.在C:\Program Files（win7及以上在 Program Files（x86））\Windows Installer Clean Up，找到msicuu.exe双击打开；&#xA;3.清除Microsoft Visual C++ 2005 SP1 Redistributable Package (x86)和Microsoft Visual C++ 2005 Redistributable Package (x64)；&#xA;4.再安装vcredist_x86.exe和vcredist_x64.exe即可！&#xA;另外，如果安装了Windows Installer Clean UP.exe后，在Program Files（x86）还是找不到msicuu.exe的，可以多装几次！&#xA;下载：&#xA;Microsoft Visual C++ 2005 SP1 Redistributable Package (x86)https://www.microsoft.com/zh-cn/download/details.aspx?id=5638&#xA;Microsoft Visual C++ 2005 Redistributable Package (x64)https://www.microsoft.com/en-us/download/details.aspx?id=21254&#xA;Windows Installer Clean UP.exe http://download.pchome.net/system/cleanup/detail-165578.html</description>
    </item>
    <item>
      <title>解决 安装驱动程序后设备管理器中显示黄色问号</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/cd9bf88f5af6fdf3d370073c342c2d3b/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2014 15:05:35 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/cd9bf88f5af6fdf3d370073c342c2d3b/</guid>
      <description>其实很简单，在inf中有中设置图表索引&#xA;显示黄色问号肯定说明 你是这样填写的&#xA;HKR,,Icon,,”-18″&#xA;PCI设备要改成 -5&#xA;数值如下&#xA;Computer 0 Display 2 Mouse 5 Keyboard 6 FDC 9 HDC 9 Ports 10 Net 15 System 0 Sound 8 Printer 14 Monitor 2 Network Transport 3 Network Client 16 Network Service 17&#xA;如果还有不清楚 可以看你系统的驱动inf里面的值是什么！</description>
    </item>
    <item>
      <title>为什么我们不能成为牛逼的站长</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/9b708de4138528a35ad3c3af1df89457/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2014 09:09:04 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/9b708de4138528a35ad3c3af1df89457/</guid>
      <description> 2014年，关于互联网的文章成天“瞎扯淡”，但是不管怎么说，这一年也行将过半，我的本职工作是小老板，个体户，而且偏居淮北小城，每天过着所谓悠然自得的生活,对于网络营销，我是个菜鸟，是个新手，但是我还是有些话想说给站长们听，当然也是在警醒我自己。下面就由淮北王二小给大家说道说道，就以一个菜鸟的角度来看目前的草根站长们，菜鸟也有菜鸟心得，诸位看官，仁者智者，各悟明暗吧。&#xA;我们为什么不能成为牛逼的站长&#xA;1.没有金刚钻，别揽瓷器活。找准自己的位置。&#xA;把这个放在第一位，我觉得很重要。我看到一些站长每天要么转载，要么伪原创，我觉得这样永远都在别人屁股后面，与其这样，还不如找准自己的位置，挖掘自身的优势，我个人的博客路线是关注本地的人和事儿，若是我天天抄来抄去，转载来转载去，我觉得有一天我自己都会腻烦的，我还是建议大家：要么写自己擅长的，要么就学习新的知识，一点点积累，写出新的东西。不要总是跟在别人屁股后面。&#xA;2.很多草根站长执行力差，很差。&#xA;这点虽然是老生常谈，但是哪怕再过十年，这个话题依然是个永恒的话题，很多站长每天跑到卢松松博客或是A5去看别人的案例和文章，看完之后，惊呼：我艹!太牛13了!然后依然吃泡面抠脚丫子聊天泡妞，继续着自己原有的生活，这样是毫无意义的。别人写的文字，自己一定要从中能获得启发并付诸实践，这样才会对自己起作用，像那样看完之后和没看一样，还不如喝喝茶。泡泡妞，生活多快乐。&#xA;我举个我实体店的例子，这个我有话语权，我目前的超市和礼品店几乎都是我媳妇和几个营业员在打理，我自己代理了本地的一家桶装纯净水品牌，刚开始的时候，零零散散地没几个人来联系我们订水，就在上个月，我前前后后印了几千块钱的传单，另外找了七八个人每天给我发传单，连续发半个月，我们淮北这城市本来就不大，我让宣传员每两个一组负责一条马路扫街，挨家挨户的门店和公司都宣传一下，一天100元的工资，结一天押一天，而且要求每个宣传单都要发挥其相对的作用，一旦发现乱扔宣传单的，工资全扣，一分不给(我只是这样说，我没那么狠心的，毕竟大家都不容易)，这点是刺激宣传员的执行力，另外每个宣传单上面都写好宣传员的姓名和联系方式，顾客凭此宣传单可以免2元的水费，同时相对应的宣传员也会得到1元钱的提成，这样也会达到促销的目的，同时也更加刺激了宣传员的执行力。(别TM看了之后又说这是软文，能软到哪里呢?你能来我们淮北买我的桶装水?我也不能给你邮寄过去，一桶装水30斤，水钱还没快递贵!)&#xA;结果证明，我是对的，宣传效果很给力，加上淮北的天气逐渐变热了，短短10来天，每天顾客订水的电话响不停，之前是我一直在处理订水的顾客订单，后来实在受不了电话的铃声，干脆招了个客服来接电话，做报表。我本人比较喜欢在短时间内，只要想好了思路，就会加大执行力去做这件事，结果好坏另说!我觉得这样玩，刺激，与其熬日子，不如把集中精力做好一件事。把一个方法执行的非常透彻，非常彻底，效果也会很好!这种方式策略很老土，老掉牙，说白了，就是发传单!会被很多人嗤之以鼻，但是我就喜欢这样玩，把一个很老土的方法，玩到极致，玩爆，玩到很嗨!也很爽歪歪的!我当时就想，淮北就这么点地方，让你知道我是个卖水的，没那么难吧!&#xA;3.很多草根站长不懂感恩，&#xA;你要知道，你的性格不仅表现为人处事，还会表现在你生活的各个方面，我上次看到互传网财神经常写文字，我也会留意下别人的评论，很多人在下面吐槽，甚至是攻击，我觉得这是一种歪风邪气，人家在那里辛辛苦苦写文字，写心得，给大家分享故事，很多朋友丝毫不尊重人家的劳动果实，你要知道，写一篇让自己满意的文字，至少需要一小时，若是写一些技术性的还需要查查资料考证下，那花费的时间更长，人家花费几小时写文字交流，你在那边恶语相向，咱就从人情世故的角度来看，你觉得合适吗?你应该懂得感恩，这些东西都是别人的经验和心得，你要从中能获取对自己有价值的知识，然后这样良性循环，站长圈才能良好的发展下去。&#xA;4.很多站长是投机的，这种性格决定你终将一事无成。&#xA;下午时候，我无意中看到一篇文字，是关于淘宝卖家的，当时我惊讶了，那是我5月12号写的一篇文字，因为我的站是新站，我几乎所有的文字都没有被百度收录，一个哥们把我写的文字投稿到A5去了，结果还被A5录用了。后来也被搜外，派代这些较知名的网站转载了。具体哪篇文字我就不说了，有兴趣的朋友可以去下。其实，这篇文字的灵感来自松松大哥博客上一个叫雪言舟语的一个博文，我觉得写得的确不错，框架是他的框架，内容被我改了，另外又加上我的心得，我觉得虽然文字是我写的，但是多多少少有人家雪言舟语的功劳，觉得去投稿的话，不是太好，心里过意不去，所以我只是发在自己的博客上。结果被一哥们拿去投稿A5了，还被A5录用了!&#xA;说实在的，这对于我个人并没有什么，而且我觉得能被他们转载，我也挺开心，只是从侧面能看出来，网络原创的匮乏，伪原创甚至投机的事情频繁出现，站长圈的环境不友好，这样是一个恶性循环。同时，站长这种投机的心理，致使自己不思进取，终将一事无成。&#xA;对于我个人来说，反正只要是我写的原创，我就投稿，管它百度先收录谁的，后收录谁的，管它什么版权不版权的，如果因为一点点所谓的版权而放弃原创，那说明我的思维方式有问题。&#xA;5.部分站长的自私心理，注定你的网站做不大。&#xA;有些人不愿意分享，不愿意把自己认为好的东西拿出来，就算你的站能盈利，你也永远做不大。就像一个人的功夫到了一定境界，要多和别人切磋，才能获取更大的进步，固步自封，早晚都要没落。&#xA;我比较欣赏松松大哥，说实话，我是今年才知道卢松松博客的，之前对站长这方面知道的很少，毕竟不在一个圈子，隔行如隔山，然后我花了一个多礼拜的时间，把松哥的博客大致翻了一遍，技术类的我没看，关键是我TM不懂技术，其余的博文我几乎翻了个遍，我印象中松松大哥是免费给大家发布一些有价值有意义的供求信息的!&#xA;另外我看到松松大哥之前写过一篇文字：说是不会回复任何关于技术类的问题，因为提供免费咨询这个事情，本身就是吃力不讨好的，大家也都会理解的，但是你仔细看看，你会发现，一些人在留言处提问一些技术类的问题，松松大哥依然会仔细地回答。单凭这一点，我就觉得松松大哥这人靠谱，这种胸怀，很值得尊敬!&#xA;另外一个让我觉得不错的哥们是个叫互传站长财神的，我没有任何捧他的意思，我只是说下我的个人感觉，况且我不认识他，他也不认识我，也没聊过，况且我淮北王二小是个小人物，是个菜鸟中的菜鸟，我只是经常看到他的文字，我觉得他分享自己的经验和心得的那种心态非常好，在被别人闲言碎语之后，依然保持很有频率的原创和大家分享，抗打压能力果断强。这说明人家有自己的计划和目标，在实现这个目标的过程中，纵然千百非议，也阻止不了人家的脚步，这就是人家做成功的原因。&#xA;6.很多站长缺乏勇气，畏畏缩缩，顾虑重重。&#xA;有的站长没有勇气写文字，怕别人说自己写的不好，怕别人笑话自己，自己只是每天看下别人的文字，而自己却很少动手去写，更是很少去投稿，很少交流。关于这点，我个人的感觉，菜鸟就写菜鸟的心得，互联网上菜鸟一大堆，谁先出头，谁先勇敢的往下走，勇敢的往前迈进，谁就能有率先走出菜鸟行列的机会，不要觉得别人都比你好，其实很多人比你好不到哪去。既然有的站长有勇气选择创业，那你就应该有勇气做一切和创业有关的事情。你做任何事情，都会有人说三道四，这年头，就算你免费送黄金，都有人骂你装13。所以，你只要觉得自己是对的，没有什么能阻碍你的脚步，也不应该有!你做好你自己就行!&#xA;以上六点，是我个人的见解，是一个网络菜鸟的见解，欢迎拍砖指正!来吧!宝贝们!&#xA;总结：做一个懂得感恩，包容，上进，勤奋，勇敢的站长!下一个牛13的站长就是你。&#xA;作者：淮北王二小 来源：http://blog.056110086.com/?p=198&#xA;官网：&#xA;http://51xuejianzhan.com/webtui/20140608/3600.html </description>
    </item>
    <item>
      <title>解读Windows正版俱乐部背后的“真”相</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/82d5310fbccd67931cc097539a1433e5/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Dec 2010 03:07:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/82d5310fbccd67931cc097539a1433e5/</guid>
      <description> 实际上，真假、盗版这回事，并不是只出现在软件版权之中，在“很久很久以前”的《西游记》中，有人“记载”。《真假美猴王》中“记载”，六耳猕猴不甘心自己的失败，加之他想独往西天取经、赢得名声、身成正果。于是，他三番五次地假扮成孙悟空，以假乱真，迷惑了唐僧。但若说，唐僧的被迷惑，仅仅是错怪一次徒弟而已。那么，真假Windows之中，暴露出来的，就是随时会造成“人财两空”的可能。这些10元的盗版Windows系统光盘中，还暗藏着黄色网 </description>
    </item>
    <item>
      <title>Google投资“暗光纤” 带宽成本几乎为零</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/418354a1aaa4f97d249c004ef5efcdde/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Oct 2009 15:52:03 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/418354a1aaa4f97d249c004ef5efcdde/</guid>
      <description>据国外媒体报道，拥有YouTube的Google，其流量已占据网络流量的6%。外界认为Google的带宽成本一定很可观。然而，最近一个业界 专业公司分析指出，Google购买了电信公司没有使用的光纤，并和其他网络接入商交换流量，这样其花费在网络带宽上的开支几乎为零。&#xA;九月份，瑞士信贷公司的两位分析师预测称，YouTube今年的带宽成本约为3亿美元，四月份的预计则是3.6亿美元，不过也有其他分析人士认为并没有这么高。&#xA;日前，美国一家专门向ISP提供专业设备的公司“阿伯尔网络”(Arbor Networks)发布报告指出，Google的流量实际上已经占到互联网的一成，但是因为交换带宽的合作方式，Google并没有多少带宽的账单。&#xA;阿伯尔网络公司的首席科学家克雷格·拉伯威茨(Craig Labovitz)表示：“我认为，Google的数据传输成本接近为零。”显然，向美国七成ISP供应硬件设备的阿伯尔网络公司，了解更多的业界内幕。&#xA;据披露，Google过去投资购买了一些电信公司投资建设、但是并没有投入使用的光纤，业界俗称“暗光纤”，Google利用这些光纤将服务用户的数据 传输到其他国家和地区的网络，而Google利用这些光纤资源和其他ISP签署了带宽交换协议，即其他接入商可以免费试用Google拥有的光纤网络。这 样下来，Google的宽带费用几乎没有，所有的费用只是光纤和路由器的折旧。&#xA;这一披露和之前YouTube模模糊糊的表态暗合。在七 月份的一篇博客文章中，YouTube表示，由于拥有自己建设的网络基础设施，因此传统意义上的带宽定价模式不适用于YouTube。YouTube表 示，如果按照传统模式计算，带宽成本显然太高。而在目前，带宽的增长对于YouTube的业绩是好事，而不是坏事。&#xA;阿伯尔网络在报告中 还指出，互联网的数据传输模式已经发生了巨变，传统上是一个金字塔架构，最底层的小型ISP逐级向上连接，最高层是跨洲的电信运营商。不过今天，前30个 网站占据了三成的流量，各自使用他们的数据中心和传输管道。据称，2007年，绝大部分网络流量来自三万多个服务器群，而到了今年，150个服务器群发送 了互联网一半的流量。这些服务器群中包括Google的数据中心，以及日渐流行、价格越来越便宜的内容分发网络，比如Akamai和Limelight。</description>
    </item>
    <item>
      <title>百度是挺进技术高地还是江郎才尽？</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/60377b64e8287d1d468c6181079a8c5a/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Mar 2009 20:31:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/60377b64e8287d1d468c6181079a8c5a/</guid>
      <description>百度总裁李彦宏和CTO李一男出现在百度上海研发中心的揭幕仪式上，宣布旨在搜索“暗网”，以成倍扩展目前搜索引擎可扩大抓取信息范围的“阿拉丁计划”。百度推出“阿拉丁计划”曲线公关，借此向外界展示其战略调整的动向；其更大的意义则在于，百度重打技术牌，希望新的搜索技术能像阿拉丁神灯一样照亮用户的心，重拾用户对百度的信任。&#xA;据称：李彦宏心里“阿拉丁”甚至超越了他自己的想像力，“说实话，我都不知道阿拉丁发展到最后会是怎样一个规模，它将越来越多数据纳入可以被搜索的范围，搜索引擎不仅会帮你找信息，还会帮你思考”。&#xA;去年年底，百度宣布启动搜索技术的“阿拉丁”计划，该计划涉及一个名为“暗网”的概念，指的是目前还不存在于互联网上，却又真实存在的信息，采访时，李彦宏饶有兴趣地举了一个“十年后搜索体验”的例子，“比如一个女孩面临三个男孩的追求，她该选择哪一个当男朋友，也许‘暗网’上的信息能帮她抉择”。&#xA;一个更实际的例子是，并不是所有的人都懂得如何在国家统计局的网络中搜索自新中国成立以来便存在的经济数据，而这些数据其实早已公开，“要如何让搜索引擎找到你也许都想不到的信息，这就是‘阿拉丁’的任务”。&#xA;事实上，“搜索暗网，以成倍扩展目前搜索引擎可扩大抓取信息范围”并没有什么技术含量，搜索引擎面临的主要问题也不是收录网页范围和数量的问题，如果要以搜索引擎收录网页的范围和数量作为评判一个搜索引擎优劣的标准，只怕谁也无法超越Google。&#xA;搜索引擎面临的主要问题是搜索精度问题，让人们如何在海量资讯中尽快地找到自己想要得到的结果，而不是把时间浪费在搜索引擎之中不停地翻页查找。&#xA;显然，“阿拉丁计划”对于解决搜索精度这一关键性的问题毫无帮助，百度在此多事之秋，抛出他所谓的高科技行动预示着什么呢？是在放烟幕？还是真的江郎才尽了？&#xA;从情形上看，是江郎才尽居多，从感情上说，希望是在放烟幕――一个技术导向型的公司，失去了技术的领先，也就失去了未来。</description>
    </item>
    <item>
      <title>百度”阿拉丁“计划——看上去很美</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/a8c3ff8e7ce59e867559812bff56d368/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2009 19:42:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/a8c3ff8e7ce59e867559812bff56d368/</guid>
      <description> 百度对外宣布正在推进“阿拉丁计划”,这是一个被百度雪藏多年的计划. 据百度称,百度“阿拉丁”平台的推出,是为解决现有搜索引擎无法抓取和检索“暗网”的信息而来.所谓“暗网”(Hidden Web)是指目前搜索引擎不能检索到的信息,百度认为大量的信息仍然处在“未知世界”当中.数据显示,目前能够搜索到的数据仅占全部信息量的千分之二.&#xA;百度说法:目前能被搜索到的信息量仅千分之二&#xA;百度CEO李彦宏说:“在互联网上,有很多信息并没有被网页化,我们根本没有触及到,也就是所谓的’暗网’,’阿拉丁计划’正是瞄准这些未知世界.”&#xA;百度新上任的CTO李一男说:“’阿拉丁’是一个开放的搜索引擎平台,它是百度的,更是面向所有人的.我们希望未来的搜索引擎,能像阿拉丁神灯那样,在瞬 间满足用户所有的搜索需求.百度希望通过对’阿拉丁’平台的构筑,超越现有web内容的限制,对包括’暗网’在内的所有信息进行更深一步的分析、融合、处 理,确保为用户提供零成本、无障碍、无时差的精准搜索结果.”&#xA;行业专家观点一:百度的“暗网”说法不靠谱&#xA;对百度提到的“暗网”,正望咨询总裁吕伯望认为此说法很矛盾,“首先,’暗网’并不像百度描述的那么海量;其次,有些’暗网’不被搜索引擎搜到是有理由的,比如涉及到私密性等.”&#xA;吕伯望具体谈到,“暗网”并不像百度说的那样,还有千分之九百九十八那么大一块没被搜到,不是这样的概念.因为其中有很多搜不到的东西,它本来就是不应该 被搜到的,这些信息涉及到私密或者需要付费才能看到,也或者是某一种软件需要特别的文件格式等.类似这样的信息,如果被搜索引擎搜到的话,反而违反了商业 原则.对于这类信息,搜索引擎技术即使做得再好,也不应该去搜,比如《华尔街日报》的内容,是需要购买才能被看到的,比如SNS网站上发布的用户及好友信 息,再比如某些网站明确拒绝被搜索引擎抓取内容.这些就决定了搜索引擎是否能搜到的界限,这条界限是不能轻易去跨越的,它之所以形成这条界限也是有理由 的.&#xA;“而且’暗网’没有那么多.目前,互联网总的说来还是以免费的信息为主,收费的、涉及私密的还是少数,网页数量上还是处在少量,百度提出现在被搜到的信息 只占千分之二的说法太夸张了.当然如果把局域网上的内容、用户计算机硬盘上的东西都算进去的话,有可能得出百度所说的结果.不然的话,搜索引擎这个互联网 最重要的工具目前只能搜到千分之二的信息,这是很难想象的.”吕伯望认为.&#xA;行业专家观点二:“阿拉丁”是被包装后的“云计算”&#xA;“百度的此番做法是在为下一代互联网做准备,因为目前的发展已经到了瓶颈,不准备’云计算’之类的技术肯定会被拖死.因为百度的流量每年都在增长,业务范围越来越大,未来要面对谷歌、腾讯、阿里巴巴等多家激烈竞争.”互联网实验室评论员柳华芳认为.&#xA;“看谷歌做什么,就知道百度的动向了.”柳华芳说.&#xA;同时有业内人士这样形容百度“阿拉丁”:“如何实现对庞大信息量的处理?我们剥开’阿拉丁’的层层面纱,终于看到事情的本质,原来’阿拉丁’就是包装过的 ‘云计算’.要应对每天数十亿次的搜索请求,要同时满足各个领域不同类型的数据分析,要把杂乱无章的信息整理为精准的搜索结果……这一切,就必须有服务器 群的并行计算,也就是我们常说的’云计算’.” </description>
    </item>
    <item>
      <title>李彦宏再造百度：挺进技术高地 反思公司价值</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/fe5478a2918f8ea6de7c4e9ba66bd14e/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2008 20:23:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/fe5478a2918f8ea6de7c4e9ba66bd14e/</guid>
      <description>百度推出“阿拉丁计划”曲线公关，借此向外界展示其战略调整的动向；其更大的意义则在于，百度重打技术牌，希望新的搜索技术能像阿拉丁神灯一样照亮用户的心，重拾用户对百度的信任。 12月18日，百度总裁李彦宏和CTO李一男出现在百度上海研 发中心的揭幕仪式上,宣布旨在搜索“暗网”，以成倍扩展目前搜索引擎可扩大抓取信息范围的“阿拉丁计划”提前上马。整改、版权、阿拉丁，这一系列的动作， 被业界人士称为百度的消毒行动。可以看得出，今天的百度正在努力重建用户信心，找回企业诚信。但是，重塑百度容易吗？丢失的信任，怎样可以找回来？&#xA;挺进技术高地&#xA;12月17日晚，飞机徐徐降落在上海虹桥机场，李彦宏静静地从头等舱中站起。舱门打开后不久，李彦宏一个人快步走下飞机。浅色的西装、微低着头，如 同一位最普通的商务人士。李彦宏如此低调，甚至从同机的一些记者身边经过时，都没有被认出来。等有些人认出他时，其身影已经消失在人流中了。&#xA;12月18日下午，李彦宏低调现身上海波特曼酒店，为百度上海研发中心揭幕。与李彦宏一起出现的是出任百度CTO仅两个月的李一男。李一男人称“技术天才”，曾是华为公司副总裁，后离开华为创业港湾网络公司。2006年，港湾被华为收购，李一男重回华为。2008年10月，履行完收购协议中规定的两年任期，李一男加盟了百度。&#xA;尽管李一男的传奇色彩吸引了一部分视线，但镁光灯频频聚焦的还是李彦宏。因为在过去的一个多月中，这家搜索引擎公司遇到了成立以来最大的难题，外间一直期待李彦宏能对此“有所表态”。&#xA;搜索引擎商业模式的争议由来已久，近期，央视连续对百度和谷歌的曝光将这种争议推到高潮，在谷歌大声抗辩、称“被央视误伤”同时，百度立即开始整 改。而相伴而行的却是铺天盖地的讨伐声。从传媒到网络，百度人人喊打，“再也不用百度了”的声音甚嚣尘上。此时，舆论已经一边倒，李彦宏再怎么解释都无济 于事。于是，他开始沉默，并淡出媒体视野。&#xA;在李彦宏“知错能改、善莫大焉”的道歉中，百度快速、“大力度”地出台了一系列整改措施：下线相关关键词、开除协助作假的员工、规范竞价排名。此外，12月初，原环球唱片中国区总经理梁康妮加盟百度，准备展开一系列“绿色新政”，正视一直饱受争议的音乐版权问题。&#xA;处于漩涡当中的李彦宏在上海的会场上，显得格外低调和安静。在演讲中，除了上海研发中心开幕一事之外，他还强调了搜索的未来和百度的优势，给公众传递更多的信心。&#xA;采访中，李彦宏对时代周报记者强调，百度会对竞价排名做出重大调整，更注重用户的搜索体验。&#xA;但不管怎么调整，都希望百度能坚持自己是个中文搜索引擎公司的原点。而此次百度高调进行上海研发中心的揭幕，并推出阿拉丁平台，就是一次向搜索技术 的极限难题发起挑战努力。李彦宏认为，阿拉丁平台可以解决现有搜索无法抓取和检索互联网上存在的大量hidden web（暗网）信息问题，并对人类的Hidden Knowledge（未知的知识—百度解释）进行挖掘和整理。为此专门挖来重磅搭档。&#xA;出现在上海的李一男，也是他加盟百度后在公众场合的首次公开露面，被业界视为技术天才的他接受李彦宏邀请执掌百度技术方略以来，人们一直想知道，他到底能为百度带来什么。&#xA;采访中，李一男表示：“如何将已知和未知信息分门别类地融合，有序地纳入到我们的知识范畴，并且能够为用户提供零成本、无障碍、无时差的精确送达，是有史以来我们在技术上面临的最大挑战。未来，百度将加大在研发上的投入，继续深化搜索技术。”&#xA;李一男强调，一直以来，搜索技术都是百度生存和发展的根本，百度在技术研发上的人力和资金投入，一直都是业内最多的。&#xA;受李彦宏之邀前来参加揭牌仪式的互联网技术专家高卢麟认为，随着百度对技术进一步强化，李一男在百度的作用也将更加明显。&#xA;一位业内资深人士认为，百度所推出的阿拉丁平台，“希望做一次曲线公关，向外界展示其战略调整的动向，其更大的意义则在于，百度重打技术牌，希望新的搜索技术能像阿拉丁神灯一样照亮用户的心，重拾用户对百度的信任。”&#xA;反思公司价值&#xA;百度这一个月以来的种种努力，人们都已经看到，但是，重塑百度并不容易。前述互联网资深人士认为，搜索、竞价排名成就了百度。在商言商，但商业行为也不能违背道德伦理。所谓商道，就是商业规则加道德。做企业，也是做人，在商业规则之外，道德同样不可或缺。&#xA;竞价排名这一商业模式并非百度独创，如何让搜索引擎更好地发展，11月28日,中国互联网协会综合事务部孙处长表示，目前正在组织搜索行业的企业及 相关专家代表商讨如何制定一些行业规范和标准,以保证搜索结果的公正性，其中,点击流量体系的确立是搜索行业规范中基本的一项,也是行业标准里进展最快的 一项,孙处长认为，这一标准要半年左右才会出台相关条文。&#xA;正望咨询公司总裁吕伯望表示，现在，人们需要的是更方便、更迅速、更准确、更公正、更有序、更道德的搜索引擎,必须在“公正”和“客观”之间做到平衡，在商业和道德之间做到兼顾，唯有如此,搜索引擎才能真正促进互联网行业和人类社会的健康发展。&#xA;业界人士也强调，对百度而言，改革竞价排名、改变心态，才是关键。能力越大，责任越大，在即将到来的网络社会中，百度更应该肩负起自己应负的责任。</description>
    </item>
    <item>
      <title>[转]使用Firefox&#43;Tor&#43;FoxyProxy&#43;Noscript&#43;IETab进行安全自由的网上冲浪</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/86bdb8763f87df3fe597d05bb1af1019/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2008 09:56:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/86bdb8763f87df3fe597d05bb1af1019/</guid>
      <description>使用Firefox+Tor+FoxyProxy+Noscript+IETab进行安全自由的网上冲浪 在网上看到有人用上面的组合上网，有时在查资料可能用到：&#xA;1.Firefox这个不多说了，现今自由的后生可畏的第二大浏览器。下载地址：http://www.mozilla.org.cn/&#xA;2.Tor这个可能有很多网友没听说过，他是一个很牛逼的代理软件：tor的全写是“The Onion Router”，是洋葱路由器的意思。它是一种点对点的代理软件，依靠网络上的众多电脑运行的tor服务来提供代理。tor代理网络是自动连接并随机安排访问链路的，这样就没有了固定的代理服务器，也不需要去费劲寻找代理服务器地址了。而且Tor的代理一般在2-5层左右，加密程度也比较3高。下载地址：http://tor.eff.org/（可能访问不到）。&#xA;3.FoxyProxy是Firefox的一个插件，用于和Tor沟通，通过设置以方便自动的区分需要使用代理的网站和不需要使用代理的网站。&#xA;4.Noscript也是Firefox下的一个插件，用于屏蔽网页上可能寄生木马病毒的脚本，你可以方便的针对每一个网站进行个性化的安全设置。&#xA;5.IE Tab也是Firefox下的一个插件，我们知道现在很多的网站都是针对IE开发的，尤其国内的很多网上银行都需要使用IE，而在firefox下根本无法运行，所以我们需要这个小插件，它可以在不需要启动Ie的情况下只需点击一下方便的将现有网页在firefox调用IE引擎重新解析一遍。以上三个插件下载地址： firefox插件网 搜索下载即可，大家需要注意的是插件下载页面是英文的。</description>
    </item>
    <item>
      <title>趋势科技发布《2007年病毒威胁报告暨2008年预测》</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/4aebdc4536de03996e3752c607aa0295/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2008 10:06:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/4aebdc4536de03996e3752c607aa0295/</guid>
      <description> 网络防毒与互联网内容安全软件及服务领域的全球领导者——趋势科技 (东京证券交易市场股票代码：4704)今日公布了《2007年威胁报告暨2008年预测》。 趋势科技TrendLabsSM 的研究表明，黑客正在加紧对合法网站的攻击，打破了“不要访问可疑网站”这样的警告——仅仅只是因为用户访问赌博或成人内容的网站并不必然意味着暗藏网络威胁；报道最新体育新闻或搜索引擎结果含有链接的网站很有可能通过恶意软件感染访问者。&#xA;地下恶意软件行业利用了网络用户的信任和信心发展成为一个繁荣的市场。例如，俄罗斯商业网络因长期提供儿童色情、网络钓鱼和恶意软件分布网站等非法业务而臭名昭著。这种地下行业无所不包。2007年，苹果公司向ZLOB宣战，证明即使是非主流操作系统也不是网络用户的安全避风港。Italian Gromozon也在2007年为人所知，这种恶意软件被伪装成了流氓防间谍软件安全应用。&#xA;过去的一年中，NUWAR（风暴）僵尸网络扩大了范围，趋势科技的研究人员发现，风暴僵尸网络正在将其服务出租，形成不受信任的网络药店、涉足股票拉高哄抬骗术，甚至成为其后端僵尸网络基础设施的组成部分。2007年，最受僵尸网络所有者欢迎的通信协议仍然是互联网中继聊天，这可能是因为创建IRC僵尸的软件便于获得，易于实施，同时加密后的P2P也可以被现场加以利用和测试。&#xA;安全威胁不再局限于计算机。随着移动设备变得更加复杂和强大，这些设备也面临着和计算机一样的风险（病毒、垃圾邮件、木马、恶意软件等）。具备Wi-Fi和蓝牙无线功能以及存储功能的插件成为数据泄漏的主要源头以及安全外围设备的感染载体。&#xA;报告中其它值得注意的发现：&#xA;– 在所有袭击互联网计算用户的漏洞利用代码当中，动画光标利用（EXPL_ANICMOO）占比超过50%。今年74%的感染来自亚洲。TROJ_ANICMOO.AX也是如此，它是一种嵌入了漏洞利用的威胁，64%受此感染的计算机来自中国。&#xA;– WORM_SPYBOT.IS和WORM_GAOBOT.DF是发现的最重要的恶意软件，它们都能制造僵尸网络和蠕虫，感染和USB链接的设备。&#xA;– 所有威胁感染中，近50%来自北美，但在这方面亚洲国家也显示了同步增长——40%的感染来自该地区。&#xA;– 社会联网社区和博客站点等用户创建的内容由于对其基础Web 2.0技术的攻击而成为感染载体，尤其是跨网站指令代码和数据流技术。&#xA;– 从2007年9月到11月，感染数量几乎翻了4倍，表明恶意软件作者充分利用假期用户网上购物这个机会来发送垃圾邮件或部署间谍软件。 – 2007年，最常被网络钓鱼者攻击的电子商务站点仍然是全球性质拍卖网站eBay及其姊妹公司PayPal。金融机构尤其是北美的金融机构也遭到大量的网络钓鱼攻击。&#xA;2008年预测&#xA;按照今年涌现出来的趋势，趋势科技为2008年的威胁格局给出了下面的预测：&#xA;1． 操作系统使用的遗留代码以及流行应用的漏洞将继续成为攻击对象，通过输入不断变化的恶意代码，犯罪分子将借此运行恶意软件，破坏计算机和网络安全，从而盗取机密信息和私密信息。&#xA;2． 运行各种社会网络的高知名度网站、银行/金融机构、网络游戏、搜索引擎、旅游、商务订票、本地政府部门、新闻、就业、博客和拍卖及购物类电子商务网站将继续成为最受犯罪分子追捧的攻击载体，以保存和网络钓鱼有关的链接以及身份窃取代码。&#xA;3． 手机、MP3播放器、数据帧、微型驱动器和游戏站点等不受管理的设备将继续为犯罪分子和恶意软件提供机会，因其在存储、计算和Wi-Fi功能性方面的能力而冲破企业的安全界限。咖啡店、书店、酒店大堂和机场等公共介入区将继续成为恶意软件的分布位置或攻击载体，被恶意实体加以利用。&#xA;4． 电子邮件、即时通讯和文件共享等通信服务将因其吸引潜在受害者的效用而继续被图形垃圾邮件、恶意URL和附件等内容威胁借助针对性、本地化的社会工程主题而加以滥用，因为犯罪分子不断试图扩大僵尸网络的规模以偷取机密信息。&#xA;5． 数据保护和软件安全战略将因为越来越多的重要事件而成为商业软件生命周期的标准，这也将让数据加密技术成为存储和传输过程的重点，尤其是在信息和分布链上的数据访问诊断。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>戏说“富士康起诉案”（配图）</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/bfb1cf2fd11cdeebfbb13487edff3d5b/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2006 22:25:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/bfb1cf2fd11cdeebfbb13487edff3d5b/</guid>
      <description> 戏说“富士康起诉案”（配图）&#xA;文/飞天含雪 最近富士康是“公务繁忙”啊，先是要起诉两名记者，并提出3000万巨额赔偿，相信很多人都为两名记者暗涅了一把冷汗，刚刚看到形势好转—-“目前被诉记者财产已经解冻，富士康则将诉讼标由3000万变更为1元。”却又急转直下，估计富士康领导人看到快“偷鸡不成反蚀把米”，于是尽快转移对象。此番富士康将目标转移至富士康两名离职员工以及比亚迪股份有限公司，理由是侵害商业技术秘密，此次将赔偿金额提高至7000万。这一连串的“巨额起诉”，不禁让我们“大惊失色”的同时也颇为感叹，感叹富士康真是太会用法律武器了，而且目标明确，两番起诉都面向“单一弱势群体”。 第一案，无论在可看性和幽默性上都远胜过第二案，表面上好像是冠冕堂皇的起诉，实际上更像一场哗众取“骂”的闹剧。故今天只谈它，其前因后果不必赘述，网络上讨论的是热火朝天，想必大家都清楚。只是有一个问题，很多人认为富士康起诉记者，目的是“想警告媒体不要乱报道”，起到杀鸡吓猴的作用。但实际看来，富士康此举不仅尚未达到目的，反而“听取骂声一片”。而且，即使富士康获胜（假设哈），3000万对财大气粗的富士康来说也不过是小Case，到时候，拿了小钱却成了“遗臭万年”，千夫所指的“靶心人物”，“以图小利而绝四海之旺事”，实乃“杀鸡取卵”。更何况，从目前的情况看来，鹿死谁手还尚属未知，但富士康却已经饱受唾骂，臭名远扬，此举，难道富士康的领导没有看到吗？ 非也，富士康某个员工也表示“这一招老郭(指郭台铭，编者注)曾经用过，非常有效。虽然曾经招致一大片反对声。” 看来，老郭这次是豁出去了，眼看就要因两名记者而“晚节不保”，老谋深算的他岂能善罢甘休，与其输给他人倒还不如输给自己，与其甘受“凌辱”倒还不如“破釜沉舟”，“拼死一搏”，更何况“曾经用过，屡试不爽” 更有趣的是，老郭此次“将计就计”，还大玩了一把“曲线救国”，“围魏救赵”—- 成功转移大众视线，要知道，揭露富士康违法《劳动法》才是对富士康具有颠覆性影响的，当然也是富士康最惧怕的。结果现在大家都去关注他起诉记者去了，尽管“听取骂声一片”，“身与名，一齐臭”，但比较好的保全了“城池”，实为“弃车保帅”的一招妙棋。那么，富士康到底有没有压榨劳动力呢？ 信心十足的老郭接受挑战 有关媒体称富士康为“血汗工厂”，空穴来风，有凭有据。除了相关记者的调查外，苹果公司也曾向富士康派出调查组，就调查情况看来，确实有违反劳动法的地方，证据确凿。那么，按理说对此次记者的如实报道，富士康一方理亏，应该虚心接收并致力于改正错误才对，结果不仅不承认，还“猪八戒吃西瓜，倒打一丁耙”。这是为何？ 其实，中国目前有不少公司为了短暂的利益而背离了基本的社会道德和社会责任感，甚至仗势欺人。具有“宁带千军万马，不带八百杂耍”精神的百度就是一个很好的例子,过河拆桥，卸磨杀驴式的“闪电裁员，强力执行，剥夺期权，低价补偿”……“血淋淋”的现实折射出了公司社会道德的欠缺。公司“唯利是图”，高速发展的背后却是以牺牲道德为代价，“自绝后路”。这无异于“饮鸩止渴”，不能做为行业的标杆，更不利于公司的长久发展。 俗话说，“有则改之，无则加勉”，无论是否正确，指出错误都有助于这批公司能更好的生存发展。可悲的是，有的公司犯了错误还矢口否认，屡教不改，甚至不以为耻，反以为荣。富士康“死皮赖脸”不承认，还道记者“恶搞”“毁谤”，“报道失实”。百度也是，明显有违常理还裁的“心安理得”，自称是公司“拆东墙补西墙”的“正常布局”。另一方面，对这种不正之风的处罚力度又不够，这批公司长期得不到应有的处罚，继续铤而走险，变本加厉的对员工进行大肆剥削，但“玩火者必自焚”，这种“视员工如草芥”的公司终究还是会走向衰亡的。不过在他们苟延残喘，混天度日直至消亡的那一刻，受折磨的不只是广大工人，天长日久，恐怕国家经济都会饱受牵连，难道说就要因为这几颗耗子屎而坏掉一锅汤吗？ 富士康猖獗的另一原因是中国目前的工人还属于“弱势群体”，各方面的权益都无法得到保障。今天笔者和朋友讨论到，富士康如此压榨，为什么还有那么多人“趋之若鹜”，难道他们就不懂得“良禽择木而栖”吗？这种现象很值得思考。答案很简单，其实中国大部分的工厂也不过如此，有的工厂极力抨击富士康，岂不知是“五十步笑百步”而已，相信在沿海一代，“血汗工厂”不胜枚举，富士康只是其中典型。因此，那些工人不论在富士康还是在其他工厂，其待遇都几近相同，那么跳槽还那么有意义吗？作为弱势群体的工人只能承受“血汗工厂”的压榨，而大部分不懂得用法律武器维护自身合法权益，只得“哑巴吃黄连”，有苦说不出。 像王佑这样的良心记者应该多多益善 笔者很佩服那两位记者，“泰然正气，大义凛然”，敢于和社会的不正之风做大无畏的斗争，他们是新时代的“精英”。但这还远远不够，希望能有更多的有志之士能挺身而出。此番富士康案不过是冰山一角，希望大家能透过他看到中国更多的血汗工厂，并呼吁相关制度能切实起到作用。此举方能釜底抽薪，否则治标不治本，杀掉一个富士康，还会有千万个富士康站起来。 本人近期稿件 (联系方式QQ:543415188)&#xA;特别推荐：我的书法作品 我的照片&#xA;深度剖析“考研现象” 胡灵，我不为您伤心!（感人） 独家策划：让三大门户联合运营超女 （非常经典）&#xA;大学恋爱为哪般? 王婆卖瓜—–看我传授“英语学习”秘笈&#xA;昨夜星辰昨夜风,只因见您在梦中 最让男孩感动的“五大金曲”(组图.限于女声)&#xA;张朝阳先生,您能不能踏实一点? 看我们这代被中国教育戕害的80后(组图)&#xA;分享到新浪微博 </description>
    </item>
  </channel>
</rss>
