<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>非技术 on 暗网探秘</title>
    <link>https://anwangtanmi.github.io/tags/%E9%9D%9E%E6%8A%80%E6%9C%AF/</link>
    <description>Recent content in 非技术 on 暗网探秘</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Mar 2006 09:26:00 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://anwangtanmi.github.io/tags/%E9%9D%9E%E6%8A%80%E6%9C%AF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>旷世奇才 世纪球王：迭戈-马拉多纳</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/60d4cb239ee3e25a9b5775481f530295/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2006 09:26:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/60d4cb239ee3e25a9b5775481f530295/</guid>
      <description> “我用一个足球能做到的，马拉多纳用一个桔子也能做到……”—普拉蒂尼&#xA;1960年10月30日，马拉多纳(Diego Armando Maradona)出生在布宜诺斯艾利斯的维拉-费奥里托区，1岁在教堂做洗礼时，幼小的他哭闹挣扎，需要两个大人按住才能完成仪式。若干年后，类似的情况在足球场上重现，要想“制服”马拉多纳，一两个人可不够。&#xA;“卡拉多纳！”&#xA;3岁时，马拉多纳从父亲那里得到了一个皮革制作的足球，他第一次踢这个球用的是左脚(相关资料摘自马拉多纳自传《EL DIEGO》)，这是历史上最伟大的左脚第一次触碰一只足球，23年后，这只脚将球捅进了英格兰的大门，创造了世界杯史上最神奇的进球。&#xA;1971年9月28日，一个名叫“卡拉多纳”的足球神童第一次上了报纸，这是记者们的拼写错误。3个月后，11岁的马拉多纳带着一只足球在电视上露面，这时已不会再有人写错他的名字，因为他和他的小洋葱头队(阿根廷青年人俱乐部属下的少年队)已经小有名气。教练科内霍甚至将马拉多纳用在更高年龄段的比赛中，慢慢的，马拉多纳出名了，大家都知道了青年人俱乐部有这么一个孩子，为了公平竞赛，结果14岁级别的比赛拒绝一名11岁孩子参加！&#xA;天才从小就是天才。1975年8月14日，14岁的马拉多纳升入了青年人俱乐部的成年队，被列入了甲级职业比赛的名单！虽然后来因联赛罢工而未能出场，不过这也创造了阿根廷国内联赛的一项纪录。&#xA;马拉多纳职业生涯中的第一个号码是16号，那是1975年10月20日，在16岁生日前10天，马拉多纳在甲级联赛中替补出场，上演了处子秀，对手是科多巴队，这成为了他永远难以忘怀的一天，几天后，他在联赛中打进了2个球，马拉多纳回忆说：“那个时候，我第一次感觉自己的手能够触摸到天空！”&#xA;马拉多纳的几张生活照 在阿根廷青年人队的5年里，马拉多纳参赛166场，打进116球，1981年，他转会博卡青年，又在40场比赛中打进28球。在70年代末的阿根廷赛场，这个矮壮身影带给人们的视觉冲击太大了，至今观看那时候的比赛录像，你都能感受到来自一个绝对天才的震撼。&#xA;1982年夏天，马拉多纳转会巴塞罗那，在那里，他甚至做到了让皇马的球迷为一名巴萨球员喝彩。那是在伯纳乌球场，马拉多纳从中场启动，穿越了对手压上的防线，在晃过门将后，他又向回扣球，戏耍了回追上来的后卫胡安-何塞，当后者滑铲撞上立柱时，马拉多纳才轻松的将球送入大门。这个时候，不可思议的一幕上演了，伯纳乌的球迷们起立为这个进球鼓掌喝彩，马拉多纳令足球超越了仇恨的界限。&#xA;在巴塞罗那，马拉多纳第一次经历了命运的磨难。1982年底的肝炎让他休养了3个月，83年9月24日，他又被铲断了腿。尽管如此，在效力巴萨的2年里，马拉多纳仍留下了58场进38球的成绩单。1984年夏天，巴塞罗那将马拉多纳卖到了意大利，若干年后，他们才知道自己错过了什么。&#xA;无形的力量&#xA;足球场上靠什么决定胜负？技术、速度、体能、战术……可有时候，你能在场上感觉到一种无形的力量，这种力量无法用数字去量化，但却凌驾于这一切具体因素之上，它可以化平凡为神奇，可以在一瞬间模糊所谓强与弱的分别。&#xA;世纪妙传镜头连拍 1990年6月24日，世界杯1/8决赛阿根廷对巴西，61381名观众在一瞬间捕捉到了这种力量的影子。第81分钟，马拉多纳先在中圈变线晃过了阿莱芒，随后带球躲过了邓加的铲抢，又利用假动作突破了迎上来的罗查。此时，剩下的三名巴西后卫(加尔维奥、布兰科和戈麦斯)竟然不顾队形，集体向马拉多纳围拢过来！接下来，一脚传球——卡尼吉亚轻松破门——巴西出局。&#xA;这本是一场被很多人认为一边倒的较量，双方实力有不小的差距，但最终一个人在瞬间的爆发改变了一切。为什么那三个巴西后卫会那样的惊惶失措、忘记队形不顾一切的扑向马拉多纳？答案很简单：就因为他是马拉多纳，那一路突破而来的气势震撼人心，在一瞬间，巴西人的心理被一种无形的力量摧毁，这种力量来自马拉多纳。&#xA;由此也许可以解释，为什么那不勒斯和那时的阿根廷都被称为一个人的球队，而1986年世界杯则是属于一个人的世界杯。在这个人身上，时刻焕发着这种无形但却可怕的力量，它可以让队友信心倍增，也可以让敌人从心底里感到恐惧。&#xA;在马拉多纳加盟前的一个赛季，那不勒斯是一支名副其实的弱旅，他们仅以1分的优势勉强保级，而在马拉多纳加盟后，球队呈现出惊人的上升势头。在个人的头一个赛季，马拉多纳攻入14个进球，那不勒斯名列第八，第二个赛季攻入11球，球队进入三甲，第三个赛季，那不勒斯人的梦想实现了，1987年5 月10日，马拉多纳率队历史上首次加冕意甲冠军（此时卡雷卡等人尚未加盟），从一支保级弱旅到意甲冠军，他带给那不勒斯质变只用了三年。“我来那不勒斯，就是为了能和马拉多纳一起踢球。”卡雷卡曾这样回忆道，1990年，他随马拉多纳拿到了个人唯一一次意甲冠军，球王走后，他和那不勒斯竟从此与任何奖杯绝缘。主教练比冈也认为，马拉多纳的力量已经超出了技战术的范畴。“有他在场上，我们就感觉自己是不可战胜的，他不仅仅提升了球队的技术水平，他还给整个俱乐部一种心理上的巨大鼓舞。”&#xA;最伟大的进球 1986年世界杯上的故事如出一辙，巴西和法国是夺冠的最大热门，但阿根廷拥有马拉多纳。对英格兰的比赛，人们见证了一个人击败一支球队的神话，关于马拉多纳那个无与伦比的进球，英格兰主帅老罗布森说，“我们保持着队形，没有犯错误，但对手是一个天才，那真是个该死的奇迹(Bloody miracle)。”在半决赛输给阿根廷队后，比利时老帅蒂斯也曾感叹说：“没有马拉多纳，阿根廷会是另一支球队，他们不会如此强大，如果把马拉多纳给我，我也能赢得世界杯。”&#xA;数据说明了一切，本届大赛的7场比赛中，阿根廷队共打进14个进球，马拉多纳攻入5球、助攻5次，一个人成就了其中的10球！1986年世界杯是一种战术的成功，阿根廷主帅比拉尔多围绕马拉多纳制定了独特的“球星战术”，布鲁查加、巴尔达诺等人只需跟跑，有马拉多纳在就有机会。那时候，比拉尔多的指导思想甚至可以归结为：“剩下的人守住球门，然后进攻的事情交给马拉多纳”。8年后，整体足球时代到来，这种围绕一个超强个体的独特踢法随着马拉多纳的退隐而绝迹江湖。&#xA;我爱马拉多纳&#xA;在巴蒂的自传中，他称1994年世界杯上的阿根廷是他经历过最强大的一支。“我们拥有迭戈-马拉多纳，最初和他一起踢的几场球，我无法理解他的意图，他的思路超乎常人，有时候他一拿球，我认为他不可能传到我想要的地方，但出乎意料的是，他却把球传到了对我来说再理想不过的位置，只是我没有跑而错过了机会。马拉多纳对比赛的掌控能力太强了，巴尔博也有同感，总和我这么说，虽然我们亲自经历过和他一起踢球的感觉，但有时候仍感到难以置信。”这不是第一次有人谈及马拉多纳的神奇，那不勒斯的队友卡雷卡、德纳波利等人都曾说过，只要看到马拉多纳拿球，就向空档冲刺，他总有办法把球舒服的传到你脚下。&#xA;旷世奇才 “我们当时拥有一支完美的队伍，”巴蒂在自传中回忆道，“我认为没有什么球队比我们更强大了，即使今天，我也这样认为。只要一个眼神、一个笑容，彼此就明白要怎么做了，但后来我们失去了迭戈，没有了他，一切都变得困难了。”当马拉多纳在场时，阿根廷漂亮的两战两胜，希腊队被4球狂扫后，主教练帕纳格里亚斯气愤的斥责队员“满脑子只想着赛后去和马拉多纳握手……”。失去马拉多纳后，阿根廷队先后负于保加利亚和罗马尼亚，被淘汰出世界杯，巴蒂在那届大赛中4场打进4球，但他不是马拉多纳，他没能拯救阿根廷。&#xA;你很难量化马拉多纳对一支球队的影响力，就像你只能将阿根廷在1994年的瞬间变脸归结为一个原因：有还是没有马拉多纳。在自传《EL DIEGO》中，马拉多纳回忆了当时的一个场景：“比赛后，雷东多找到我，眼里含着眼泪对我说：“我在场上一直寻找着你，可我找不到，整场比赛我都在寻找着你！迭戈！”在那支阿根廷，马拉多纳已经成为了精神支柱，34岁的他也许再也不能像1986年那样突破过人，但他的存在与否却仍决定着一支球队的命运。&#xA;有人说，1986年对英格兰的比赛，是马拉多纳一生的浓缩，天神与魔鬼的两副面孔在同时闪现。不过，按照1986年阿根廷队友巴尔达诺的说法，马拉多纳不是神，更不是魔鬼。“20年来，所有人都对他说，迭戈，你是上帝，但只有真的靠近他，你才会了解，他更像个天真的孩子。他的一切都是与生俱来的，他的迷失只是因为率性而为，他从来没有在任何时候对任何人怀有过恶意。”(摘自2004年6月观察家报的采访)&#xA;当巴尔达诺最后被问道，如何评价这位率性而为的队友时，他这样回答：“我爱马拉多纳。”&#xA;一生中的经典时刻 马拉多纳的俱乐部生涯：&#xA;小洋葱头队(1970-1975)：详细介绍&#xA;阿根廷青年人(1975-1981)：参赛166场、进球116个：详细介绍&#xA;博卡青年(1981-82)：参赛40场，进球28个：详细介绍&#xA;巴塞罗那(1982-84)：参赛58场，进球38个：详细介绍&#xA;那不勒斯(1984-1991)：参赛259场，进球115个：详细介绍&#xA;塞维利亚(1992-93)：参赛28场，进球7个：详细介绍&#xA;纽维尔斯老男孩(1993-94)：5场0球；&#xA;博卡青年(1995-97)：31场7球；&#xA;阿根廷国家队：&#xA;国家队详细介绍&#xA;处子秀1977年2月27日，5比1胜匈牙利；最后一战1994年6月25日，世界杯2比1胜尼日利亚；处子进球1979年6月2日3比1胜苏格兰；最后一个进球1994年6月21日世界杯4比0胜希腊；共参赛91场，进34球。其中世界杯参赛21场，进8球，助攻8次，是有详细数据统计以来世界杯上助攻最多的人。&#xA;马拉多纳的进球和数据：详细介绍&#xA;马拉多纳自传：&#xA;历史最伟大进球 上帝之手更有快感&#xA;1994年到底发生了什么 雷东多含泪的眼睛&#xA;点赞 收藏 分享 文章举报 vic78 发布了56 篇原创文章 ·&#xA;获赞 0 ·&#xA;访问量 8万+ 私信 关注 </description>
    </item>
  </channel>
</rss>
