<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>杂项 on 暗网探秘</title>
    <link>https://anwangtanmi.github.io/tags/%E6%9D%82%E9%A1%B9/</link>
    <description>Recent content in 杂项 on 暗网探秘</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Aug 2018 16:08:29 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://anwangtanmi.github.io/tags/%E6%9D%82%E9%A1%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tor获得最新网桥ip及设置方法</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/fd3c8071dd53b8f12265d5960b152867/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Aug 2018 16:08:29 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/fd3c8071dd53b8f12265d5960b152867/</guid>
      <description>20180625发布tor Browser_v7.5.6稳定版及20180625发布v8.0a9开发版。Tor Browser是tor官方发布的翻墙工具，及时首发最新的中文版使用教程。&#xA;Tor Browser集成最新版tor的Firefox浏览器，默认配置通过 Tor 和 Vidalia 实现了个人隐私保护和匿名；其中整合有最新版的 meek、obfsproxy、scramblesuit等最新加密技术；该版本包括三个扩展：Torbutton, NoScript and HTTPS-Everywhere。Tor Browser除及时发布稳定版外，开发版也随即更新。&#xA;注：20151105 Tor Browser 5.5a4起还首发增加一个hardened版本，增强突破封锁能力。18个月后的04/20/2017发布Tor Browser 7.0a2-hardened之后，停止开发hardened系列&#xA;Tor Browser可以帮助网友翻墙tor-browser有简体中文版等多国语言版本，下载后安装，稍加配置（如添加前置代理、添加网桥等）即可使用。&#xA;Tor Browser window系统版本适用于：Windows 10, 8, 7, Vista, and XP&#xA;官方项目及下载页面： https://www.torproject.org/dist/torbrowser/ https://www.torproject.org/projects/torbrowser.html.en https://blog.torproject.org/blog/ 最新版下载： https://www.torproject.org/projects/torbrowser.html.en#downloads&#xA;Tor Browser v7.5.6更新&#xA;自Tor Browser 7.5.5版以來改版： 更新 Firefox to 52.9.0esr 更新 Tor to 0.3.3.7 更新 Tor Launcher to 0.2.14.5 更新 HTTPS Everywhere to 2018.6.21 更新 NoScript to 5.1.8.6 修复若干bug 稳定版 下载：&#xA;Tor Browser 7.</description>
    </item>
    <item>
      <title>很老很老的老偏方，小病一扫光</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/664dff1a6801af9791587201e8de7dd5/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2014 09:31:19 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/664dff1a6801af9791587201e8de7dd5/</guid>
      <description>1、洋葱、生姜治头皮屑 ①将一个的洋葱头用纱布包好，用它揉擦头皮，24小时后用温水洗头，即可止头痒，除头皮屑。 ②先将生姜切片，放入锅里煮沸，待水温不烫的时候倒上适量醋，加水洗头。&#xA;2、小白果赶走青春痘、痤疮红肿、发炎、脓疮 ①准备1~2颗白果，去壳切开，晚上肯前用切面频搓温水清洗过的患部，一边搓一边削去用过的部分，换新鲜的切面继续搓。 ②将白果压碎，在70%的酒精里浸泡一周，然后过滤取其药液患部，每日2~3次。 注意：白果有微毒，可耳后皮肤先试用，无异常用于脸部和其他痤疮患部。&#xA;3、脚气，脚臭 生姜2两，食盐1两，加水煮沸，倒入盆里后加适量的陈醋，然后泡脚30分钟，每日一次。 4、扁平疣 ①将蒜瓣切成与疣的大小相同的薄片，用胶布将蒜片固定在疣上。每日早、晚各更换1次，2周左右见效。 ②新鲜蒲公英适量，洗净后在疣上反复擦拭。每次5分钟左右，每日3次，一周为一个疗程。 ③适量的薏苡仁研末，用温开水调好后敷在患部，用胶布固定，每日使用1~2次，一般10~20天可愈。 5、艾叶菊花浴防治汗斑 ①取艾叶、菊花各1两，泡在热水澡盆里5分钟左右，然后捞出用水洗浴即可。 ②新鲜黄瓜约200克，硼砂100克。黄瓜切片加入硼砂并置于容器中，搅拌均匀，放置3~4小时，滤出汁液，用消毒纱布蘸黄瓜法涂擦汗斑。 6、蛋清治疖 先在长疮疖的地方铺上一层脱脂棉，略大于炎症范围。将带壳的鲜鸡蛋洗干净后，用筷子在鸡蛋两端各打一个小孔，让蛋清流在脱脂棉上，等脱脂棉均匀吸饱蛋清后，再用胶布固定。 7、少白头 首乌10克，熟地10克，甘草5克，以开水浸泡当茶饮(1次药可连用2天)，连服约半年，头发全部转黑。 8、老年斑 ①100MG维生素E每日一粒。 ②鲜姜片10克，用200~300毫升开水浸泡5~10分钟，加入10~15克蜂蜜调匀当水喝，每日一次。&#xA;9、口臭 黄连5克，用约100ML开水浸泡，加白糖20克，搅匀分2次饮服，早、晚各一次，也可配合白萝卜汁饮用，连服两周以上。 10、花椒白酒漱口，不再怕牙痛 10克花椒，开水泡约5分钟，再加入50ML的白酒，等冷却后含漱。还要配合合谷穴按压法。 11、一个小动作，缓解眼疲劳 静坐放松，双眼合闭，两手在胸前做十指对压和搓拳伸掌动作，做上几遍;两手手指张开，互击指根和虎口;两手握拳轮流按压手心;大拇指依次弹其余四指，重复数遍。 12、一瓶冰可乐，迅速止鼻血 紧捏住鼻梁上部硬骨两侧的凹陷处，喝一口冰冻饮料，用力将冰冻饮料瓶紧贴于前额。 13、酒糟鼻 ①黄连5克，用约100ML开水浸泡，加白糖20克，搅匀以抵消黄连的苦味，分两次饮服，早、晚各一次。 ②荸荠切开成两半，将切面紧贴鼻部来回涂擦。每晚涂擦一次，一个月为一疗程。 ③雄黄1克，研成细末，以蛋清少许拌成药糊。先将鼻子用食醋清洗，再用棉签蘸药糊涂于患部。&#xA;14、耳聋、耳鸣 鼓气法：用双手紧捏鼻孔，紧闭双唇，用力从鼻子里呼气，让双耳胀满且有嗡嗡响，坚持1~2秒后松开鼻孔并张嘴，反复练习。 15、枸杞治口干 枸杞子30克，每晚临睡前徐徐嚼服。 16、红眼病、针眼 野菊花(新鲜的最佳)2两，开水泡5~10分钟，冷却后外用擦洗眼睛10分钟以上，每日2~3次。 注意：用野菊花水冲洗时，要睁开眼睛，使眼球充分接触到野菊花水。 17、面瘫 用一个硬毛牙刷敲击面瘫一侧的肌肉，每日3次，每次敲击10分钟以上。 18、急慢性鼻窦炎 盐2~3克，温开水100ML，调成2%~3%浓度的盐水，用去掉针头的注射器抽取盐水，快速将盐水注入鼻腔，两鼻腔轮流反复冲洗即可。 19、老花镜也能治近视 症状：长时间看书、看电脑引起的近视加深、眼睛疲劳看书、看电脑时戴300度的老花镜。 20、辣椒水擦鼻，治疗过敏性鼻炎 取1~2个干红辣椒，用开水泡10分钟，或文火煮10分钟，再用棉签蘸辣椒水，伸入两个牌子里涂抹。每日1次，7~10日为一疗程。 21、核桃预防便秘、预防老年痴呆、动脉硬化 每日早、晚吃几块核桃仁，或闲时随意吃，一天吃的核桃总量建议在半两以上。&#xA;22、精神焦虑 龙眼10克，配冰糖适量，炖服，或将龙眼泡茶、煮粥、泡酒服用。 23、紫菜蛋花汤治偏头痛 干紫菜半两，鸡蛋2个，煮汤服用，每日1~2次。或常吃海苔(紫菜干)。&#xA;24、米汤加盐治好拉肚子 米汤500ML加精盐1.75克，或少米(炒米粉，熟米粉)25克加精盐1.75克，再加水500ML煮2~3分钟。 25、巧用盐水和土豆，就能治好咽喉炎 ①用棉签蘸浓度较高的盐水，伸到咽喉部位轻点，让盐水浸润发炎的部位，或用浓盐水漱口。 ②新鲜土豆洗净切片，贴在发炎的咽喉部位，再用胶布固定。等土豆片干了以后再换新鲜的。&#xA;26、甘草泡水，护肝养肝 甘草20克，泡水饮用(适用于慢性乙肝，肝功能异常) 27、饭后一根香蕉，即降血压又防中风 28、夏天易困、易疲倦?都是汗水惹的祸 每日吃一个桔子，或者喝一杯桔子汁，出汗多时加量。另外，将桔子皮或陈皮泡茶配合饮用。 29、冠心病、动脉硬化、脑中风 一斤黑豆(或黄豆)煮熟，配1公斤米醋腌制后，一日三餐当菜常吃。&#xA;30、防哮喘有高招，巧洗鼻子就能好 每日用盐水洗鼻至少一次，如果空气污浊，还应该加量。 31、睡不香，“睡咳”真是折腾人 ①喝蜂蜜，徐徐咽下。 ②口含生姜片。 ③吃烤桔子(可止咳化痰)。 32、治疗心悸、心慌，还得从“补气”下手 黄芪15克，开水冲泡后每日代茶饮用，一个月为一个疗程。 33、胃溃疡、十二指肠溃疡、慢性胃炎 新鲜大蒜一只，新鲜生辣椒(绿色，尖头)一个，一起捣成泥状，可以适量加点盐、酱油、香油调味，午饭和晚饭时进食。 34、类风湿性关节炎 每天喝一杯鲜木瓜榨成的汁，或者吃木瓜，需长期坚持。同时，可以减少药物用量。 35、蒲公英泡水可治缺铁性贫血 ①蒲公英30克泡水饮用，每日3次。 ②三红汤：红枣7枚。红豆50克、花生红衣适量。三味共熬汤，每日1次。 36、适当补补钙，可以防止肾结石复发 每天吃1粒钙片 37、猪肝胡椒汤赶跑老年性贫血，记忆力下降 常喝猪肝汤或鸡肝汤，烹煮时放胡椒。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
