<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>美国国家安全局 on 暗网探秘</title>
    <link>https://anwangtanmi.github.io/tags/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E5%AE%89%E5%85%A8%E5%B1%80/</link>
    <description>Recent content in 美国国家安全局 on 暗网探秘</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Jun 2015 22:43:15 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://anwangtanmi.github.io/tags/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E5%AE%89%E5%85%A8%E5%B1%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>如何进入“深网”</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/9d6c05ae6c9bcd56669d8ea173a4b736/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2015 22:43:15 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/9d6c05ae6c9bcd56669d8ea173a4b736/</guid>
      <description>暗网（又称作深网，不可见网，隐藏网）是指互联网上的内容，不属于那些可以被标准搜索引擎索引的表面网络。 迈克尔·伯格曼&#xA;将当今互联网上的搜索服务比喻为像在地球的海洋表面的拉起一个大网的搜索，巨量的表面信息固然可以通过这种方式被查找得到，可是还有相当大量的信息由于隐藏在深处而被搜索引擎错失掉。绝大部分这些隐藏的信息是须通过动态请求产生的网页信息，而标准的搜索引擎却无法对其进行查找。传统的搜索引擎“看”不到，也获取不了这些存在于暗网的内容，除非通过特定的搜查这些页面才会动态产生。于是相对的，暗网就隐藏了起来。据估计，暗网要比表面网站大几个数量级。 迈克尔·伯格曼引用&#xA;法兰克·加西亚&#xA;在1996年1月的一篇文章指出，早在1994年的时候，&#xA;吉尔.艾尔斯沃夫&#xA;曾经使用“不可见网络”这一术语表示那些没有被任何搜索引擎索引注册的网站： “这些网站可能已经被合理地设计出来了，但是他们却没有被任何搜索引擎编列索引，以至于事实上没有人能找到他们。我可以这样对这些不可见的网站说，你们是隐藏了的。” 另外早期使用“不可见网络”这一术语的，是一家叫做“个人图书馆软件”公司的&#xA;布鲁斯·芒特&#xA;（产品开发总监）和&#xA;马修·B·科尔&#xA;（首席执行官和创建人），当他们公司在1996年12月推出和发行的一款软件时，他们对暗网工具的有过这样的一番描述。 不可见网络这一术语其实并不准确,它描述的只是那些在暗网中，可被搜索的数据库不被标准搜索引擎索引和查询的内容，而对于知道如何进入访问这些内容的人来说，它们又是相当可见的。 第一次使用暗网这一特定术语，是2001年伯格曼的研究当中。 2001年， Sriram Raghavan 和 Hector Garcia-Molina 发明了一个从用户请求界面表格收集关键词的暗网抓取模型并且抓取暗网资源。&#xA;加利福尼亚大学洛杉矶分校&#xA;的 Alexandros Ntoulas 、 Petros Zerfos 和 Junghoo Cho 创建了一个自动生成有意义的查询词的程序。 商业搜索引擎已经开始使用以上两种方法之一抓取暗网。&#xA;Sitemap协议&#xA;（始创于 Google）和 mod oai 是允许搜索引擎和其他网络服务探索暗网解决方法。以上两种解决方法允许网络服务主动公布网址，这对于他们来说是容易的，因而允许自动探寻资源而不直接通过网络表面的链接。Google 的暗网探寻系统预先计算每个 HTML 表单并且添加结果 HTML 页面到 Google 搜索引擎索引。在这个系统里，使用三种方法计算提交词： (1) 为输入搜索选择关键词允许的输入值、(2) 确定是否只接受特定的值（例如时间）和 (3) 选择少量的组合生成适合纳入网站的搜索索引网址。 “深网”是一个潜在的梦魇，是窃贼、儿童色情产品经销商、人贩子、假币制造者、刺客、出卖国家情报者的乐园。 十年前，美国政府打造了一个完全私密、匿名的网络空间。如今，它成了毒品交易、儿童色情、伪造身份等非法活动的“罪恶天堂”。 在这个网站上，人们可以自由交易各种非法商品：毒品、假身份证、烟花、盗版软件等，却不必担心被追踪，因为“丝绸之路”位于互联网上一个鲜为人知的领域——“深网”。 一些检察官和政府机构认为，“丝绸之路”只是冰山一角，“深网”是一个潜在的梦魇，是窃贼、儿童色情产品经销商、人贩子、假币制造者、刺客、出卖国家情报者的乐园。 1996年5月，美国海军研究实验所的3名科学家提交了一篇论文，题目是《隐藏路径信息》，提出打造一个系统，让使用者在连接互联网时不会向服务器泄露身份。他们称之为“洋葱路由”，因为保护数据的密码像洋葱一样层层叠叠。 2003年10月，这一想法开始正式实施。系统最初被命名为Tor，是“洋葱路由”英文首字母缩写，后被“深网”所取代。它的设计高度精密，以至于设计者本人都无法摧毁它。 美国政府为何要建造这样一个系统?原因很多。警方可以通过它调查非法网站而不打草惊蛇;军方和情报机构可以进行秘密联络;国务院可以培训国外异见人士…… Tor目前由一个非营利组织运作，得到谷歌(微博)、奈特基金会等赞助。但直到2011年，其60%资金仍来自美国政府。 然而，“深网”建立不久就走向“堕落”。2006年初，一个名叫“农贸市场”的网站开始出售大麻和克他命。“深网”不仅是毒品的“窝点”，还是极端分子的联络站、垃圾邮件的生产基地、武器交易站、儿童色情网站…… “棱镜”项目揭秘者斯诺登泄露了一份美国国家安全局2012年6月的文件，题目是《Tor糟透了》。文件讲述了国家安全局在摧毁Tor过程中遭遇的种种困难，并明确表示：“我们将永远无法破解所有Tor用户的真实身份。” 也许，Tor之类的系统不会消失，因为人们总是受困于两种追求之间：一个是可以匿名的网络空间，这是网络的初始形态;一个是秩序井然的牢笼，这是网络的发展趋势。正如乌布利希的落网虽令“丝绸之路”遭遇重创，但眼下已有东山再起的苗头。网站论坛上有帖子讨论利用旧网站的备份版本重建“丝绸之路”，同时加入更多安全设计。 “深网”指谷歌等搜索引擎不去搜索或无法搜索的所有网站和数据库，其信息量远远超出我们的想象。同时，它还有一大特点：完全匿名，将你与现实世界里的身份彻底分离。而要想进入“深网”，只需花不到三分钟下载并安装一个免费软件即可。 “深网”本身并不违法，绝大多数使用者也非罪犯，但其匿名特质一旦被犯罪分子利用，尤其是与虚拟电子货币“比特币”相结合后，极易成为“罪恶天堂”。 那如何进入“深网” Tor (The Onion Router)， 在中文世界中被戏谑为“套”。Tor最初是用来避免网络跟踪的，但是时至今日，它更多的普通用户用它突破网络封锁。只要给浏览器带上“套”，就可以访问一 切被封锁的网站。而今的“套”也早已与当年不可同日而语，新的“网桥”机制已经使封锁网络的企图成为一个无聊的冷笑话而已。 警告 通常情况下，仅仅带“套”访问被封锁的网站本身安全的。但是，如果你在一个极权国家，最好不要在网上随意发言——哪怕你带着“套”，你依然可能并不是安全 的，因为你的计算机上的某些其它设置可能依然是有漏洞的。另外，不要用带“套”访问支付网站，因为你的密码可能会中途被窃取。 获取Vidalia bundle （一）使用emule下载软件下载 浏览至</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
