<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>暗网 on 暗网探秘</title>
    <link>https://anwangtanmi.github.io/tags/%E6%9A%97%E7%BD%91/</link>
    <description>Recent content in 暗网 on 暗网探秘</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Dec 2021 17:14:26 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://anwangtanmi.github.io/tags/%E6%9A%97%E7%BD%91/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>暗网网址导航大全（2021年12月更新）</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/9b95da130ea943dbd082cf1a171a19e7/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 17:14:26 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/9b95da130ea943dbd082cf1a171a19e7/</guid>
      <description>由于2021年10月Tor项目将彻底禁用V2暗网域名，这里只给大家整理了Tor项目支持且存活的V3暗网网站域名，最新的2021暗网网址入口如下：&#xA;1、Facebook – Log In or Sign Up&#xA;https://www.facebookwkhpilnemxj7asaniu7vnjjbiltxjqhye3mhbshg7kx5tfyd.onion&#xA;Facebook的暗网网页。&#xA;2、FREECITY&#xA;http://xbtppbb7oz5j2stohmxzvkprpqw5dwmhhhdo2ygv6c7cs4u46ysufjyd.onion&#xA;需注册登录。网站含有交易与论坛两个部分。交易包括【weed】的店铺、【rcou1985】的店铺、暗资料集中营、QP/CP专属、账户交易专属、数据情报、服务接单、虚拟资源、实体物品、微信专卖、特色专属、CVV梳理、私人担保等分类；论坛部分包括暗网信息、数字资产信息、黑客技术、武汉新闻、免_源路、社群、开发员、GoogleDrive、资源分享、其他这些分类。&#xA;3、Riseup&#xA;http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion&#xA;提供服务，服务包括 Email (IMAP)、 Chat (XMPP) 和 VPN，有中文页面。&#xA;4、TheGuardian&#xA;http://xp44cagis447k3lpb4wwhcqukix6cgqokbuys24vmxmbzmaq2gjvc2yd.onion&#xA;此网站用于保护新闻记者和消息来源的线人。可上传下载相对安全的页面的网站，有中文界面。&#xA;5、暗网中国成人站&#xA;http://pfsprke3vbj7w2tohdyexu4nyda3eajc77hyxesw2act6ifoqj67p2qd.onion&#xA;需要支付0.003BTC成为会员，才能观看色情影片。诈骗网站，请勿支付！&#xA;6、National Police of the Netherlands&#xA;http://tcecdnp2fhyxlcrjoyc2eimdjosr65hweut6y7r2u6b5y75yuvbkvfyd.onion&#xA;荷兰国家警察&#xA;7、茶马古道&#xA;http://7zj4oshsyhokgus6fyk7pmdiubu4mkjpjjprjkvopnhnwylr522tymqd.onion&#xA;需注册，以美元、比特币交易，销售数据、账户、药品、漏洞、色情影视、实体商品等。&#xA;8、US Central Intelligence Agency&#xA;http://ciadotgov4sjwlzihbbgxnqg3xiyrg7so2r2o3lt5wz5ypk4sxyjstad.onion&#xA;中央情报局是美国联邦政府的外国情报服务机构，主要负责通过使用情报人员来收集，处理和分析来自世界各地的国家安全信息。&#xA;9、社工库&#xA;http://kgaalsjzcz3o2ydu4tvdwcwxyabx26sx2tbdbtmqmc6tamyptpdhk5id.onion&#xA;需登录，以QQ,账号ID,密码,邮箱账号,手机号,电话,身份证,姓名中一个查询其他或更多相关信息。&#xA;10、SecureDrop of The New York Times&#xA;https://ej3kv4ebuugcmuwxctx5ic7zxh73rnxt42soi3tdneu2c2em55thufqd.onion&#xA;纽约时报的SecureDrop站点&#xA;11、Ahmia — Search Tor Hidden Services&#xA;http://juhanurmihxlp77nkq76byazcldy2hlmovfu2epvl5ankdibsot4csyd.onion&#xA;暗网搜索引擎，搜索出来的内容全是暗网网址，并且部分网站会带有介绍。&#xA;12、BETTOR&#xA;http://bettorz2lxff34exmszrmm7m3o6dfxcnavu7i42g34qmped6n3dmmvid.onion&#xA;下注类型的赌博网站，大部分是通过比赛得分进行下注。&#xA;13、Black Market – Guns Arms Ammo Drugs for Bitcoin – Supplier since 2001</description>
    </item>
    <item>
      <title>全球十大暗网搜索引擎</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/c40e3e8c0724a9f9f096273235f23281/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 11:15:55 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/c40e3e8c0724a9f9f096273235f23281/</guid>
      <description>1. notEvil&#xA;链接： hss3uro2hsxfogfq.onion&#xA;notEvil是深层网络上最大的搜索引擎，这就是为什么我将此搜索引擎放在“深层网络”搜索引擎列表中的顶部位置的原因，该搜索引擎借助Query或URL提供所有类型的搜索结果，这意味着如果您有查询并想要查找与查询相关的结果，那么notEvil可以提供帮助。&#xA;2.火炬深度网络搜索引擎&#xA;链接： xmh57jrzrnw6insl.onion&#xA;与notEvil相同，此搜索引擎也具有非常简单的布局，只有一个文本框可搜索一个按钮。Torch的工作方式就像Google搜索引擎一样，当您搜索任何查询时，您会得到很好的否或结果，如给出的屏幕快照所示。&#xA;3. Ahmia深度网络搜索引擎&#xA;链接： msydqstlz2kzerdg.onion&#xA;Ahmia是另一个顶级的深层网络搜索引擎，深层网络用户喜欢找到他所需的结果。与其他深层网络搜索引擎一样，Ahmia还提供查询搜索服务，即将您的查询放入搜索文本框中，然后按搜索按钮以获取结果。&#xA;4.蜡烛搜索引擎&#xA;网站： gjobqjj7wyczbqie.onion&#xA;Candle是深度网络搜索引擎的另一种选择。这在深度网络社区中也很流行，每天人们都使用此搜索引擎，我也多次尝试使用此搜索引擎进行深度网络搜索。&#xA;Candle搜索引擎不允许使用括号，布尔运算符;搜索查询中使用任何类型的引号，如果将任何这些类型的东西放入搜索查询中，则不会获得所需的结果。&#xA;我们可以尝试简单的单词，例如，今天我正在搜索查询“深层Web链接”，然后将查询放入搜索框，然后按Enter，现在我在计算机屏幕上得到了一些结果，但是结果中只有那些类型的网站具有.onion扩展域。&#xA;5. Searx搜索引擎&#xA;网站： searchb5a7tmimez.onion&#xA;Searx是深层网络的另一个替代搜索引擎，该搜索引擎还可以处理免费信息，如果您在此处搜索任何内容，则Searx不会维护您的日志文件。这很简单，这意味着没有人可以追踪您将在Searx搜索引擎上执行的所有活动，在这里您可以搜索任何想要的东西。&#xA;在Searx中有一件非常好的事情，该搜索引擎是开源的seach引擎，您可以根据自己的需要修改Searx的源代码，还可以参与搜索引擎功能增强程序。&#xA;6. http:// Archive.org&#xA;网站： archive.org&#xA;它是Internet上最有用的网站之一。据他们说，它们是数以百万计的非营利性图书馆，如书籍，电影，软件，音乐等。正如其主页所提到的，他们在数据库中保存了约4,660亿个网页。他们拥有几乎互联网上曾经访问过的每个网站的屏幕快照。您可以仅形象化此数据库的大小。由于它的巨大，它是多么宝贵和宝贵。&#xA;7.万维网虚拟图书馆( http:// Vlib.org )&#xA;网站： http //vlib.org&#xA;这也是具有非常庞大的数据库的深度Web搜索引擎。您可以浏览很多类别，包括农业，信息和图书馆，计算机和计算机科学，区域研究等等。这也是Internet上最古老的深度网络搜索引擎之一。&#xA;8. Wolfram Alpha：计算知识引擎&#xA;网站： https://www. wolframalpha.com/&#xA;这个深层网络搜索引擎是我在互联网上找到的有史以来最好的网站之一，第一次访问给我留下了深刻的印象。如上所述，它是计算知识搜索引擎，它将基于与计算有关的事物和计算事物向您显示结果。在官方主页上，我们可以使用Wolfram Alpha做很多事情。&#xA;9.深度网络技术( http:// DeepWebTech.com )&#xA;网站： deepwebtech.com&#xA;这是深度Web搜索引擎的另一个示例。在此深层网络搜索引擎中，您可以浏览其他多个深层网络搜索引擎，例如 http:// science.gov 。 http:// Science.gov 还是最受欢迎的深度网络搜索引擎之一，您可以在其中找到与美国联邦科学有关的信息和资源。&#xA;10.DuckDuckGo( http:// DuckDuckGo.com )&#xA;网站： duckduckgo.com&#xA;这是与传统搜索引擎类似的另一种搜索引擎，但是具有深度Web搜索引擎的功能，因为它专注于隐私并声称它不会追踪任何内容。这是 http:// DuckDuckGo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>最详细的暗网教程——tor洋葱浏览器的安装和使用方法</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/120eca3d03790d345b608f2dbb6cae46/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 11:12:12 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/120eca3d03790d345b608f2dbb6cae46/</guid>
      <description> 一招教你上暗网，赶快来探索把！！&#xA;tor 浏览器的下载安装 tor是什么？很多人都不知道，觉得他很不正规很黑暗，其实不是这样的。tor浏览器的内核是firefox的内核，在加上多层（像洋葱一样）代理或者网桥的功能，就构成了著名的tor浏览器。&#xA;tor下载的地址不需要暗网，只需要普通的浏览器就可以了，比如chrome。&#xA;下载地址：https://www.torproject.org/download/alpha/选择中文简体的即可，如下图&#xA;直接从主页下载的话，默认是English有病毒吗？不敢下载？！&#xA;放心没有任何副作用的！！安装过程&#xA;点击安装就可以了，可以选择安装位置！ 如何上暗网？有以下三种方法代理连接这种方法比较常用，原因是比较快，可以用免费的节点分享网址或者自己搭建（以后讲方法，欢迎关注）免费的节点分享网址：http://free-proxy.cz/en 网桥连接 使用内置网桥可以连接，但是网速很慢的&#xA;具体使用方法：选择桥连——选择内置网桥——meek azure&#xA;或者可以申请一个torproject网桥，这个比较有潜力！&#xA;ssr默认sockets5端口 如果你使用的ssr工具的话，那恭喜你 你将拥有一个更快捷的方法去登陆暗网&#xA;因为ssr默认带了一个sockets5的端口 端口号是1080（也可以修改 在ssr设置里）&#xA;然后我们登录暗网的是时候可以选择使用本地的端口 ip是本机ip 127.0.0.1&#xA;图示&#xA;欢迎订阅YouTube频道 订阅链接：https://bit.ly/2V2hPiG&#xA;这里有最好玩好用的分享！&#xA;来个导航网站吧！ 说了这么多，我们要的是探索暗网世界，没有一个全面的导航网站，那怎么行？！&#xA;下面给大家分享几个！&#xA;hidden wiki（最大的导航引擎）http://hiddenwikitor.com/not evil（可以搜索中午关键词）http://hss3uro2hsxfogfq.onion/暗网中文论坛 http://3p5otzpnvs3coxax.onion/list.php中文交易市场：http://jpe6qltxg6am3jwk.onion </description>
    </item>
    <item>
      <title>最新darkweb暗网搜索引擎——Tordex | The Uncensored Tor Search Engine</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/cf06ef810fe5b19e83228ca2e707ed26/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 11:08:31 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/cf06ef810fe5b19e83228ca2e707ed26/</guid>
      <description>Tordex | The Uncensored Tor Search Engine 最佳暗网搜索引擎&#xA;暗网搜索引擎推荐&#xA;可以在其中找到大量暗网资源！&#xA;注意防骗 仅供娱乐 地址——http://tordex7iie7z2wcg.onion</description>
    </item>
    <item>
      <title>顶级保密暗网网址分享</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/2cd0c5e15bbd142318455e5ac26e22f6/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 11:07:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/2cd0c5e15bbd142318455e5ac26e22f6/</guid>
      <description>总有你需要的网址&#xA;请在合法的范围内浏览暗网，不可违法&#xA;谨防被骗&#xA;网址更新中，请收藏!&#xA;暗网不是法外之地，可以通过技术追踪到你&#xA;暗网tor教程——https://ssrshare.github.io/2019/04/07/tor/&#xA;暗网YouTube教程——https://www.youtube.com/channel/UCsK-77GirO3K9IOoaBQlA0w?sub_confirmation=1&#xA;暗网交流群——https://t.me/joinchat/JdOmmxzyyOKjeNh66UvZkQ&#xA;最新暗网网址 暗网引擎 hiddeniwiki——http://hiddenwikitor.com/ 最大的暗网导航网站noevil——http://hss3uro2hsxfogfq.onion/ 暗网中的强大搜索引擎，支持中文搜索暗网版facebook——https://www.facebookcorewwwi.onion 暗网版FacebookAhmia.fi-http://msydqstlz2kzerdg.onion/ 用于Tor隐藏服务的Clearnet搜索引擎。DuckDuckGo-http://3g2upl4pq6kufc4m.onion/ 搜索clearnet的隐藏服务。Torlinks-http://torlinksd6pdnihy.onion/ TorLinks是The Hidden Wiki的适当替代。torch-http://zqktlwi4fecvo6ri.onion/wiki/index.php/Main_Page Tor搜索引擎。 声称可索引约110万页。Self-defense Surveillance Guide https://ssd.eff.org/ 知名暗网导航工具 暗网中文 暗网中文市场——http://almvdkg6vrpmkvk4.onion/index.php 暗网交易&#xA;http://xkow4dnkw7cusncz.onion/ 暗网中文论坛2&#xA;http://underdj5ziov3ic7.onion/category/CHINESE 中文网址导航&#xA;http://eg63fcmp7l7t4vzj.onion/ 秘密树洞&#xA;http://opea6td2pg66qouf.onion/ torbay论坛中文</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何进入暗网？教程&#43;工具 Tor 洋葱浏览器</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/0b41287162923bf3983af35bc76b010e/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 11:04:58 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/0b41287162923bf3983af35bc76b010e/</guid>
      <description>暗网（不可见网，隐藏网）是指那些存储在网络数据库里、但不能通过超链接访问而需要通过动态网页技术访问的资源集合，不属于那些可以被标准搜索引擎索引的表面网络。&#xA;暗网是深网（Deep Web）的一个子集，属于深网的一小部分。据估计，暗网比表面网站大几个数量级。&#xA;网传的暗网因为对于个人的信息隐藏进行加密匿名，所以在暗网有很多不可描述的交易和活动！&#xA;只有通过洋葱路由进入暗网，而且暗网的网址复杂，需要的百度即可找到入口！&#xA;下面推荐一个中文搜索引擎，这只是你的第一步…&#xA;网址：onion.city（请用洋葱浏览器打开）&#xA;洋葱浏览器下载地址：https://www.lanzous.com/i5b0j4j&#xA;下载密码：hthm&#xA;这就是微学网-程序员之家为你提供的”如何进入暗网？教程+工具 Tor 洋葱浏览器”希望对你有所帮助.</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何进入暗网详细步骤（暗网网桥获取方法）</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/54896717087b313880d924672cf8831a/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 11:02:43 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/54896717087b313880d924672cf8831a/</guid>
      <description>今天我们来聊暗网。提前申明，本期文章可能会有引起不适的情节，看到解剖小白鼠会害怕的同学请理性观看，我们进入正题。&#xA;图片素材来源于网络&#xA;随着互联网的发展截止2020年，中国网民达到了9.4亿，相当于全球网民的1/5，移动互联网的普及也让越来越多的交易发生在互联网，比如购物、社交、生活服务等等，互联网几乎满足了人类80%的需求，这也让大部分人出现一个幻觉，感觉自己彻底了解了互联网，但却不知道，你能够探索到的其实不到互联网的4%，而另外96%的部分，隐藏在你看不到的地方，那个地方叫做深网。&#xA;图片素材来源于网络&#xA;国内外暗网差异多大？你能轻松进入的，那都不是暗网！在普通人的印象中互联网似乎是一个扁平的世界，你可以通过上网工具进入到任何地方，其实互联网就像地球一样是一个多层结构，而我们通过搜索引擎轻松访问到的部分，只是处于互联网的表层也就是第一层，它只占到整个网络的4%～20%。藏在“表层网络”之下的第二层网络，就是所谓的深网。&#xA;图片素材来源于网络&#xA;相信大家在访问一些网站时都遇到过“没有访问权限”的情况，深网就可以理解为是加密后的互联网，它最大的特征就是，进入深网需要达到对应条件，或者注册、或者付费，或者会限制IP登录这样。很多经济学、人口学和金融学等数据都隐藏在深网中，比如说当我们注册某个APP时，我们身份信息就会保存到相应机构的深网信息库，这些内容是加密不对外开放的。&#xA;图片素材来源于网络&#xA;而在深网的最底部有一个分支，叫做“暗网”这就是我们今天要讲的内容。“暗网”不是一个网站，它是比深网还要深的一层网络，之所以叫“暗网”是因为它有2个暗的特点，第一、它隐藏在暗处，普通浏览器无法访问到它，要进入暗网，必需使用匿名代理工具才行。也就是说进入到暗网中的人，都必须是匿名，就像是隐身一样，没人可以获取你的ip，也没有人知道你是谁。&#xA;图片素材来源于网络&#xA;也正是这种私密性，暗网发展出了它的第二个特点，就是充斥着非常多法外内容，就像是一个黑暗世界，数据表明，全球大约有超过2万个节点，12万个独立域名存在于暗网。如此庞大的网络世界，到底藏了哪些秘密呢？&#xA;图片素材来源于网络&#xA;暗网的出现&#xA;暗网最早是由美国军方发起的一个科研项目，1990年，美国海军研究所开始进行“洋葱网络”项目的研发，于2003年开始实施，当初研发它的目的是为互联网用户提供隐藏身份的服务，所以“洋葱网络”一直以“高隐蔽性，高匿名性”著称，而且它的聊天系统十分特殊，所有信息都经过了特殊加密，聊天时除了匿名外聊天内容也会在3秒后自动销毁，不留任何痕迹。这也受到了各大公司和政府机构的青睐。&#xA;图片素材来源于网络&#xA;但是随着用户增加，暗网逐渐被不法分子占据，离初心渐行渐远，“洋葱网络”网站的大多分类都是什么武器、暴力、极端主义等非法内容，人性最黑暗的一面在暗网上暴露无遗，总之这是一个比你想象中恐怖100倍的互联网世界。其实暗网真正走进公众视野，是因为一家叫“丝绸之路”的网站。&#xA;图片素材来源于网络&#xA;“丝绸之路”被国内网友戏谑地称作是“暗黑系淘宝”，顾名思义它的主营业务就是售卖各种商品和服务，而这些售卖品是“表层网络”绝对无法展示的。“丝绸之路”的主流商品包括以下几种：各种类型的D品以及无登记的狙击枪、手枪、炸弹等等，在19岁的暗网犯罪人利伯德口中，在暗网上购买武器和D品，如同购买巧克力一般轻松，而很多恐怖组织也成为暗网军火市场最大的客户，因为这里的物品比外面的市场价还要便宜3倍以上。&#xA;图片素材来源于网络&#xA;另外暗网中占比达到将近3%的部分是带颜色的违法影片，其中超过80%的内容都是针对儿童，妇女，最小的受害者只有18个月大。暗网的卖家不但售卖，还负责教导1000多名会员如何侵犯儿童，更变态的是卖家要求用户每月至少分享一张侵犯儿童的图片，否则他们就会被踢出群组，当警方捣毁“丝绸之路”后，在管理员麦库尔家中的电脑里搜出超过5万张儿童色情图片。比你知道的“n号房”事件更是十恶不赦。&#xA;图片素材来源于网络&#xA;另外恐怖的是曝光出来的一个叫做“红色房间”的地方，虽然没有抓到现场证明它存在，但是通过些资深暗网小伙伴提供的线索，有类似的地方存在过。这是一个直播间，但是他和我们看到的那些唱歌跳舞扭屁股的直播不一样，这里提供的是虐杀游戏直播，直播间通常由一名顶尖vip与直播管理员协定好价格，然后按照指定工具指定的方法进行虐杀，以满足观看者的需求。&#xA;图片素材来源于网络&#xA;如果途中要加入什么新的东西或工具是要加收费的，受害者多数都是来自贫穷落后国家的女性，还有各种对动物的虐待。这种惨无人道的画面只是暗网的冰山一角，更多恐怖内容在这里小苏不多做介绍，以免引起不适，我们简单了解即可。&#xA;图片素材来源于网络&#xA;俗话说有需求就有市场，不受束缚的欲望和资本需求成为暗网存在的最重要的因素。暗网拥有全世界最专业的杀手，在暗网花两万美元就可雇佣一个杀手，客户只需要提供地址和相貌特征即可，当然底线的就是16岁以下的孩子与排名前十的政要不可作为目标。据暗网的公开悬赏暗杀名单显示，奥巴马价值40个比特币、美联储主席伯南克价值124个比特币。&#xA;图片素材来源于网络&#xA;补充一下，正常货币在暗网是不能使用的，而比特币、罗门币这些加密数字货币，是整个暗网的重要血脉，在最疯狂的时候，比特币的价格从0.00025美元上涨到31美元，2014年，6大暗网网站平均每天的比特币交易量达到65万美元，而当年正规的全球第一比特币支付供应商每天的交易量才不过44万美元。某种角度来说，“丝绸之路”与比特币相辅相成。&#xA;图片素材来源于网络&#xA;只要拥有比特币，在暗网里各种五花八门的东西都能找到，什么超自然机密，51区秘密档案，伪造的各国护照、身份证、驾照等全套的证件等等。据统计，每天大约有250 万浏览者登录“暗网”。其中99%来自于北美和欧洲，看到这里是不是有一种感觉，简直是个地狱。&#xA;图片素材来源于网络&#xA;然而暗网最大的商品帝国“丝绸之路”，它的创办者却是一位只有29岁的美国高材生。2011年11月，拿下德克萨斯大学物理学学士学位和宾州州立大学硕士学位的乌布里希，还在学校研究他的学术论文。上学期间他致力于研究太阳能电池，多篇相关论文获奖。&#xA;图片素材来源于网络&#xA;因为对网络的狂热迷恋，乌布里希在学习之余，又在暗网建立了“丝绸之路”网站，他的初衷是创造一个没有约束的经济社区，在这里人们可以使用比特币交易需要的商品，而且因为买卖双方都不了解对方的真实身份，这样的交易更私密也更容易。也正因如此，“丝绸之路”在建立不久就成为了犯罪者的温床。短短上线三年时间，“丝绸之路”上线的交易额就超过12亿美元。乌布里希可从每笔交易中抽取 10% 的佣金，他在短时间内收入超过8000万美元的利润。2012年4月，乌布利希收到一个价值10亿美元的交易请求。&#xA;图片素材来源于网络&#xA;对面是一个来自多米尼亚共和国的毒品走私犯。邮件的意思非常直接：年轻人干得不错，老子要买你的网站。此刻被金钱冲昏头脑的乌布里希果断拒绝了对方的请求，但他并不知道，对方其实是卧底的特工佛斯。2013年10月，乌布利希在在旧金山图书馆里，正打开电脑经营他的地下商业帝国时他不知道此刻已经被FBI锁定。随后FBI收网，当场缴获4万个比特币，价值超过2800万美元。2017 年 5月31日乌布利希上诉失败，被判无期徒刑，乌布利希的故事真正宣告结束。&#xA;图片素材来源于网络&#xA;然而就在乌布里希被逮捕后一个月，美国太空探索技术公司前工程师本特霍尔继乌布利希之后，创建的“丝绸之路2.0”上线，一年后本特霍尔锒铛入狱，紧接着出来的是“丝绸之路 3.0”王者归来。一个“丝绸之路”倒下了，却起来无数个“丝绸之路”，显然暗网的的吸金能力和生态模式散发着致命吸引力。互联网就像是人的两面性，当你看到正直的一面时，就要想到他不为人知的另一面，而暗网就是那个邪恶面。&#xA;图片素材来源于网络&#xA;不过尽管暗网的具有很强的不可控性但是到了中国，在我国警方“净网行动”的打击下，暗网如同被拔掉牙齿的老虎，有吞噬的心却没有那个力量了。不过小苏还是要提醒各位，不要随便进暗网，那是一个没有规矩的地方，容易吞噬人的善良。最后将《善恶的彼岸》中的一句话送给大家：”与魔鬼战斗的人，应当小心自己不要成为魔鬼。当你凝视深渊时，深渊也在凝视着你“。</description>
    </item>
    <item>
      <title>什么是“暗网”？我们该如何访问?</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/7e3d392079f46cf40cec28b26a132f51/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 10:54:26 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/7e3d392079f46cf40cec28b26a132f51/</guid>
      <description>所谓的“暗网”，其英文原名叫作“Deep Web”，又称深层网络。&#xA;广泛意义上的“暗网”，指的是那些无法被搜索引擎收录内容的站点。也就是说，一切有着非公开访问机制的网站——比如1024，哈哈大家都懂得，甚至一个注册才能进入的小型BBS——都属于“暗网”的一部分；另外，由于搜索引擎对于网站内容的抓取通常都是通过追溯超链接来完成，有着相当多的页面因为没有任何超链接的指向，也处于搜索引擎的盲区，故而它们也被纳入“暗网”的范畴。与“暗网”对应的，是“明网”，也称表层网络（Surface Web），曾有学术机构统计过“暗网”与“明网”分别蕴含的数据比例，结果显示前者的数据存量百倍于后者，且增长速度更快。&#xA;提及的软件工具Tor，正是一枚货真价实的钥匙，持有这枚钥匙，就打开了一扇通往“暗网”世界的大门。&#xA;Tor（The Onion Router）或许不是网络匿名访问的唯一手段，但毫无疑问它是目前最流行、最受开发者欢迎的。&#xA;这个免费、开源的程序可以给网络流量进行三重加密，并将用户流量在世界各地的电脑终端里跳跃传递，这样就很难去追踪它的来源。大部分的Tor用户只把它作为一个匿名浏览网页的工具，不过实际上它潜力十足：Tor软件可以在操作系统后台运行，创建一个代理链接将用户连接到Tor网络。随着越来越多的软件甚至操作系统都开始允许用户选择通过Tor链接发送所有流量，这使得你几乎可以用任何类型的在线服务来掩盖自己的身份。&#xA;访问暗网的方法有很多种，目前最流行的则是Tor（The Onion Router洋葱网络），给大家来个示范：&#xA;tor下载地址：http://pan.baidu.com/s/1bpBdqc3&#xA;这是一个中文版，点击安装：一路安装完成打开：&#xA;（这儿配置选择）&#xA;都按照红色提示安装：&#xA;（选择“是”）&#xA;继续;&#xA;几个都可以尝试一下&#xA;（不选择代理）&#xA;启动&#xA;打开tor浏览器：&#xA;等待一会儿链接&#xA;（已成功打开）&#xA;分享几个暗网导航页：&#xA;http://thehiddenwiki.org/有点老了，感觉收录并不行 还有一个不错的：&#xA;http://grams7enufi7jmdl.onion/第一感觉挺像Google 的&#xA;随便搜索一个敏感词：gun&#xA;（gun的搜索页面）&#xA;随便点击一个&#xA;一个防ddos的页面，毕竟属于黑产，黑吃黑很正常，随意都要互相防着&#xA;进入了登录页面，我们随意注册一下&#xA;（登陆）&#xA;进去之后，我们进行一下搜索：&#xA;看一下搜索栏，呵呵哒了&#xA;（drugs类）&#xA;（darker工具软件类）&#xA;再说一次：&#xA;请勿违法！！！我也不会做违法的事！仅供学习了解！技术无罪！&#xA;看看刚才搜索到的gun：&#xA;0.023BTC可以购买，$9.82很廉价，不多提了。比特币是他们的主要货币，换算的话：&#xA;大约1BTC=2 678.2RMB.&#xA;不再具体了。。。大家见好就收&#xA;暗网 –或许说和血腥很暴力，但是很多或许是事实&#xA;不做评价，我保持中立&#xA;对了以“onion”为后缀的域名定为暗网，普通浏览器是无法访问的，这就是暗网网址的一个特征。也有人要说自己家网络别人也访问不到，算不算暗网？不好意思，你那只能算得上局域网。</description>
    </item>
    <item>
      <title>打开海盗湾（The Pirate Bay）网站的解决方案</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/ebb47e088b6a8a6a81ad31ce9dd9d5a7/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 17:06:41 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/ebb47e088b6a8a6a81ad31ce9dd9d5a7/</guid>
      <description> 基本概念 海盗湾（The Pirate Bay）：海盗湾（The Pirate Bay，缩写：TPB）是一个专门储存、分类及搜寻BT种子的网站，是世界最大的BT种子服务器（BitTorrent tracker），提供的BT种子除了有自由版权的收集外，也有不少被著作人声称拥有版权的音频、视频、电脑应用软件与电子游戏，为网络分享与下载的重镇之一。&#xA;深网（英语：Deep Web，又称、不可见网、隐藏网）：指互联网上那些不能被标准搜索引擎索引的非表面网络内容。 暗网（不可见网，隐藏网）：指那些存储在网络数据库里、但不能通过超链接访问而需要通过动态网页技术访问的资源集合，不属于那些可以被标准搜索引擎索引的表面网络。&#xA;暗网是深网（Deep Web）的一个子集，属于深网的一小部分。&#xA;洋葱头（The Onion Router）：一种软件，是第二代洋葱路由（onion routing）的一种实现，用户通过它可以在因特网上进行匿名交流。 解决方案 由于海盗湾属于暗网网站，经常被和谐掉，并且上去寻找东西需要耐心等待，下面就来说说如何进入：&#xA;第一步：下载洋葱漏油器并安装&#xA;官网：https://www.torproject.org/download/&#xA;第二步：打开洋葱路由进行设置，并找到三个代理地址和端口，进入路由界面&#xA;第三步：安装翻译组件，并设置&#xA;第四步：打开暗网导航，找到海盗湾正确暗网地址（ps:还可以对洋葱路由安全设置以及匿名等进行设置）&#xA;第五步：进入海盗湾网站，进行资源下载&#xA;参考文章 https://blog.csdn.net/weixin_43272781/article/details/101452692&#xA;https://blog.csdn.net/zysgdhf4253/article/details/82775731&#xA;https://www.cnblogs.com/jpfss/p/9591536.html&#xA;点赞 1 收藏 分享 文章举报 STZG 发布了1537 篇原创文章 ·&#xA;获赞 311 ·&#xA;访问量 57万+ 他的留言板 关注 </description>
    </item>
    <item>
      <title>[译文]构建一个高性能现代网络爬虫</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/3443ddf5de7ecce6bfcd021fc6cbcc86/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 18:05:27 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/3443ddf5de7ecce6bfcd021fc6cbcc86/</guid>
      <description>原文链接：&#xA;https://creekorful.me/building-fast-modern-web-crawler/ 文章目录 构建一个高性能现代网络爬虫 什么是爬虫？ Trandoshan：一个暗网爬虫 什么是暗网？ Trandoshan是如何设计的？ 怎么运行Trandoshan？ 如何使用Trandoshan？ 构建一个高性能现代网络爬虫 PS:本文为Building a fast modern web crawker的中文译文。&#xA;我一直对于爬虫具有很强烈的兴趣。我曾经使用过多种语言比如C++，Node.JS，Python等等来撰写爬虫程序，并且更吸引我的是爬虫背后的理论。&#xA;但是首先我们要讨论的问题是：什么是爬虫？&#xA;什么是爬虫？ 爬虫是一个通过浏览整个因特网从而去定位一些存在的页面、图片、PDF等等的计算机程序，并且允许用户去通过一个搜索引擎去检索它们。这就是隐藏在著名的Google搜索引擎背后的技术。&#xA;一个高性能的爬虫程序通常被设计为分布式结构：区别于运行在特定机器上的单个程序，它会在云上的多台机器上运行多个实例，这样的结构带来更好的任务再分配、更好的性能和更大的带宽。（ps:这里使用吞吐量会不会更合适？）&#xA;但是分布式软件并不是没有瑕疵的：一些因素可能会给你的的程序带来额外的延迟、或者可能会降低你的程序的性能，比如说网络的延迟、同步的问题、缺乏设计的通信协议等等。&#xA;为了追求更好的性能，一个分布式的爬虫应该有足够良好的设计：这让消除许多性能上的瓶颈成为可能，就像法国的海军上将Olivier Lajous说的：&#xA;一个链子的强度取决于最薄弱的一环。 Trandoshan：一个暗网爬虫 你可能知道很多非常成功的网络爬虫，比如Google。所以我并不想去做一个同样的东西。我当下想要去构建一个基于暗网的爬虫。（ps:trandoshan是星球大战中的狩猎种族）&#xA;什么是暗网？ 没必要去使用很多术语去形容什么是暗网，要写起暗网的来龙去脉可能要新建一篇文章。&#xA;Web是由三层结构组成的，我们可以将其视为一座冰山：&#xA;第一层：表面网络，或者说是净网是我们每天最常接触的网络的那部分。它们被一些炙手可热的网络爬虫比如Google，Qwant，Duckduckgo等等所定位。 第二层：更深层次的网络，是由一些无法被定位的网页组成的，这意味着你是用搜索引擎都找不到这些网页，但是你却可以直接使用URL和IP地址来访问这些页面。 第三层：暗网，这是一类你是用浏览器都无法访问到的网页。你需要使用特定的应用程序或者特定的代理才可以访问。最出名的暗网是隐藏在洋葱头网络下的。你可以使用以.onion结尾的URL去访问它们。 Trandoshan是如何设计的？ 在分别讲解这些进程的作用之前，我觉得首先要讲清楚的是这些进程之间如何通信。&#xA;进程间通讯（Inter Process Communication, IPC），主要是通过使用一个基于生产者/消费者模式的名为NATS（图中黄色的线）的通讯协议，每个在NATS中的消息都有一个主题（就像邮件里的那样），支持其他进程去识别并且仅读取它们想要读取的消息。NATS支持扩展：比如可以支持十个爬虫进程从一个消息服务器并发的读取消息（许多实例可以同时运行而不出任何bug）并因此可以提升性能。&#xA;Trandoshan分为四个主要的进程：&#xA;爬虫：用于爬取页面的进程：它们从NATS读取将要爬取的页面的URL（消息的主题是”todoUrls”），爬取它，并且获取整个页面中显示的全部URL，并且发送这些URL到NATS中（这些消息的主题是”crawledUrls”），而页面的内容则以主题”content”发送到NATS。 调度器：这个进程用于检查URL：它读取主题为”crawledUrls”，检查其是否是已经爬取过的URL，如果还没有被爬取过，则将URL以主题”todoUrls”发送到NATS。 持久器：这个进程用于网页内容的构建：它读取以”content”为主题的消息，并且存储到非关系型数据库中（MongoDB） 接口：给其他进程开放用于聚合数据的进程。比如开放给调度器的用于确定URL是否被爬取过的接口，相比于调度器直接和数据库进行交互，更倾向于调度器和API们交互。 不同的进程们都是使用Go语言进行编写的：因为它的性能很好（可以被编译为二进制文件）并且有很多的库。Go是用来构建高性能的分布式系统的完美解决方案。&#xA;Trandoshan的源码在github的这里：https://github.com/trandoshan-io&#xA;怎么运行Trandoshan？ 就像之前讲过的一样，Trandoshan被设计为运行在一个分布式的系统上，并且可以使用Docker的镜像来运行，这对于云来说是很好的支持。事实上我整理了一个存储着所有部署需要的配置文件的仓库，可以用于部署Trandoshan实例在K8S上。这些文件在这里：https://github.com/trandoshan-io/k8s 并且docker的镜像也都上传到了Docker Hub。&#xA;如果你拥有一个配置成功的kubectl（K8S的控制程序），你可以通过一条简单的命令部署Trandoshan：&#xA;./bootstrap.sh 不然的话你可以使用Docker和docker-compose在本地运行Trandoshan。在trandoshan-parent这个仓库中有构建文件和shell脚本，所以你可以使用以下命令来运行这个应用：&#xA;./deploy.sh 如何使用Trandoshan？ 现在有一个小型的Angular应用去检索定位内容。这个页面使用了API进程去完成对于数据库的检索工作。</description>
    </item>
    <item>
      <title>企业威胁情报平台建设之暗网监控</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/570e332107f15bd72d43da31916c3f70/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 13:02:08 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/570e332107f15bd72d43da31916c3f70/</guid>
      <description>一、前言&#xA;相信大家对暗网这个概念并不陌生，众所周知，暗网藏着一个暗黑版的交易市场，违法工具、色情交易、毒品交易、枪械信息比比皆是，俨然一个网络犯罪分子聚集的“虎狼之穴”。我们使用Tor浏览器等可以轻松访问暗网中的浅层网，主要是黄赌毒和数据情报信息，如丝绸之路等。&#xA;对于企业而言，往往不免被黑客攻击而被获取大量的数据，而这些数据一般会优先在暗网售卖，如近年来的12306、各大互联网公司等的数据泄露事件。为了及时响应突发的数据泄露事件，企业需要一款实时监控暗网数据泄露的威胁情报平台，用来监控敏感数据泄露、薅羊毛、业务安全风险等事件。&#xA;二、代理服务器搭建&#xA;由于国内网络环境的原因，为了顺利访问暗网，我们需要一台海外服务器，系统版本是ubuntu 18.04(当然其他系统也可以，只是本文会把这个版本的系统作为例子)，同时需要在这台服务器上安装Tor与Privoxy用作访问代理服务器。&#xA;本文的系统版本：&#xA;root@536ef99cab94:/# cat /etc/issue.net Ubuntu 18.04.2 LTS 2.1 整体架构&#xA;从图上可以看到，Privoxy作为一个中转代理，主要是把http协议转socks5协议，而Tor则负责把socks5转Tor协议。所以整个代理访问过程为：&#xA;1.用户输入后缀为onion的地址，由Privoxy暴露的8118端口访问http协议； 2.Privoxy把http协议转发给Tor，Tor获取该网站公钥进行加密，通过Tor通信链路发送信息给Tor节点，由该节点转发请求到.onion网站。 2.2 安装Tor&#xA;可能很多人一开始会直接执行这条命令：sudo apt-get install tor，从这个命令安装的Tor是v2版本的，不支持较新的加密算法，所以导致访问不到某些使用最新加密算法的暗网网址。&#xA;Tor v2到Tor v3的转变主要表现为如下几点：&#xA;1.签名算法从SHA1/DH/RSA1024升级到SHA3/ed25519/curve25519； 2.改进的Tor directory protocol，安全性更高； 3.更好的洋葱地址，换成sha3，可以提高枚举生成一样地址的难度； 4.可拓展的交换协议。 参考官网的安装方法，安装最新版（v3版本）的Tor步骤如下：&#xA;1.在/etc/apt/sources.list添加如下源：&#xA;deb https://deb.torproject.org/torproject.org bionic main deb-src https://deb.torproject.org/torproject.org bionic main 2.添加gpg密钥，执行如下命令：&#xA;curl https://deb.torproject.org/torproject.org/A3C4F0F979CAA22CDBA8F512EE8CBC9E886DDD89.asc | gpg --import gpg --export A3C4F0F979CAA22CDBA8F512EE8CBC9E886DDD89 | apt-key add - 3.安装Tor：&#xA;apt update apt install tor deb.torproject.org-keyring 4.查看安装好Tor的版本，可知本文安装的Tor版本为0.3.5.8：&#xA;root@536ef99cab94:/# tor -v Jun 18 14:30:43.</description>
    </item>
    <item>
      <title>常用站点:这是个人在需要时使用的</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/fabf861814077ccc00a2ece3597bd25e/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2019 19:35:11 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/fabf861814077ccc00a2ece3597bd25e/</guid>
      <description>mymind&#xA;http://my-mind.github.io/&#xA;免费域名&#xA;https://www.opennic.org&#xA;阅后即焚&#xA;https://stool.cf/&#xA;查找资源&#xA;https://www.xiaobd.net/t/17104928&#xA;网址监控&#xA;https://www.17ce.com&#xA;书签&#xA;https://www.listango.com&#xA;https://atavi.com&#xA;https://papaly.com&#xA;网站时光机&#xA;http://web.archive.org/&#xA;上传&#xA;https://drop.me/&#xA;https://www.mirrorcreator.com&#xA;https://anonfile.com/&#xA;http://dewdrop.io/&#xA;在线杀毒&#xA;https://www.virustotal.com/zh-cn/&#xA;文字转图片&#xA;http://www.gaituba.com/wenzizhuantupian/&#xA;歌词&#xA;https://mojim.com&#xA;测速&#xA;http://www.speedtest.net&#xA;词林&#xA;https://www.cilin.org/&#xA;短链接&#xA;http://sina.lt/&#xA;https://tinyurl.com/y73kl7x9&#xA;抠图&#xA;https://www.gaoding.com&#xA;听歌&#xA;http://www.zdfans.com/7639.html&#xA;aria2c控制台&#xA;http://aria2c.com/&#xA;看电影&#xA;http://127.0.0.1:43110/1PLAYgDQboKojowD3kwdb3CtWmWaokXvfp/&#xA;种子&#xA;http://btlibrary.cc/&#xA;http://cnbtkitty.org/&#xA;网页小游戏&#xA;http://www.y8.com&#xA;ssr订阅源&#xA;https://www.nutgeek.cn/newsubscribe/&#xA;https://prom-php.herokuapp.com/cloudfra_ssr.txt&#xA;http://share-shadowsocks.herokuapp.com/full/subscribe&#xA;http://share-shadowsocksr.herokuapp.com/subscribe?valid=1&#xA;https://raw.githubusercontent.com/ImLaoD/sub/master/ssrshare.com&#xA;telegram 订阅&#xA;https://t.me/freeshadowsock&#xA;https://t.me/gyjclub&#xA;https://t.me/joinchat/AAAAAEvnT-th4YKBWoUjFw&#xA;图床&#xA;https://uchi.moe/&#xA;https://postimages.org/&#xA;https://imgbox.com&#xA;https://imgur.com&#xA;https://sm.ms/&#xA;http://ipfs.pics/&#xA;https://img9.top/ （慢如蜗牛，不用了）&#xA;知识共享协议&#xA;http://creativecommons.net.cn/licenses/licenses_exp/</description>
    </item>
    <item>
      <title>暗网，一个比你想象中恐怖100倍的互联网世界</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/06a9ee4f22c4ff6ceb62286a884dd52b/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Aug 2018 22:00:13 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/06a9ee4f22c4ff6ceb62286a884dd52b/</guid>
      <description>真的勾起了我的欲望，我准备先去看看。。。&#xA;这是一篇转载于网上多年的文章，原作者已无迹可寻。帖子里的自述就像小说一样险象环生，虽然并不能说完全可信，但至少他告诉了我们暗网世界的存在。在那里，有着许多不可想象的黑暗与恐怖，残忍与血腥。在表面上欣欣向荣的互联网自由世界背后，就是一团人性恶爆发后的残骸。什么是暗网? 暗网就是黑暗网络，又称深层网络或隐形网络，英文名Deep web或Invisible Web， Hidden Web。通俗的讲，就是我们用常规的搜索引擎(谷歌、百度、雅虎等)搜索不到的网站。这么说你可能会认为既然这些网站都搜索不到，那一定没有人用，数量很少吧，那你就大错特错了。&#xA;废话有点多，先给大家张姿势&#xA;暗网和表层网络的比例: 暗网这个概念是在1994年由美国军方科学家提出的，1996年5月，美国海军研究实验所的3名科学家提交了一篇论文，题目是《隐藏路径信息》，提出打造一个系统， 使用者在连接因特网时不会向服务器泄露身份。他们称之为“洋葱路由”，因为保护数据的口令像洋葱一样层层迭迭。2003年10月，这一想法开始正式实施。系统最初被命名为Tor，是“洋葱路由”英文首字母缩写，后来被称为“深网”。它设计高度精密，以至于设计者本人都无法摧毁它。 在因特网早期，使用者可以利用假名在网络上创造“另一个自己”，与生活中的真实身份毫无瓜葛。但随着网络的发展，尤其是“ 脸谱”网站的出现，网民的在线身份与真实 身份日趋重合。如今，我们无论到哪，都在散播自己的信息：我们的浏览痕迹、视 频喜好、社交圈，甚至具体在哪。但“深网” 上不是。&#xA;美国政府为何要建造这样一个系统?原因很多。利用它，警方可以调查非法网站而不打草惊蛇;军方和情报机构可以进行秘密联络;国务院可以培训国外异见人士…… 暗网的特性就是“绝对隐形”，网站隐形，用户身份隐形，IP地址隐形。当我们每天都在各种网站游走，随意的暴露着我们的身份和行踪时，这些暗网用户正在网络世界中为所欲为。 很多人就是看中了暗网的隐形特征，于是开始在暗网上干着各种各样在表层网络和现实生活中干不了的事情，真就应万维网发明初始宣告的那样——无所不能。 现如今的暗网上充斥着各种毒品、军火交易、走私、器官买卖、人口贩卖、杀手、 黑客、邪教、恐怖组织、儿童SE情、X变态 、金融犯罪、洗黑钱等，这是一个真正无法无天的世界。 尤其是当比特币这种虚拟货币发明之后，和暗网的二者结合更是如虎添翼，现在暗网上几乎所有的黑市交易都是使用比特币。&#xA;从2009年开始，暗网上出现了一个叫做“丝绸之路”(Silk Road)的黑市网站，贩卖各种毒品、枪支和违禁品，整个网站的交易就是用比特币进行。在我们中国的话，就可以比作是暗网上的T宝。而且这个网站还 真的就像常规购物网站一样拥有买卖双方评价，售后保障等功能。2013年的时候这个网站被FBI查封，查封过程非常曲折，最后还是网站创办者自己在表层网络的推特等社交网站上露出马脚，才被逮住的，唉，NO ZUO NO DIE啊!不过最近”丝绸之路2.0“又开张了，听说是之前的老用户做的，毕竟有需求就有市场嘛!&#xA;对不起，你知道的太多了&#xA;可能现在有人觉得很有趣，很想看看。不过还是别看为好，以前就有人在暗网里挖的太深，看到了不该看的，最后命丧黄泉。&#xA;作为「Deep Web之旅」的第一篇，今天在和大家分享一个网友因太过沉默于「 暗黑网络」而遇到的可怕经历…&#xA;在故事开始之始，先说明一下「Deep Web」和「Shadow Web」的分别。「 Deep Web 」中文名叫暗黑网络、隐形网络或深层网络。它泛指一些不能由传统搜寻器找到的网站。这些隐藏的网站须通过动态请求才可进入，或由特定的搜寻器(例 如TOR browser)才可以找到。据非正式统计，暗黑网络占网络全部信息的90%有多。但是，正由于其隐蔽性质，有不少非法网站都藏匿在这个「暗黑网络」之中，例如毒品交易、儿童色情、人口贩卖等。这些数以千计的非法网站充斥在「暗黑网络」 ，令到人们对「暗黑网络」的印象就好像电影「罪恶城」里头的老城般，生人勿近。 那么「Shadow Web(影子网络)」又是什么来? 在电脑学上，「影子网络」的网络结构上和「暗黑网络」一模一样，也算是「 暗黑网络」的一种。但在字面意思上，「 影子网络」是指那些比「暗黑网络」还深入、更病态的网站，里头变态的内容即使是毒品头子或恋童魔也会捏一把冷汗。 其实「Shadow Web(影子网络)」这个词语是今年年初才出现，而这个词语的起源是来自Reddit(类似香港高登论坛)的帖子，这也是笔者今天要和大家介绍的故事…… 一个可怕的警告。&#xA;其实我们是不是真的熟悉我们每天接触的网络世界? 在两星期前，我一定会笃定地答你「是」，因为我以前一直认为自己是个「网络老手」。毕竟，我在Fortune City 和IRC channels 97年刚刚成立时，便已经是它们的资深会员。之后由2008年开始，我几乎每天都花12个小时在Reddit和4chan ，而且不会放过浏览任何一张最新最红的Memes。 直到我在两星期前上过「影子网络」后，便发现自己其实由如至终都不曾熟悉整个网络世界，甚至不熟悉整个人类世界…。&#xA;大约一年前，有人向我介绍一种叫「Shadow Web(影子网络)」的东西—一些埋藏在网络最深层的网站，一些正规搜寻引擎不会找到的网站。虽然也有人曾经对我说过，即使「影子网络」也不算是最深层，但那些不在我们这次讨论范围内。简单来说，影子网络就是一些没有任何「超连结」可以经由「表网络」进入到的网站，而且那些网站里头的内容也不是那些普通的尸体 照片或人兽杂交。我已经深入探索过「影 子网络」，我可以向大家担保，里头的东西的恐怖程度远超乎你们想像范围之外… 其实我从来没有问过那个男人的姓名。他是我以前在一间加油站打工时的熟客。每一次他来到加油站，都会购买20到50不等的UKASH凭证(一种类似Paypal的网络贷币)。我一直以为他用那些钱来买线上色情片，因为他那微秃的头顶和米色的Polo Shirt，简直就是对人说「我是色情狂」的意义。&#xA;直到有一日，他突然一口气买了300 UKA SH凭证。那一刻，我问了一条令我后悔一生的问题，我问他：「你要增值那么多钱来买什么?」 「你有没有听过影子网络?」他漫不经心地说，一边拿出15张20纸币。 我摇头，因为那时候我真的没有听过。听过我的答案后，他用一种古怪的眼神打量了我一会儿，仿佛在计算什么东西。之后，他由钱包拿出一张信用卡大小的卡片，鬼祟地塞进我的手里，仿佛是某间妓院 的卡片。 「如果你想知道，就自己把答案找出来。」 那个男人说完便离开，之后我再也没有见到他了。</description>
    </item>
    <item>
      <title>在全国断网的情况下我们如何上网？</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/b51c13ff2826437b60aabeb542cfc22d/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 10:39:28 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/b51c13ff2826437b60aabeb542cfc22d/</guid>
      <description>在全国断网的情况下我们如何上网？&#xA;（一）无服务器、永远在线的网站 —— Zero Net 网址：https://zeronet.io/ ZeroNet是一个免费、开源、使用Bitcoin加密技术和BT技术的全平台分布式网络工具，他的原理比较像我们熟悉的BT下载：当我们通过种子(torrent）下载电影和音乐时，这些资源的来源并非某个机房中的服务器，而是其他用户的电脑硬盘，只要在网络中还存在任何一台电脑『做种』，资源就能够被持续下载，同时提供资源的设备量也会迅速增长，因此BT下载无法被单点封禁。 ZeroNet的工作原理与BT大致相同。在你通过ZeroNet搭建一个网站后，处于同一个网络中的用户即可通过ZeroNet将你的网络论坛下载到他的硬盘里，同时进行浏览。当第三个用户访问这个站点时，你和第二个用户会同时向他上传网站。如果用户基数足够大，那么即便你的电脑关机甚至硬盘损坏，只要别人的电脑上仍保存有网站的文件，这个网站就能永远『存活』下去。是不是很酷？ 目前ZeroNet提供论坛、博客、社交网站、加密邮件、即时聊天等，几乎覆盖了大多数的互联网服务。在断网时期，网民实际上有能力以极低成本来为彼此搭建这些基础服务。不仅如此，ZeroNet还可以通过Tor网络隐藏自己的身份，ZeroNet绝对是你对抗外星人的工具包中的一件利器！ 下面提供一些demo，为了保证良好的体验，请在断网的情况下尝试！（后台记得打开ZeroNet应用，不然没法访问） demo：http://127.0.0.1:43110/NewGFWTalk.bit/ 海盗湾种子站：http://127.0.0.1:43110/1PLAYgDQboKojowD3kwdb3CtWmWaokXvfp/ MSDN资源区：http://127.0.0.1:43110/1AJB5rtjfB9imjDGVk5vtRtZp3zgYizbpG/ Kindle电子书：http://127.0.0.1:43110/1KHCBG6dmbKXTZNenfwhWZ5x3oDyYyHSD4 中文导航：http://127.0.0.1:43110/1NzWeweqJ32aRVdM5UzFnYCszuvG5xV3vS 新手上路，怎样创建自己的论坛和博客：http://127.0.0.1:43110/1Nse6WcodQ5Mj6ZwvZvuyCVvQESwuxbCUy/?Topic:1_13Z7XxTa7JuFat3KzzMWu3onwM6biLuurJ/+ZeroNet+4+11+Update+markdown+mac （二）断网后我们照样聊天 —— Tox 网址：https://tox.chat/ Tox是一个开源免费的分布式加密通讯协议，诞生于『棱镜计划』被斯诺登曝光之后，对用户的通讯内容进行端到端加密，中间不经过任何中央服务器，还可以用于局域网内通讯。你发给好友的聊天内容不会像其他聊天软件一样先发送到中央服务器、再转发给收件人，而是直接发送到目标用户。 Tox和ZeroNet一样，也使用了BT技术，将用户点对点的连接起来。在你使用Tox的时候，会生成一个独一的用户名，只要你的朋友知道你的用户名，即可开始聊天。 目前Tox已经支持全平台，并有很多版本的客户端，界面简单易用不需要复杂配置，绝对是逃离外星人监控、实现安全通讯的不二选择！ （三）虽然断网，但我还有几个G的学习资料想传给远方的你 —— Resilio Sync 网址：https://www.resilio-sync.cn/ 上文介绍的ZeroNet和Tox都依赖BitTorrent公司开发的BT技术，其实BitTorrent公司自己也有一套黑科技——Resilio Sync。 Resilio Sync是一个分布式同步工具，同样不需要服务器，且支持全平台（但并不开源）。当你把一个文件夹加入Resilio Sync中时，可以生成一串密钥，如果在另一台设备的Resilio Sync中输入该密钥，就能将你的文件夹远程同步到这台设备中。之后加入的所有同步节点，都可以在下载资源的同时向其他用户上传资源。 由于文件存储在本地硬盘而非服务器上、对传输内容进行了加密、又以BT基础为依托，Resilio Sync实际上是一个高安全度、无存储空间限制、无下载流量限制、无审查、无法被封杀的超级网盘。资源拥有者甚至还可以通过设置权限来控制资源的分发和更改。例如你和你的朋友希望分发你们的音乐专辑，那么你可以分配给他读写权限，然后将只读权限通过各种方法公开出去，此时你们二人可以远程协作共同编辑专辑，而其他网友则可自由下载，当文件被修改的时候，所有同步节点都会被更改。 Resilio Sync还有很多很强大的使用方法，发挥想象力，它能成为对抗外星人的制胜法宝！ 从你把包含了以上三个工具的U盘插入电脑的那一刻开始，这个看似被外星人判了死刑的网络就又有了重生的希望。你会把这些工具传递给别人，然后他们传给更多人。从古代开始，人们就懂得利用点对点的『飞鸽传书』来通讯，今天你们只不过把鸽子变成了一个个字符，传递到每一台电脑上。只要鸽子足够多，网络不仅会以另一种形态复苏，还能爆发出更强大的力量。 所以断网以后，不要放弃网络！我们还要保卫地球呢！ 文章转载自：devoted 文章原地址为：http://www.joffrey.cn/how-to-access-the-internet.html 和 http://www.jianshu.com/p/eaba52229116</description>
    </item>
    <item>
      <title>(二)暗网信息爬取（python）</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/0c3bf4459264696f818771834147ebd3/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2017 22:25:19 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/0c3bf4459264696f818771834147ebd3/</guid>
      <description>首先要感谢舍友大佬提供的ShadowsocksR以及相应配置。感谢在本阶段帮助过我的学长学姐，谢谢。&#xA;暗网（深网，不可见网，隐藏网）是指那些储存在网络数据库里、不能通过超链接访问而需要通过动态网页技术访问的资源集合，不属于那些可以被标准搜索引擎索引的表面网络。 动态网页的url不固定，但可以被爬虫爬取，这是第一个点。 由于相关法律风险，本暗网爬虫代码不开源，但我会将我所理解的核心内容记录。 代码环境为ubuntu，使用语言python，使用库urllib2，socks, socket。 这里不用requests库，在参考许多教程如https://github.com/kennethreitz/requests/issues/3863/ 后发现，requests似乎无法使用socks5的代理端口，遂弃之 进入暗网的“门”为TorBrowser或者Tor 注意：torbrowser和tor并非一个东西，torbrowser是基于火狐浏览器的洋葱浏览器，通常用来做暗网入口，而且一般情况下已经足够了，但由于需要代码环境，我使用了纯Tor 以下是我的搭建步骤： 一，安装配置Tor 在ubuntu命令行输入&#xA;sudo apt-get install tor /etc/init.d/tor restart 启动后socks监听9050端口。&#xA;tor --hash-password mypassword 用来输入你的密码 编辑/etc/tor/torrc 在其中加上&#xA;ControlPort 9051 RunAsDaemon 1 Socks5Proxy 127.0.0.1:1080 HashedControlPassword 16:872860B76453A77D60CA2BB8C1A7042072093276A3D701AD684053EC4C 让ControlPort监听9051端口，后边那个16:开头的hash就是上一步得到的。Socks5Proxy是可以使shadowsocks为tor的前端代理（我使用的shadowsocks的端口为1080） 最后重启tor&#xA;/etc/init.d/tor restart （经过曲折的一番探索，可以基本断定，python的stem库控制tor，并不是控制tor浏览器，而是可以利用tor作为自己的匿名代理，或者监视tor的流量走向。stem库目测不能为暗网爬虫做出什么贡献）&#xA;二，设置前端代理shadowsocks 这一段本应该放在最前面，但由于本人的shadowsocks完全依靠了舍友的鼎力帮助，这一段还需要往后自己探索。 就本人理解，shadowsocks作为前端代理最主要的功能就是翻墙。。。 对外提供端口为1080。&#xA;三，利用Tor的9050端口爬取暗网。 使用urllib2库，socks库作为socks5代理，示例代码如下：&#xA;import socket import socks import urllib2 ipcheck_url = &#39;http://checkip.amazonaws.com/&#39; # Actual IP. print(urllib2.urlopen(ipcheck_url).read()) # Tor IP. socks.setdefaultproxy(socks.PROXY_TYPE_SOCKS5, &#39;127.0.0.1&#39;, 9050) socket.socket = socks.socksocket print(urllib2.urlopen(ipcheck_url).read() 该代码引用自https://stackoverflow.com/questions/1096379/how-to-make-urllib2-requests-through-tor-in-python</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
