<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生活 on 暗网探秘</title>
    <link>https://anwangtanmi.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
    <description>Recent content in 生活 on 暗网探秘</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Apr 2015 22:13:14 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://anwangtanmi.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>生活小常识：增发防脱发</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/14222307bdaf1a53a9bf47b4415b86b1/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2015 22:13:14 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/14222307bdaf1a53a9bf47b4415b86b1/</guid>
      <description>注意改善营养状态。&#xA;有利于头发生长的食品 ，蛋白质：牛奶 肉类 鱼类 ；&#xA;维生素AD：菜花 菠菜 胡萝卜 ；矿物质：海白菜 海带 ； 1.补充铁质。经常脱发的人体内常缺铁。铁质丰富的食物有黄豆、黑豆、蛋类、带鱼、虾、熟花生、菠菜、鲤鱼、香蕉、胡萝卜、马铃薯等。 2.补充植物蛋白。头发干枯，发梢裂开，可以多吃大豆、黑芝麻、玉米等食品。 3.多吃含碱性物质的新鲜蔬菜和水果。脱发及头发变黄的因素之一是由于血液中有酸性毒素，原因是体力和精神过度疲劳，长期过食纯糖类和脂肪类食物，使体内代谢过程中产生酸毒素。肝类、肉类、洋葱等食品中的酸性物质容易引起血中酸毒素过多，所以要少吃。 4.补充碘质。头发的光泽与甲状腺的作用有关，补碘能增强甲状腺的分泌功能，有利于头发健美。可多吃海带、紫菜、牡蛎等食品。 5.补充维生素E。维生素E可抵抗毛发衰老，促进细胞分裂，使毛发生长。可多吃鲜莴苣、卷心菜、黑芝麻等。 6.避免暴晒。日光中的紫外线会对头发造成损害，使头发干枯变黄，因此夏季要避免日光暴晒，在室外游泳、日光浴时要注意防护。 7.远离烟草。吸烟已经被认为是引起脱发的危险因素之一。戒烟忌酒，吸烟会使头皮毛细管收缩，从而影响头发的发育生长。热白酒会使头皮产生湿气，引起脱发。 8.减少染发烫发。经常染发、烫发，会使头发失去光泽和弹性，甚至变黄变枯。染发、烫发间隔时间至少要3-6个月。烫发吹风要慎重，吹风机吹出的温度高会破坏毛发组织，损伤头皮，因此要避免吹热风。烫发液对头发的影响较大，要减少烫发次数。 一般来说，头发脱落后，很快会有同样数量的头发生长出来，所以不必担心自己的头发越来越少。 但是，如果脱发的数量超过了正常的范围就有谢顶的可能了. 脱发的主要预防方法 保持清洁，预防头皮炎症。 通过按摩，促进血液循环，但不要用力叩击头部。 洗发液过量或冲洗不够对头皮不利。 使用护发用品要适当，坚持使用，效果因人而异。你只要在饮食上不怎么挑食,一般情况不会是缺什么元素. 掉头发有很多原因,例如你是不是生活中压力较大,学习太紧张,学业重,导致劳累,或者常熬夜,睡眠不好,时间不规律什么的. 弄些黑芝麻吃吃,可以弄熟磨成粉,加入糖啊什么的每天吃,也可以不磨,看你怎么爱好咯. 在饮食上比平时注意点,注意搭配吃,吃各种蔬菜,还有水果. 只要平时自己多注意就可以了。 充足的睡眠可以促进皮肤及毛发正常的新陈代谢，而代谢期主要在晚上特别是晚上10时到凌晨2时之间，这一段时间睡眠充足，就可以使得毛发正常新陈代谢。反之，毛发的代谢及营养失去平衡就会脱发。 建议：尽量做到每天睡眠不少于6个小时，养成定时睡眠的习惯。注意饮食营养，常吃富含蛋白质及微量元素丰富的食品，多吃青菜、水果，少吃油腻及含糖高的食品。 保持心理健康 每天焦虑不安会导致脱发，压抑的程度越深，脱发的速度也越快。 1. 注意补充营养 多吃一些含铁、钙、锌等矿物质和维生素A、B、C以及含蛋白质较多的食品，如含有丰富蛋白质的鱼类、大豆、鸡蛋、瘦肉等以及含有丰富微量元素的海藻类、贝类富含维生素B2、B6的菠菜、芦笋、香蕉、猪肝等都对保护头发、延缓老化有好处，保持大便通畅则有利于头发的正常生长。 2.精神压力是造成脱发的重要原因 精神压抑，状态不稳定，焦虑不安会导致脱发，压抑的程度越深，脱发的速度也越快。男性生活越是紧张，工作越忙碌，脱发的机会越高。因此，经常进行深呼吸，散步，做松弛体操等，可消除精神疲劳。进入秋季后，每天都应该保证有充足的睡眠，睡前用热水泡脚这样不仅精力充沛也有利于头发的养护。 3.保持头发的清洁 选用对头皮和头发无刺激性的洗发剂，洗头时可在水中滴几滴醋或放少许盐，洗头的水不宜太热或太冷洗头的间隔最好是2～5天，洗发的同时需边搓边按摩。 4.按摩头皮 每日睡觉前和次日起床后，将双手十指插入发内，从前额经头顶到后脑揉搓头皮，每次2分钟至4分钟。经常按摩头皮，可改善头皮营养，调节皮脂分泌，促进头皮血液循环，增进局部的新陈代谢。梳头用黄杨木梳或猪鬃头刷，既能去除头屑，增加头发光泽，又能按摩头皮，促进血液循环。 按摩头皮能够促进头发的血液循环，而良好的血液循环将保证头皮中的毛囊获得所需的营养物质，促使头发更好地、更快的生长，并且能延长头发的寿命，每天早晚各梳头100次，长期的坚持，梳子要选优质的木梳或牛角梳，不能用塑料梳子，梳齿不能过尖，会伤及发根）。 这些是详细的以食疗治疗脱发的方法，按你的喜好挑选食用： 1. 用枸杞子与何首乌加适量水同煎，至汁浓后滤去渣，然后将炒香切碎的核桃肉和黑豆一起投入汁中，再同煎至核桃肉稀烂、汁液全部被黑豆吸收为度。最后取出晾干或低温烘干即可服用。每日服2次，每次6～9克，早晚空腹或饥饿时随时服用。 2. 枸杞烧海参：海参300g，枸杞子15g，桑椹10g。先将海参切条，热油加调料翻炒，汤沸后小火煨烤，至热时加入蒸熟的枸杞子、桑椹，淀粉勾汁即可。 3. 枸杞子煎汤、炖食均可，每次9克～15克，长期服用 4. 枸杞子可以洗净后，直接放到45—50度左右的白酒、浸泡半个月以后，即可 5. 枸杞子可以每天嚼服（每天嚼服15—20克），嚼服的时间越长越好，嚼的越细越好 6. 黑芝麻、鲜桑椹各250克捣烂，再加入蜂蜜少许调匀置瓶中，每次1汤匙，用白开水送服，每日3次。 7. 黑芝麻30克，粳米60克。将黑芝麻洗净（可以买炒熟后研末的），用时与粳米兑水煮粥，每天一剂，分两次食用。 8. 黑芝麻、花生、杏仁、松子、核桃仁、熟绿豆各半斤，用石磨碾成末之后，装入消过毒的瓶子中，每日早、晚各冲服50克 9. 黑芝麻（炒熟的黑芝麻末）、何首乌粉各150克。将药加糖适量，煮成浆状，开水冲服，每晚1碗。 10. 黑芝麻25克，捣碎，加适量大米煮成粥，每天一次食用 11. 黑芝麻25克，和海带放在一起煮粥吃 12. 黑芝麻500克，核桃仁200克，白糖10克，茶适量。将黑芝麻、核桃仁捣碎，用茶冲服。 13.</description>
    </item>
    <item>
      <title>开始</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/a3e3b88377c8a2f34e0f9ef6e67dbe62/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Sep 2012 07:48:41 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/a3e3b88377c8a2f34e0f9ef6e67dbe62/</guid>
      <description>每个人都想要别人倾听自己的心声。社交网络发达的今天，各种个人主页上刷屏一样的状态不断地证明这样话。&#xA;在之前的相当长一段时间里，我一直依靠腾讯说说，人人状态，向外界传达自己的心声。个人感觉，这种方式过于浮躁，但符合这个快餐文化的时代。&#xA;常常觉得需要系统整理自己的思路，说说之类的微博流却难以做到的。&#xA;前几天，读到了刘未鹏的《暗时间》，里面关于写博客的讨论论断，鼓励我最终做出了写博客的决定。&#xA;身处这个快节奏的社会，我们做很多事情都变得过于急躁。学习，工作，娱乐，聚会。。。。。。几乎所有的社会活动里都被提速了。我们来不及&#xA;思考，也来不及反省。对于人类本身来说，很多次大的突破，源于某些个体在反思自身过程中的顿悟。如果一个人，没有了思考，那么他终将停滞不前。&#xA;写博客一个很重要的好处就是：它可以帮助你停下来思考过往的生活，系统地整理自己思路。好比日记，不过对于我这个写字好难看的人来说，日&#xA;记还是算了吧。&#xA;以上是我现在选择开始写博客的原因。与大家分享，希望更多的人找到符合自己的提高的方式。</description>
    </item>
    <item>
      <title>情绪控制是一种习惯</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/b2f75df33848d5fabfd97b8cf420981e/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jul 2012 15:56:12 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/b2f75df33848d5fabfd97b8cf420981e/</guid>
      <description>情绪控制是一种习惯，一个人受外界刺激而产生神经反应通常会盖过以前的记忆，也就是说短期情绪波动谁也没法避免。当你说“从明天开始减肥，我再也不吃巧克力了”，而实际上一看到巧克力那种欲望往往会盖过你曾经做出的所有努力。这不是你的错，只要是生物（动物），就有与你一样的境遇，不要埋怨自己没有控制力。当你发怒过后总是后悔“哎，我应该控制自己的情绪的，但是我就是很生气。”，然后你暗下里发誓以后一定要控制好自己的情绪时，当下次一个人在你面前侮辱你，你忍无可忍，于是你还是发怒了，过后又发现其实最好的方法不是发怒而是以牙还牙。这种即时的情绪爆发是生物之本能，我们谁也无可厚非，也不要因此而懊恼自己。要改观这种情况，就必须需要时间，不要因一时的失控而给自己一个借口“我是无法改变自己这种暴躁的性格的”。如果这个月你在10次发怒中有一次忍住了没有发怒，那么你进步了，当下个月时就让自己实现20%的控制量，只要持之以恒，定能从进步中找到自信和快乐。只要变成了一种习惯，意味着你的神经元网络结构已经发送了变化，即使你想发怒都难啰。通常人们对于自己欲望的控制解决方法是这样的：从明天开始我不再暴饮暴食，于是坚持了一个星期，然后看到美味的食物就想，这次就放纵自己一把吧，下次再坚持。然后过了两天，又放纵一次。最后做出结论，自己是不可能坚持的。偶尔有人成功的，但他是这样做的，这个月我应该少吃点，减少的量不多，就一点点，下个月在这个基础上再减少点。如果某些天受不了违反了计划，但计划还是继续，事情最终还是慢慢改观。&#xA;我原来计划每天都写一篇日记，但是后来发现跟本不可能，有时候觉得变成了一种任务，于是放弃了写日记的习惯。&#xA;再后来又偶尔写一篇日记，几年后回过头来看，每天写日记的那段时间写的内容，大部分是没有什么意义的，就如记流水帐。反而后来偶尔写的日记，因为是自己用心写的，通过日记就可以感知当时的心境和思想。&#xA;不要把坚持变成一种任务，而应该把坚持变成一种兴趣。对自己不要太苛刻，也不要否定自己，坚持就是胜利。一天一次是坚持，一年一次也是一种坚持。关键在于你能坚持多久，而不是你坚持了多少次。&#xA;人的一生虽然不短，但是能做到的事情并不多，不要什么都讲速度，用10年改变一个习惯，你生活会发生很大的变化，最怕的是一生过去了，你依然是你，你曾经努力过，却都放弃了。</description>
    </item>
    <item>
      <title>百年孤独</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/b66a3475dcb6e5a1c94f9e3a17673742/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jul 2012 16:52:48 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/b66a3475dcb6e5a1c94f9e3a17673742/</guid>
      <description>百年孤独 作者：加西亚·马尔克斯&#xA;·内容提要·&#xA;何塞·阿卡迪奥·布恩地亚和表妹乌苏拉结了婚。乌苏拉怕生下长有猪尾巴的孩子，不肯和丈夫同房。邻居普罗登肖嘲笑布恩地亚不通人道，两人决斗。普罗登肖被长矛刺中咽喉，顿时毙命。从此，死者的鬼魂缠着布恩地亚一家。夫妇俩只得远走他乡，村里一些年轻人也跟着去了。他们翻山越岭，长途跋涉了两年多，终于在人烟绝迹的一条小河边定居建村，并取名为马贡多。&#xA;几年之后，马贡多人口增至300人。每年3月，总有一伙吉卜赛人到村里来，带来村民们从未见识过的磁铁、望远镜、放大镜等新鲜玩意儿，最后，还送来了一座炼金试验室。布恩地亚对炼金着了迷，成天足不出户，埋头捣鼓。&#xA;小儿子奥雷良诺跟着布恩地亚整天泡在试验室里。大儿子何塞·阿卡迪奥不久跟一个经常来家帮活并用纸牌算命的女人庇拉发生了性关系。后来他又看中了一个吉卜赛姑娘，不辞而别，远走高飞。乌苏拉四处寻找，五个月后也没找到，但带回来一大群移民，还找到了与外界联系的通道。马贡多从此繁荣起来。布恩地亚夫妇收养了一个小女孩，取名雷蓓卡。不料，这女孩患有会传染的不眠症，不久，全家、全村的人都得了此病并丧失记忆。幸亏老吉卜赛人墨尔基阿德斯来到村里，配制药水，为人们治好了病。&#xA;布恩地亚因孩子长大，人口增多，决定扩建新房，门面漆成白色。这时新任镇长莫科特命令所有房子都要刷成蓝色。老布恩地亚一怒之下，把镇长赶走。后来双方妥协，莫科特一家住了下来。&#xA;奥雷良诺爱上了镇长未成年的小女儿雷梅苔丝，两人结了婚。但雷梅苔丝不久病死。此后，奥雷良诺便天天和岳父打牌，消磨时间。其时，适逢保守党和自由党竞选。莫科特倾向保守党，奥雷良诺同情自由党。自由党和保守党打了起来。保守党军队开到马贡多，占据学校做司令部，严厉搜查武器，枪毙自由党分子。奥雷良诺带人冲进学校，杀了保守党军官和士兵，委派侄儿阿卡迪奥（即其兄何塞·阿卡迪奥之子）镇守马贡多，自己则投奔自由党梅迪纳将军的部队。不久，成为全国闻名的奥雷良诺上校。&#xA;自由党战败，奥雷良诺上校被捕并被判处死刑；正要执刑之际，被其兄何塞·阿卡迪奥救出，然后两人一起再去解救梅迪纳将军。他们赶到军中，将军已经被害。大家便推选奥雷良诺为加勒比海革命军司令。但是何塞·阿卡迪奥却在家里突然被枪打死，不知是他杀还是自杀。&#xA;10月初，奥雷良诺率兵打回马贡多，守军司令蒙卡达被俘。革命法庭将所有参与抵抗的保守党人判处死刑。奥雷良诺这时忽然厌烦战争。经过一年多的斡旋，保守党和自由党终于签订了停战协定。奥雷良诺却用手枪自杀，但侥幸重伤未死。伤愈后，他闭门不出，在家里做金制的小鱼。&#xA;这时，奥雷良诺上校在外从军时生的17个儿子都到马贡多来了，他们带来了外地的工业技术，办起了工厂。他的侄孙何塞·阿卡迪奥第二也招了一批工人，从事挖河道、修码头等工程。马贡多逐渐现代化，通了火车，有了电灯。&#xA;有一个美国人到马贡多来，吃了这里生产的香蕉，研究了这里的土地和气候条件之后走了。不几天，来了一大批带着家属的外国技术人员，铁皮屋顶的房子盖起来了，土地被铁丝网圈起来了，马贡多变成了一个香蕉种植园。&#xA;美国佬在马贡多专横跋扈，草菅人命。奥雷良诺上校极为气忿，心想总有一天要把孩子们武装起来赶走这群外国佬，但这时掌握市政大权的美国老板布朗已下令把他的17个孩子统统杀掉。总统致电慰问，镇长送来花圈。奥雷良诺上校极为颓丧，从此关在屋子里做金制小鱼，做满17个化掉再重做。一天，到一棵大栗树下小便，死在那里。&#xA;工会组织香蕉工人举行大罢工。政府派兵镇压。他们杀了3000人，把尸体装上200节车皮，运到海岸，丢进大海。之后，下了四年十一个月零两天的大雨，香蕉园一片汪洋，马贡多回到田园荒芜的状态。末了，布恩地亚家族最后一代人—个长有猪尾巴的婴儿被蚂蚁吃掉，而马贡多也在一阵旋风中消失。&#xA;被誉为“再现拉丁美洲历史社会图景的鸿篇巨著”的《百年孤独》，是加西亚·马尔克斯的代表作，也是拉丁美洲魔幻现实主义文学作品的代表作。全书近30万字，内容庞杂，人物众多，情节曲折离奇，再加上神话故事、宗教典故、民间传说以及作家独创的从未来的角度来回忆过去的新颖倒叙手法等等，令人眼花缭乱。但阅毕全书，读者可以领悟，作家是要通过布恩地亚家族7代人充满神秘色彩的坎坷经历来反映哥伦比亚乃至拉丁美洲的历史演变和社会现实，要求读者思考造成马贡多百年孤独的原因，从而去寻找摆脱命运括弄的正确途径。&#xA;从1830年至上世纪末的70年间，哥伦比亚爆发过几十次内战，使数十万人丧生。本书以很大的篇幅描述了这方面的史实，并且通过书中主人公带有传奇色彩的生涯集中表现出来。政客们的虚伪，统治者们的残忍，民众的盲从和愚昧等等都写得淋漓尽致。作家以生动的笔触，刻画了性格鲜明的众多人物，描绘了这个家族的孤独精神。在这个家族中，夫妻之间、父子之间、母女之间、兄弟姐妹之间，没有感情沟通，缺乏信任和了解。尽管很多人为打破孤独进行过种种艰苦的探索，但由于无法找到一种有效的办法把分散的力量统一起来，最后均以失败告终。这种孤独不仅弥漫在布恩地亚家族和马贡多镇，而且渗入了狭隘思想，成为阻碍民族向上、国家进步的一大包袱。作家写出这一点，是希望拉美民众团结起来，共同努力摆脱孤独。所以，《百年孤独》中浸淫着的孤独感，其主要内涵应该是对整个苦难的拉丁美洲被排斥现代文明世界的进程之外的愤懑和抗议，是作家在对拉丁美洲近百年的历史、以及这块大陆上人民独特的生命力、生存状态、想象力进行独特的研究之后形成的倔强的自信。&#xA;加西亚·马尔克斯遵循“变现实为幻想而又不失其真”的魔幻现实主义创作原则，经过巧妙的构思和想象，把触目惊心的现实和源于神话、传说的幻想结合起来，形成色彩斑斓、风格独特的图画，使读者在“似是而非，似非而是”的形象中，获得一种似曾相识又觉陌生的感受，从而激起寻根溯源去追索作家创作真谛的愿望。魔幻现实主义必须以现实力基础，但这并不妨碍它采取极端夸张的手法。如本书写外部文明对马贡多的侵入，是现实的，但又魔幻化了：吉卜赛人拖着两块磁铁“……挨家串户地走着……铁锅、铁盆、铁钳、小铁炉纷纷从原地落下，木板因铁钉和螺钉没命地挣脱出来而嘎嘎作响……跟在那两块魔铁的后面乱滚”；又如写夜的寂静，人们居然能听到“蚂蚁在月光下的哄闹声、蛀虫啃食时的巨响以及野草生长时持续而清晰的尖叫声”；再如写政府把大批罢工者杀害后，将尸体装上火车运到海里扔掉，那辆火车竟有200节车厢，前、中、后共有3个车头牵引！作家似乎在不断地变换着哈哈镜、望远镜、放大镜甚至显微镜，让读者看到一幅幅真真假假、虚实交错的画面，从而丰富了想象力，收到强烈的艺术效果。&#xA;印第安传说、东方神话以及《圣经》典故的运用，进一步加强了本书的神秘气氛。如写普罗登肖的鬼魂日夜纠缠布恩地亚一家，便取材于印第安传说中冤鬼自己不得安宁也不让仇人安宁的说法；有关飞毯以及俏姑娘雷梅苔丝抓住床单升天的描写是阿拉伯神话《天方夜谭》的引伸；而马贡多一连下了四年十一个月零两天的大雨则是《圣经·创世纪》中有关洪水浩劫及挪亚方舟等故事的移植。拉丁美洲的民间传说往往带有迷信色彩，作家在采用这些民间传说时，有时把它们作为现实来描写；如好汉弗朗西斯科“曾和魔鬼对歌，击败了对手”；阿玛兰塔在长廊里绣花时与死神交谈等等。有时则反其意而用之，如写尼卡诺尔神父喝了一杯巧克力后居然能离地12厘米，以证明“上帝有无限神力”等等，显然是对宗教迷信的讽刺和嘲笑。&#xA;本书中象征主义手法运用得比较成功且有意义的，应首推关于不眠症的描写。马贡多全体居民在建村后不久都传染上一种不眠症。严重的是，得了这种病，人会失去记忆。为了生活，他们不得不在物品上贴上标签。例如他们在牛身上贴标签道：“这是牛，每天要挤它的奶；要把奶煮开加上咖啡才能做成牛奶咖啡。”这类例子书中比比皆是，作家意在提醒公众牢记容易被人遗忘的历史。&#xA;另外，作家还独创了从未来的角度回忆过去的新颖倒叙手法。例如小说一开头，作家就这样写道：“许多年之后，面对行刑队，奥雷良诺·布恩地亚上校将会回想起，他父亲带他去见识冰块的那个遥远的下午。”短短的一句话，实际上容纳了未来、过去和现在三个时间层面，而作家显然隐匿在“现在”的叙事角度。紧接着，作家笔锋一转，把读者引回到马贡多的初创时期。这样的时间结构，在小说中一再重复出现，一环接一环，环环相扣，不断地给读者造成新的悬念。&#xA;最后，值得注意的是，本书凝重的历史内涵、犀利的批判眼光、深刻的民族文化反省、庞大的神话隐喻体系是由一种让人耳目一新的神秘语言贯串始终的。有的评家认为这部小说出自8岁儿童之口，加西亚·马尔克斯对此说颇感欣慰。这是很深刻的评判目光。因为这种直观的、简约的语言确实有效地反映了一种新的视角，一种落后民族（人类儿童）的自我意识。当事人的苦笑取代了旁观者的眼泪，“愚者”自我表达的切肤之痛取代了“智者”貌似公允的批判和分析，更能收到唤起被愚弄者群体深刻反省的客观效果。&#xA;（林一安） 布恩蒂亚家族人物表&#xA;霍·阿·布恩蒂亚　第一代 乌苏娜　霍·阿·布恩蒂亚之妻　第一代 霍·阿卡蒂奥　霍·阿·布恩蒂亚之长子　第二代 雷贝卡 霍·阿卡蒂奥之妻　第二代 奥雷连诺上校 霍·阿·布恩蒂亚之次子　第二代 雷麦黛丝·摩斯柯特 奥雷连诺上校之妻　第二代 阿玛兰塔 霍·阿·布恩蒂亚之小女儿　第二代 皮拉·苔列娜 霍·阿卡蒂奥之情妇　第二代 阿卡蒂奥 霍·阿卡蒂奥之子　第二代 圣索菲娅·德拉佩德 阿卡蒂奥之妻　第三代 奥雷连诺·霍塞 奥雷连诺上校之子　第三代 十七个奥雷连诺 奥雷连诺上校之子　第三代 俏姑娘雷麦黛丝 阿卡蒂奥之长女　第四代 霍·阿卡蒂奥第二 阿卡蒂奥之次子　第四代 奥雷连诺第二 阿卡蒂奥之小儿子　第四代 菲兰达·德卡皮奥 奥雷连诺第二之妻　第四代 佩特娜·柯特 奥雷连诺第二之情妇　第四代 霍·阿卡蒂奥（神学院学生） 奥雷连诺第二之长子　第五代 梅梅（雷纳塔） 奥雷连诺第二之次女　第五代 巴比洛尼亚 梅梅之夫　第五代 阿玛兰塔·乌苏娜 奥雷连诺第二之小女儿　第五代 加斯东 阿玛兰塔·乌苏娜之夫　第五代 奥雷连诺·布恩蒂亚（破译手稿者）梅梅之子　第六代 有尾巴的婴儿 奥雷连诺·布恩蒂亚之后代　第七代 —————— 第一章</description>
    </item>
    <item>
      <title>初篇—我的第一篇博客</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/fad55e02cc0d7d70db5713a3197d37e4/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2012 22:15:05 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/fad55e02cc0d7d70db5713a3197d37e4/</guid>
      <description>RT。&#xA;多年没有认真的，较真的写过类似于日记相关的东西了，&#xA;平时在记事本中的各种记录都是用了就删了，回首来处，暗尘飞，无痕迹。&#xA;于是想起，在网络的某个角落保存属于自己的记忆。&#xA;毕业至今，工作以近四年，压力和乐趣并存。&#xA;扪心自问，成长的速度却还是不甚理想。&#xA;依稀记着新毕业，第一份工作的时候，人事主管问我的职业规划，&#xA;我坚定的选择了做一个纯粹的技术型人员。然而，我终于还是没能走上这条路。&#xA;仔细想想，当初在JC的生活简单而又充实，各方面的成长自己都能感受的到。&#xA;11年上旬，工作的将满第三个年头吧。我开始带着同事一起开发了。&#xA;从性能改善开始，那个时候那么纯粹的，那么明确的想做好一件事。&#xA;奋战了几个礼拜，终于完成，虽然好多东西没有达到自己最初始的期望，&#xA;但是，毫无疑问，在限定的工期和作业条件下，同事和我都尽了最大的努力。&#xA;至今，带项目组已近一年有余，感受却是慢慢的在变化了。&#xA;从最开始的，设计+管理慢慢的演变到了管理+疑问解答，角色和所做的工作都在&#xA;变化，心境也是自然不同的。&#xA;这种变化很难描述，但是却是充满着矛盾的，&#xA;我尝试着引导大家尽可能的完成的尽善尽美，但是并非每个人都能够理解这种做法。&#xA;家境和经历的不同，让大家对于工作的态度也不尽相同。为了平衡这种不同。&#xA;我花费了巨大的精力。&#xA;虽然现在项目组发展的比较平稳，但是始终觉着，一个项目组想要平稳高效&#xA;的前进，需要完善的制度，和相当的执行力，监督能力，奖惩措施。&#xA;只靠个人魅力，领导力的团队，时长了，必然会有各种各样的矛盾。&#xA;最近确实很辛苦，休息了9天了….&#xA;明天需要干劲十足。 fighting！！！&#xA;呃，开通博客三天内不允许发表文章。。。先写着吧，日后发表，就这样，</description>
    </item>
    <item>
      <title>睡是千金</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/258db12c633dbdfcb47e389d2081f557/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2012 15:32:08 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/258db12c633dbdfcb47e389d2081f557/</guid>
      <description>我们知道，睡眠对于&#xA;大脑&#xA;健康是极为重要的。人一般需要有8个小时以上的睡眠时间，并且必须保证高质量。如果睡眠的时间不足或质量不高，那么对大脑就会产生不良的影响，大脑的疲劳就难以恢复，严重的可能影响大脑的功能。如果&#xA;睡眠不足&#xA;或睡眠质量差，就应适当增加睡眠的时间，比如夏天&#xA;午睡&#xA;片刻，并且要设法改善睡眠状况等。 按照一般的观点，睡眠是消除大脑疲劳的主要方式。如果长期睡眠不足或睡眠质量太差，就会严&#xA;重影&#xA;响大脑的机能，本来是很聪明的人也会变得糊涂起来。很多人患上了&#xA;神经衰弱&#xA;等疾病，很多时候就是因为严重睡眠不足引发的。 总之，一个人的一中，有三分之一多的时间是在睡眠中度过的。政党的良好睡眠，可调节生理机能，维持神经系统的平衡，是生命中重要的一环。睡眠不良、不足，第二天就会头错脑胀、全身无力。睡眠与健康工作和学习的关系甚为密切。 失眠会有什么症状&#xA;1、睡眠中间易醒：睡眠后脑子仍保持一定的警觉程度，周围稍有响动就被惊醒，一夜之间反复多次，实际睡眠时间较少，第二天头脑昏沉沉的，感觉疲惫无力。&#xA;2、入睡困难：躺在床上以后，脑子越来越清醒，过去的事情象电影一样，不停地在脑子里显现着，越是强迫自己不去想这些事，越易引起烦躁，越不能入睡，就这样翻来覆去无法入睡，一直要折腾一二个小时才能入睡。 3、提前醒来：是指早晨醒来的时间总是提前，醒来时往往天还未亮，而且醒来后再也难以成眠，和无法入睡一样，也缩短了睡眠时间。早醒是抑郁症的早期信号，早醒之后，随之而来的往往是浮想联翩。 4、夜长梦多：失眠多梦往往并称，夜间梦境纷纭、睡卧不宁，晚上睡眠质量差、白天工作效率低。正常睡眠的人做梦，梦后对梦境基本遗忘。相反，对梦境的记忆越清晰，睡眠的质量就越低。&#xA;要想提高睡眠质量，入时间必须注意； 能取得较好的睡眠质量的入睡时间是晚上9点到11点，中午12点到1点半，凌晨2点到3点半，这时人体精力下降，反应迟缓，思维减慢，情绪低下，利于人体转入慢波睡眠，以进入甜美的梦乡。 什么样的睡眠才是最好?睡眠应该是一种无意识的愉快状态。 ①闭目入静法。上床之后，先合上双眼，然后把眼睛微微张开一条缝，保持与外界有些接触，虽然，精神活动仍在运作，然而，交感神经活动的张力已大大下降，诱导人体渐渐进入睡意蒙胧状态。 ②鸣天鼓法。上床后，仰卧闭目，左掌掩左耳，右掌掩右耳，用指头弹击后脑勺，使之听到呼呼的响声。弹击的次数到自觉微累为止。停止弹击后，头慢慢靠近睡枕，两后自然安放于身之两侧，便会很快入睡了。 (4)睡眠诱导。聆听平淡而有节律的音响，例如：火车运行声、蟋蟀叫、滴水声以及春雨淅沥淅沥声音的磁带，或音乐催眠音带，有助睡眠，还可以此建立诱导睡眠的条件反射。 (5)饮热牛奶法。睡前饮一杯加糖的热牛奶，据研究表明，能增加人体胰岛素的分泌，增加氨酸进入脑细胞，促使人脑分泌睡眠的血清素；同时牛奶中含有微量吗啡样式物质，具有镇定安神作用，从而促使人体安稳入睡。 (6)合适的睡姿。睡眠姿势当然以舒适为宜，且可因人而异。但睡眠以侧卧为佳，养生家曹慈山在《睡诀》中指出：“左侧卧屈左足，屈左臂，以手上承头，伸右足，以右手置于右股间。右侧卧位反是。”这种睡眠姿势有利于全身放松，睡得安稳。 (7)若疲劳而难以入睡者，不妨食用苹果、香蕉、橘、橙、梨等一类水果。因为，这类水果的芳香味，对神经系统有镇静作用；水果中的糖分，能使大脑皮质抑制而易进入睡眠状态。 (8)若因出差在外，不适应环境而致失眠时，应先有思想准备，主动调适，有备无患，不致因紧张担心睡不好。同时还可采用以上助眠之法，则可避免失眠。 采用上述诸法，做到寝时不言谈，不思索；先睡心，再睡眠，即：睡前不过度用脑，上床后排除一切杂念，保持安静；另外，注意卧室环境清静，空气新鲜，床铺硬软适宜，则能提高睡眠质量。睡得好，起床后精力自然充沛。 祝你早日摆脱失眠困扰，一觉睡到大天亮！！！ 现代医学家证实，食疗对于失眠来说是最好的治疗方法，优于安眠药，无副作用。下面介绍数则以供试用： (1)食醋一汤匙，倒入一杯冷开水中饮之，可以催眠入睡并睡得香甜。 (2)经常失眠者，用莲子、龙眼、百合配秫米(粟米)熬粥，有令人入睡的疗效。 (3)血虚失眠者，可常服藕粉，或用小火煨藕加蜂蜜适量吃；也可用龙眼肉10g，红枣5个去核，蒸鸡蛋一个食用，每日一次。 (4)心虚、多汗、失眠者，用猪心一个切开，装入党参、当归各25g，同蒸熟，去药，吃猪心并喝汤，有良效。 (5)因高血压而致的失眠者，用芭蕉根50g，猪瘦肉100g，同煮服用，能催眠入睡。 (6)怔忡不安而失眠的病人，取芭蕉根50g，猪瘦肉100g，同煮服用，能催眠入睡。 (7)神经衰弱的失眠患者，可取莴笋浆液一汤匙，溶于一杯水中。由于这种乳白汁液具有镇静安神功能，所以有一定的催眠疗效。 (8)临睡前吃苹果一个。或在床头柜上放上一个剥开皮或切开的柑橘，让失眠者吸闻其芳香气味，可以镇静中枢神经，帮助入睡。 (9)洋葱适量捣烂，装入瓶内盖好，临睡前放在枕边嗅闻其气，一般在片刻之后便可入睡。 你可以试一试以下方法： 治疗失眠的50种方法 1,吃安定片2,睡前喝热牛奶…… 3,临睡前喝点热牛奶,用热水泡脚30分钟左右4,洗个热水澡?5,躺在床上后虾米也不要想……或者在无意识状态下数数羊或者其它什幺动物,数女人也好…… 6,听古典音乐and背红宝书…7,喝脑白金8,买一个”好眠工房”的安睡枕头,效果很好?马上入睡?9,喝点酒,醉倒10,到街上散步,听听已经听得很熟了的歌11,吃点褪黑素试试,最主要是精神放松?12,喝醋!要捏着鼻子一口喝下去,奇爽啊! 13,以头撞墙先,要不就先做200个俯卧撑14,晚上出去跑5千米,对你放松有好处,也锻炼了身体洗个澡喝点水保证倒床就睡15,不要很早睡下去,否则就会躺在床上睡不找,还有不要有心理负担,你现在估计老是怕今晚又睡不着吧?这种心理其实也是导致失眠的一个重要因素?不要老想今天不要失眠,今天我要睡觉,好了睡吧之类的老是想让自己睡着之类的想法,因为没有失眠的人睡觉是不会去想这些的,好象很乱,不要老想着我一定要睡觉?16 1?失眠是神经衰弱的一种,建议,去医院开些调节神经的要,2?要不就去看看老中医用中药调节一下3?可能最近运动较少,多参加些体育锻炼17,下午做点大运动量的活动,比如打打篮球,爬山等等,保证你睡得很香~~~~~18,睡觉前先喝杯牛奶,然后点上熏衣草的香熏精油或者带有熏衣草味道的香熏蜡烛都可以!19,打会游戏试试?对我来说还是蛮管用的?偶也是苦命人,经常加班通宵,不过第二天不用上班的说?20, 一个非常有效的方法:躺在床上,一点也不动,这期间想什幺不重要,不过可能会很不舒服,比如说这儿痒哪儿疼的,但是一定要忍住,不能动,一点也不能动,这样最多10分钟绝对能睡着?21,喝白兰氏鸡精吧!22,睡前看一本无聊的书就会很快睡着的23,在XX以后体内会分泌促进睡眠的激素?还有就是形成习惯,不困的时候绝对不上床,或者上床以后看书,看电视直到困,然后上床,要坚持下来?24,想睡觉太容易了,家里有摆钟幺?盯着钟摆看个10分钟,默默数着摆了多少下,还没数完站着就能睡趴下????25,用热水洗脚后上床闭上眼睛幻想自己泡在温暖的温泉里,周围是明媚的阳光,不远处有俊男美女?????26,高招来了,千万要试一下哟意守丹田,或者脚心,不想其它事.全身放松,感觉自己与世界融为一体,舌尖轻放在上齿根,吸气好象从全身毛孔里进入丹田(脚心),呼气好象从丹田(脚心)经全身毛孔出来.放松再放松,无所思无所求.然后,不知不觉中睡着了27,1?练瑜珈!把自己想象成一堆棉花一样躺在床上……2?再有就是喝点酒,最好是高度de,喝完以后跑楼梯跑到跑不动为止,然后,倒在床上就睡!28,数青蛙,这个方法虽然老,不过还是有效的,你能从1数到1000只,我把这个ID送给你,具体是这样的:一只青蛙一张嘴,两只眼睛,四条腿,两只青蛙两张嘴,四只眼睛八条腿……一千只青蛙一千张嘴,两千只眼睛,四千条腿?不过你不用担心,你不会数到1000的,随便在哪里都适用?29,寻找一段自己忘记的回忆,(比如自己和前任GF的许多第一次,第一次说话,第一次对视,第一次牵手,第一次吃饭,第一次发呆,第一次…)经常我想着想着就睡着了…特别是当你看了一部爱情片,或者刚才看见了一对亲蜜的情侣,总之,要有心境才适用30,考虑一些很无聊的问题:比如:为什幺人要分男女呢?为什幺人要工作啊,为什幺人要吃饭呢?为什幺人有情感呢?反正就是越无聊越好,这个也很容易入睡,一般是左脑和右脑进行辩论,很好玩,不过这个有危险,不推崇,因为有次我居然想了一个问题,自己和自己辩论了一夜没睡着了,反正很精神了,~~~但一般还是很容易睡着的31 失眠的最基本定义就是睡眠障碍?可以表现为入睡困难;早醒;睡眠中易醒;醒后再难入睡;睡眠质量下降,多梦;睡眠时间明显减少等?失眠的发病率很高?很多因素可造成失眠:(1)精神因素;(2)躯体疾病;如神经官能症?高血压病?肿瘤?脑血管疾病?肺结核?冠心病?肝病?甲状腺功能亢进等;(3)年龄因素:年龄越大失眠发生率越高;(4)其它:如脑力劳动者,用脑过度,环境周围吵闹,过度饮酒?饮茶及咖啡?失眠可分为:入睡困难?早醒及易醒?最主要的症状为睡眠不足,还常可伴随许多不适症状及精神表现?严重失眠还会诱发一些心身性疾病?【治疗】一?不要紧张,树立信心,寻求合理?有效的方法战胜失眠,失眠不是一种严重疾病,1天或几天少睡几个小时没啥关系?可以配合食疗?中药?西药?针灸?理疗?气功等?二?对于继发性失眠,以处理引起失眠的基本疾病或情况为主,一般来说,对失眠的病因解决后则失眠就会不治而愈?三?对原发性失眠的治疗,最重要的是调整睡眠习惯,恢复正常的生物节律,睡眠时间各人不同,睡眠时间短些对人体并无多大影响?四?一般失眠症经过病因?心理?躯体松驰治疗即可治愈?安眠药是在必要时才用,且是暂时的,不可长期服用?否则,易产生耐受性和依赖性?五?临床上常用的安眠药分3大类,即苯二氮卓类?巴比妥类和其它非巴比妥类?服用安眠药的患者不可驾驶车辆和操纵机器,以免发生事故?对儿童使用安眠药是很不适当的,老年病人应慎重使用,肝肾功能减退者慎用,哺乳期妇女及孕妇忌用?以上药物的剂量及用法,须遵医嘱?32,失眠是指睡眠时间不不足?深度不够,使机体难以恢复的睡眠障碍?良好的睡眠使人体各组织?细胞得到充分的自身修复,脑力和体力得以恢复,才能保障健康?失眠则损害健康?我们对失眠并不陌生,那种彻夜难眠的滋味实在难受?在经济高速发展的今天,各种原因导致失眠人数剧增,失眠已成为严重威胁人民健康的社会问题?1.失眠的原因造成失眠的原因很多?精神紧张?兴奋?抑郁?恐惧?焦虑?烦闷等精神因素常可引起失眠;工作和学习压力过重?环境改变?噪音?光和空气污染等社会环境因素是另一重要原因;晚餐过饱?睡前饮茶和咖啡这些不良生活习惯也会造成失眠?2.失眠的危害根据睡眠障碍的表现,失眠可分为入睡困难性失眠?续睡困难性失眠?早醒性失眠三种类型?由于失眠者入睡困难?多梦易醒?睡眠质量不高,必然使机体得不到充分休息,不能有效的消除疲劳,所以多有轻重不同的神经精神障碍的表现?诸如精神不振?头昏脑胀?耳鸣?健忘?抑郁?烦闷?注意力不集中?思维能力下降,效率降低,易导致神经衰弱?另外失眠使机体抵抗力下降,易招致感染多种疾病?长期失眠必会降低身体素质,加速衰老?3.失眠的预防与保健主要应做好以下几方面:①以清淡而富含蛋白质?维生素的饮食为宜?②参加气功?太极拳等强调精神力锻炼的运动,提高神经的调节能力?③生活有规律,定时上床,晚餐不宜过饱,昨前不饮茶和咖啡等刺激性饮料?④眠纳多宁?卵磷脂等保健食品,有很好的调节神经功能方面的作用,有助于改善睡眠?33,病因症状失眠是指睡眠时间不足,或睡得不深?不熟,可分为以下三种:(1)起始失眠:是入睡困难,要到后半夜才能睡着,多由精神紧张?焦虑?恐惧等引起?(2)间断失眠:是睡不宁静,容易惊醒,常有恶梦,中年人消化不良的,常易发生这种情况?(3)终点失眠:是入睡并不困难,但持续时间不长,后半夜醒后即不能再入睡,老年人高血压,动脉硬化?精神抑郁症患者,常有这类失眠?由于失眠,使大脑兴奋性增强,造成入睡困难?睡眠浮浅?易惊醒,多梦早醒?患者因夜眠不足,白天精神萎靡,注意力不集中,胃口不好,一些人同时兼有耳鸣??健忘?手颤?头脑昏胀沉重?容易动怒等症状?失眠又会引起心理推移,患者颇感身心负担沉重?中医称”失眠”为”不寐”,认为其成因很多,有”胃不和则卧不安”?”虚劳虚烦不得眠”等说,它同心?肝?脾?肾脏器失常及阴血不足有关?神经衰弱者多见此症?自疗注意事项(1)自疗失眠不能依赖药物,应该注意消除引起失眠的原因,力求心理平衡,结合体疗改善体质,效果将会更好?(2)劳逸适度,改变不良生活习惯?戒烟?酒?忌辛辣刺激食品,如咖啡?浓茶等?晚餐不要过饱?(3)适量选食一些有助于神经功能的食品?如河鱼?海鱼?牡蛎?虾?泥鳅?猪肝?猪腰?核桃?花生?苹果?蘑菇?豌豆?蚕豆?牛奶等?(4)睡前半小时不再用脑,在安宁的环境中听听柔和优美的音乐?难以入睡者还可以作一些外出散步之类的松散活动?(5)上床前以40℃-50℃温水洗脚后,搓揉脚底片刻?冬天更应该将脚部搓至温热?(6)忌用热性补药,如鹿茸?人参?附子等?(7)经常参加种花养草等园艺活动,陶治性情,消除紧张焦虑情绪,使心理趋于平衡?(8)睡前喝一杯牛奶或吃一点甜食,有助于提高睡眠质量?(9)清早迎着太阳活动,锻炼半小时左右,有助于体内生物钟的调整?自治疗法1.成药自疗法(1)安定,2.5-5毫克,睡前服?(2)速可眠,0.1-0.2克,睡前服?(适合不易入睡者)?(3)补中益气丸,每次9克,每日2-3次,温水吞服?用于气虚乏力,精神疲倦?舌边齿印?胃口差者?(4)龙胆泻肝丸,每次9克,每日2-3次,温水吞服?用于舌苔厚腻?心烦易怒?小便黄红者?(5)礞石滚痰丸,每次2克,每日3次,温水吞服?用于喜食油腻?酒?糖而引起的湿热内生?舌苔厚黄?大便硬结?胸口闷胀?梦多而梦景奇怪者?(6)安神补心丸,每次15粒,每日3次,温水吞服?(7)养血安神糖浆,每次1-2匙,每日3次?2.验方自疗法(1)黄精30克?玉竹30克?决明子9克?川芎3克,每日1帖,分2次煎服?(2)等量酸枣仁?紫丹参研粉,每次6克,每日2次(下午?晚上各一次),温水吞服?(3)桑椹子(桑树果,熟者佳)30克,煎汤服?用于年老失眠而大便硬结者?(4)鲜花生叶30克,分2次煎服,每日1帖?3.饮食自疗法(1)莲子肉(去皮带芯)30克,龙眼肉5克,烧制点心或煮粥食用?(2)猪心1只?大枣10枚,加调料煮食?(3)鸡蛋黄2枚?川连6克?黄芩10克?白芍12克?生地30克?阿胶10克(另烊),每日1帖,分2次煎服?(4)红枣30克(撕裂)?淮小麦60克?炙甘草10克,分2次煎服,每日1帖?(5)葱白8根?大枣15个?白糖5克?用水2碗熬煮成1碗,临睡前1次服完?本方用治神经衰弱失眠症?临睡前用热水烫脚,多泡些时间,水凉再加热水?同时服用此方,疗效更好?(6)大葱(取白)150克切碎放在小盘内,临睡前把小盘摆在枕头边,便可安然入梦?本方用治神经衰弱失眠症,具有宁心安神之功效?(7)葱白7根?大枣20枚?加水煎服?本方用治虚劳烦闷不得眠,具有养心安神之功效?4.外治自疗法(1)敷脐法:等量珍珠粉?丹参粉?硫磺粉拌匀,再拌适量麻油敷于脐部,外盖塑料薄膜胶布固定,3-5天更换?(2)按摩穴位法:取涌泉?太溪?失眠三穴,用指端按掐穴位各3-5分钟?如果结合温水洗足后按掐效果更佳?太溪穴:位于内踝骨后缘与跟腱的中点?失眠穴:位于内踝骨与外踝骨连线,在脚底的中点?涌泉穴:位于前脚掌1/3之处凹陷中?5.其它疗法参加太极拳锻炼?佩香法:朱砂30克?磁石30克?琥珀3克,研成粉装在布袋内,睡前放压发帽内戴在头上?药汁洗足法:磁石50克?菊花10克?黄芩10克?夜交藤30克,煎成汤,睡前浸足20分钟?梳理头皮法:睡前取梳齿不尖锐的木梳,从前额经头顶向后枕梳行,先中央渐至两侧,反复梳理15分钟左右?梳理时静心体验其乐趣?手法轻重以舒适为度?药枕法:杭菊花?灯芯草各250克作枕头芯用?常用有效?风油精涂穴法:在心烦胸闷?头昏脑胀不能入睡时,用风油精涂擦太阳?风池两穴?太阳穴位于外眼角向后一寸凹陷中?风池穴:位于头后枕部?颈项大筋两侧向上推至骨下凹陷中?避免误诊常用西药镇静安眠药,如利眠宁?安定?安宁会引起白天精神萎靡?记忆力下降?思维迟钝?血压下降?胃口差?便秘?手抖等症,剂量较大而长期服用又会产生耐药性,并可成瘾,睡眠质量反而下降直至无效?男子还可导致阳痿?久服突然停药或减量会出现惊厥?兴奋?烦躁等不良反应?因此,用药时应当注意?患者夜间苦于失眠,妄想不止,疑虑丛生,以致症状日渐增多?失眠也更难治愈?35,每天早上喝蜂皇浆把自己给治好的蜂皇浆对神经衰弱有好处,超市里20来块钱就可以买一大瓶?36,桑拿37,六味地黄丸38,找个女朋友吧~~39,吃枣仁40,安神补脑液41,荷尔蒙可以治疗男性失眠 美国的研究人员15日表示,男士随着年龄增长经常会失眠,这可能会引致他们的荷尔蒙水平出现改变,导致他们的腰围日大?记忆衰退和出现更严重的失眠问题? 这项对一百四十九名十六至八十三岁健康男士进行的研究显示,协助男士们更充足的眠,可间接地提供一种形式的荷尔蒙治疗,这可能有助避免出现一些老化迹象?芝加哥大学研究员云考德在监察这些男性的睡眠模式及荷尔蒙水平后,发现卅六至五十岁男性在分泌人类成长荷尔蒙达到高 时,熟睡的情况大幅减少? 研究结果显示,由青年到中年阶段,生长荷尔蒙的水平下降七成五,部分人在步向老年时,荷尔蒙水平会继续大幅下降? 云考德在美国医学会议上撰文道:”虽然仍未清楚熟睡情况减少会产生什幺临床影响,但生长荷尔蒙的水平降低,跟脂肪组织增加?腰部过肥?肌肉减少和运动量减少有关?”专家认为,为男性提供荷尔蒙治疗,可能有助改善他们的睡眠习惯,从而提高他们的荷尔蒙水平,而中年女性则不会像中年男性那样较少出现熟睡的机会? 42,失眠药膳小麦甘枣汤浮小麦100克,炙甘草20克,大枣30克,百合50克,每日一剂水煎服?宜用于妇女更年期失眠健忘者?枣仁地黄泥酸枣仁30克?生地黄100克?白砂糖50克,共捣如泥置于瓷缸中,以沸开水冲之,焖泡20分钟即可食之,每日2次?适用于肝胆火旺引起的彻底不眠者?桑螵龙牡散桑螵蛸?生龙骨?生牡蛎各等份,共研细末,每日3次,每次6克以盐开水送服?久治不愈的失眠患者可食之?山药肉奶羹将羊肉500克洗净切片和生姜25克用文火清炖2小时后,捞出姜?肉,在汤中加入洗净的淮山药100克,煮烂,然后用加牛奶200毫升,食盐少许,沸后即可食用?心肾不交而致稍睡,即醒者食之最宜?罗布麻速溶饮即罗布麻叶500克,加水适量煎煮3次,去渣留液后将3次药液合并,再以文火煎煮浓缩到将要干锅时,停火晾凉,然后拌入干燥的白糖粉500克将药液吸净,混合晒干压碎,装瓶备用?用时以沸水冲开代茶饮,每次10克?对高血压患者的烦躁失眠有良效?43,失眠的自我按摩一?先取坐位,全身放松,全神贯注?1.双手握拳,用拇指关节沿脊柱旁两横指处,自上而下慢慢推按?2.用右手中间三指摩擦左足心涌泉穴;然后换成右足心?二?然后脱衣仰卧于被盖内,双目自然闭合?1.用两手食指第第二节内侧缘从两眉内侧推向外侧?2.用两手中指端轻轻揉按太阳穴3.用两手拇指罗纹面,沿两侧颞部由前向后推摩?4.用手掌根部轻轻拍击头顶囟门处?5.用两手拇指端揉按风池穴?6.将两手迭放在腹部,然后用手掌大鱼际轻轻揉按中脘穴?7.将两手移至下腹部,然后用手掌大鱼际徐徐揉按丹田?44,sy一次,如果不行就两次45,维生素B1+谷维素.46,中国灸47,有个小偏方,对你也许有用:去药店买”蝉脱”(就是蝉退下来的皮)?一两蝉脱加五百克水,用小火烧开?去掉蝉脱,喝水(这时水应该只剩一杯左右了)?连喝五天如果不见效就不要再喝了?呵呵?PS:买二元钱蝉脱就行了?如果买五元钱的,够你喝一个月的?48,方法一:拿个勺子,然后拼命集中你的注意力,让它变弯,变弯,变弯,变弯,变弯……结果不是勺子变弯,就是你睡着……方法二:用力扣齿(就是上下牙互咬)N次,直到觉得累为止,休息1分钟,再扣齿……直到睡着……方法3:拼命摩擦自己手掌,摩擦得越烫越好,然后贴在自己眼皮上,凉下来再摩擦……方法四:数自己的呼吸,心里想着呼~~吸~~呼~~~吸……直到睡着49,唱歌!!唱到想睡为止!50, 哪些饮食可催眠?水果 因过度疲劳而失眠,可吃一些苹果?香蕉?梨等水果,这些水果属碱性食物,有抗肌肉疲劳的作用?糖水 因烦躁发怒而难以入睡时,可饮一杯糖水?果糖在体内可转化成大量血清素,及时补充大脑,使大脑皮层受到抑制而进入睡眠状态?小米 小米性微寒?味甘,能健胃安眠?用小米煮粥,睡前服用,易安然入睡?酸枣仁粥 酸枣仁15克;捣碎后煮汁除渣,加适量粳米熬粥,睡前服用,对各种失眠及心悸均有疗效?莲子粉粥 将莲子煮&#xA;点赞 收藏 分享 文章举报 打杂人&#xA;博客专家 发布了430 篇原创文章 ·</description>
    </item>
    <item>
      <title>463个生活小窍门 找找你需要的！(201-463)</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/c906e0b0b3c56274327964dd614d7b91/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2011 17:43:44 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/c906e0b0b3c56274327964dd614d7b91/</guid>
      <description>201 、巧刮鱼鳞:将鱼装一较大塑料袋里，放到案板上，用刀背反复拍打鱼体两面的鳞，然后将勺伸入袋内轻轻地刮，鱼鳞即可刮净，且不外溅。&#xA;202 、鲜蛋与生姜、洋葱不能混放，生姜和洋葱有强烈气味，易透进蛋壳上的小气孔，使鲜蛋变质。粮食与水果混放，则水果易干瘪、粮食易霉变。&#xA;203 、巧煮面条:煮面时在水面加一汤匙油，面条就不会沾了，还能防止面汤起泡沫溢出锅外。&#xA;204 、买肉常识:看肉色，新鲜肉肥肉乳白，瘦肉粉红。如肥肉发黄或肉呈黑紫色有淤血，不能要。含瘦肉精的肉则特别鲜亮，色泽红艳。&#xA;205 、煮挂面时不要等水沸再下，当锅底有小气泡往上冒时就可下面，搅几下盖锅煮沸，适量加冷水，再盖锅煮沸即熟。这样煮出的面，面柔而汤清&#xA;206 、毛巾科学消毒法:将毛巾先用开水煮沸10分钟左右，再用肥皂洗涤，然后用清水充分洗净，最后将毛巾折叠好放入微波炉中，加热5分钟。&#xA;207 、将白菜帮叶切斜片，锅内油热后放花椒10粒左右，炸黑后放白菜，紧跟将一小酒杯米醋入锅，翻炒后勾淀粉少许，此菜有助防流感。&#xA;208 、亮光可以帮助你早起，在床头准备一盏明灯，闹钟一响就打开，坚持下去，有一天你会发现，每天起床后你都会精神奕奕。&#xA;209 、9种让你笑容绽放的食物:芹菜、乳酪、绿茶、洋葱、香菇、芥末、无糖口香糖、薄荷、水；常食这些食物可消除口臭、防止蛀牙。&#xA;210 、背阴客厅的“亮”招:补充人工光源。厅内色调统一，忌沉闷。选白榉、枫木饰面哑光漆家具并合理摆放。地面砖宜亮色，如浅米黄色光面的&#xA;211 、识别假蜂蜜:在蜂蜜中加入少量冷开水，也可滴几滴碘酒或酒精，如滴入物呈紫、绿或红褐色的，就是假蜂蜜。&#xA;212 、头皮屑过多可通过饮食改善。多吃碱性食物如水果、蔬菜、蜂蜜等；多吃含维生素B2、B6食物，如动物肝、肾、心、奶类、蛋黄、麦胚等&#xA;213 、挑选瓷器餐具时，用食指在瓷器上轻轻拍弹，如发出清脆的罄一般的声响，表明瓷器胚胎细腻、烧制好，如拍弹声发哑，则有破损或瓷胚质劣&#xA;214 、枕头应有一定弹性，但过强也不好，头部不断受到外加的弹力作用，易产生肌肉疲劳和损伤。如弹簧枕、气枕等，都不能算是有利健康的枕头&#xA;215 、鉴别香油:纯正香油色泽透明鲜亮，不纯香油有混浊物。冰箱中低温存放24小时后，纯正香油保持晶莹剔透液体状，不纯香油则有明显结晶&#xA;216 、表面多刺、多斑、釉质不够均匀甚至有裂纹的陶瓷品，其釉中所含铅易溢出，不宜做餐具。瓷器粘合剂大多含铅高，瓷器补过后也不宜做餐具&#xA;217 、冬季当心“低热烫伤”！热水袋内水温不要太热，热力表面不要直接贴近皮肤。糖尿病人或末梢感觉神经迟钝者及婴幼儿最好不用热水袋取暖&#xA;218 、挑选熟透的西红柿，将柿肉挖出，搅拌均匀，敷在眼睛上，约十分钟后用湿毛巾擦掉。此法可淡化黑眼圈，同时还可延缓眼周皮肤的老化。&#xA;219 、苹果的另类疗效:治疗头痛！头痛时，把苹果磨成泥状，涂在纱布上，贴在头痛部位，头痛症状可减轻。&#xA;220 、减少电脑伤害策略:连续工作1小时后应休息十分钟左右。室内光线要适宜，且保持通风干爽。注意正确的操作姿势。保持皮肤清洁。&#xA;221 、苹果的另类疗效:消除口臭！用苹果汁刷牙，可消除口臭，还可保持牙齿洁白，但切记刷完后要再用牙膏刷一遍牙。&#xA;222 、用大号针头的废旧注射器，把胶水或其他无色、无腐蚀、流动性较好的粘合剂，均匀适量注入西服的气泡处，再熨干、熨平，西服会挺括如初&#xA;223 、开启干白葡萄酒的软木瓶塞:将酒瓶握手中，用瓶底轻撞墙壁，木塞会慢慢向外顶，当顶出近一半时，停，待瓶中气泡消失后，木塞一拔即起&#xA;224 、仰卧位是护送急症病人的常用体位。如病人处于昏迷状态，还应将其头部偏向一侧，以免咽喉部分泌物或呕吐物吸入气管，引起窒息。&#xA;225 、毛巾常洗且每隔一段时间用肥皂、洗衣粉或碱液煮沸数分钟，可防发硬。煮沸时毛巾应全部浸水中，以免与空气接触发生氧化而降低柔软度&#xA;226 、将急症病人护送医院时，心力衰竭或支气管哮喘病人适用坐位；一侧肺炎、气胸、胸腔积液病人适用侧卧位，且歪向患侧，有利保持呼吸功能&#xA;227 、袋装牛奶冬季或冰箱放置后，其油脂会凝结附着在袋壁上，不易刮下，可在煮之前将其放暖气片上或火炉旁预热片刻，油脂即溶。&#xA;228 、冬季室内湿度不够易诱发疾病！家中应配备加湿器，此外，向地上洒些水、用湿拖把每天拖几次地，或在室内养几盆水仙花也能增加湿度！&#xA;229 、毛衣穿久了，有些部位会磨得发亮，可用醋、水各半的混合液在发亮部位喷洒一下，再洗涤，就可恢复原样。&#xA;230 、辨识鲜鱼:鲜鱼外表鲜艳、鱼体完整无损害、鳞片整齐、眼球清晰、鳃无异味、肌肉坚实有弹性；冻鱼除以上要求外，表层要无干缩、油烧状&#xA;231 、巧克力不宜放冰箱中冷存！巧克力在冰箱中冷存后，一旦取出，在室温条件下其表面会结出一层白霜，且极易发霉变质，失去原味。&#xA;232 、清洗钻石:先将钻饰放盛有温和清洁剂或肥皂的小碟中约半小时，再用小软刷轻刷，用自来水冲洗后擦干即可，冲洗时将水池堵住，以防万一&#xA;233 、市场上的海蟹以梭子蟹为多，也称枪蟹，优质的枪蟹蟹体暗紫发青，比较重，蟹甲有青白色云斑，两尖角无损，四对足硬朗。&#xA;234 、很多除油烟机上有油盒，油满倒掉后，油盒很难清洗，可在干净油盒里先放点水再安在油烟机上，让油滴在水上，快满时一倒，油就全出来了&#xA;235 、白色毛衣穿旧了会逐渐发黑，将毛衣清洗后放入冰箱冷冻1小时，再取出晾干，即可洁白如新。</description>
    </item>
    <item>
      <title>暗宇宙里的隐秘生活</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/d42552ce767d673c8f0820a79594d909/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Dec 2010 21:06:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/d42552ce767d673c8f0820a79594d909/</guid>
      <description>时间: 2010-12-15 10:58 来源: 《环球科学》2010年第12期 暗物质和暗能量构成的“暗宇宙”，与我们的宇宙交织在一起。虽然看不见也摸不着，但暗宇宙中的暗居民们或许过着跟我们一样丰富精彩的隐秘生活。&#xA;▲暗物质通过引力将宇宙塑造成了一个由星系构成的网络。理论学家现在猜测，暗物质或许还会施加其他作用力。这张图片来源于2005 年的千禧模拟（Millennium Simulation）项目，描绘了一片宽约16 亿光年的宇宙区域中物质的分布状况。&#xA;撰文 冯孝仁（Jonathan Feng）&#xA;马克·特罗登（Mark Trodden）&#xA;翻译 虞骏&#xA;两条互不相干的理由让科学家相信，宇宙中充斥着某种未知形式的物质——暗物质。一是恒星、星系和气体云团的运动方式，就好像它们受到了不可见物质引力的牵引。二是放射性衰变之类的过程提出的难题，可以用一些迄今未知的粒子来合理解释。&#xA;通常认为暗物质由WIMP粒子构成，这种粒子几乎不与可见世界发生相互作用。孤僻是它的必要条件。&#xA;或者至少可以说，这是常见的假设。暗物质有没有可能实际上拥有丰富精彩的内部生活？努力想弄明白暗物质由什么东西构成的粒子物理学家认为，它们能够通过一大堆作用力发生互动，其中就包括某种我们的眼睛完全不可见的“光”。&#xA;1846 年9 月23 日，德国柏林天文台台长约翰·戈特弗里德·伽勒（Johann Gottfried Galle）收到一封信，一封即将改变天文学发展进程的信。寄这封信的是一个法国人，名叫于尔班·勒威耶（Urbain Le Verrier）。他一直在研究天王星（Uranus）的运动，得出了如下结论——天王星的轨迹无法用当时已知的、作用于其上的引力来完全解释。于是勒威 耶提出，必定存在一个当时尚未观测到的天体，它的引力干扰了天王星轨道，而且干扰方式刚好能够解释观测到的异常运动。就在当天晚上，伽勒将望远镜瞄向了勒 威耶指明的方向，发现了太阳系的第八大行星——海王星（Neptune）。历史在现代宇宙学中再度上演——天文学家观测到宇宙中的异常运动，推测存在新的 物质，然后努力去寻找它们。这次扮演天王星角色的是恒星和星系，我们看到它们正以一种不应该有的方式在运动，扮演海王星角色的则是我们推断存在却迄今未能 观测到的东西，现在暂时被称为暗物质（dark matter）和暗能量（dark energy）。根据我们看到的那几类异常现象，我们能够搜集到一些与它们有关的基本事实。暗物质似乎是一片不可见粒子的海洋，它们充斥在空间各处，密度 并不均匀；暗能量则均匀分布，就好像与空间本身的结构交织在了一起。科学家还没能再现伽勒当年的壮举——将望远镜指向天空便明确无误地瞥见了未被看到的目 标，但令人心动的线索及暗示，比如粒子探测器里的神秘信号，数量却在不断增长。&#xA;尽管海王星是作为暗中影响天王星的一股神秘力量而被发现的，但它本身也是一颗令人着迷的星球。这样的情况会在暗物质和暗能量身上再现吗？尤其是暗物质，科 学家开始考虑这样一种可能性——暗物质并非只是为解释可见物质异常运动而发明出来的抽象概念，而是宇宙隐藏起来的另一面，内部有着丰富精彩的活动。它或许 由许多种不同的粒子构成，通过自然界中的全新作用力发生相互作用——这样一个完整的宇宙，静悄悄地与我们自己的宇宙交织在了一块。&#xA;宇宙隐暗面为解决粒子物理学百年难题而被提出的一种粒子，居然漂亮地解释了宇宙学中的暗物质。&#xA;这些想法与科学家一贯沿用的如下假设有所出入，即暗物质和暗能量是宇宙中最不擅长“交际”的东西。自从20 世纪30 年代天文学家首次推断暗物质存在以来，他们就把“不与其他东西相互作用”当成了暗物质的招牌属性。天文观测暗示，暗物质的总质量是普通物质的6 倍。星系和星系团全都被巨大的暗物质球包裹，天文学家称之为“暗物质晕”（dark matter halo）。如此大量的物质居然能避开直接检测，天文学家据此推论：暗物质必定由几乎不与普通物质互动、当然彼此间也几乎不发生相互作用的粒子构成。它们 唯一的作用，就是为发光物质搭建引力“脚手架”。&#xA;天文学家认为，暗物质晕在宇宙早期率先形成，然后才把普通物质吸引了进来。普通物质由于拥有一系列丰富多样的互动能力而发展出了错综复杂的结构，毫无生气 的暗物质却依然停留在原始状态。至于暗能量，它唯一的作用似乎就是加速宇宙膨胀，而且现有证据表明，自宇宙诞生以来，暗能量就完全没有发生过任何变化。&#xA;推动人们对“暗物质可能会更有生气”产生预期的，与其说是天文学研究，倒不如说是对原子内部运作机制和亚原子粒子微观世界的细致探索。粒子物理学家有这样 一个传统：能够在已知物质的行为当中看出未知物质形式的蛛丝马迹。他们的证据提供了完全独立于宇宙中异常运动的另一条线索。对于暗物质而言，这条思路最早 可以追溯到20 世纪初放射性β 衰变的发现。为了解释放射性β 衰变这种现象，当时的意大利理论学家恩里科· 费米（Enrico Fermi） 假定，自然界中存在一种新的作用力和一类新的作用力传递粒子，是它们导致了原子核的衰变。新的作用力类似于电磁力（electromagnetism）， 新的粒子则类似于光子（photon）—— 不过有一点不同，而且至关重要。光子没有质量，因而运动能力超强，费米却主张这些新粒子必须很重。它们的质量会限制它们的活动范围，这样才能解释为什么这 种作用力能够导致原子核分裂，却无法在其他情况下被人察觉。为了能够再现出观测到的放射性同位素的半衰期（half-life），这些新粒子必须相当重 ——大约是质子质量的100 倍，换算成粒子物理学里的标准单位，就是大约100 GeV（十亿电子伏特）。这种新的作用力现在被称为弱核力（weak nuclear force），假想中的弱核力传递粒子则是W 粒子和Z 粒子，已经在20 世纪80 年代被人发现。它们本身并不是暗物质，但它们的性质暗示了暗物质的存在。按照粒子物理学家的经验来推测，它们不应该有这么重才对。这么大的质量暗示，有东 西在对它们施加影响——新的粒子导致它们承担了更多的质量，就好像一位朋友老是诱惑你再多吃一块蛋糕一样。大型强子对撞机（Large Hadron Collider，LHC）的一项任务就是要寻找这些粒子，它们的质量应该跟W 粒子和Z 粒子的质量相当。事实上，物理学家认为排着队等待被发现的粒子或许多达好几十种——按照所谓的超对称（supersymmetry）原理，每种已知粒子都 有一种未知粒子与它对应。在这些假想的粒子当中，有一大类被统称为弱相互作用大质量粒子（weakly interacting massive particle，WIMP）。之所以起这个名字，是因为这些粒子只通过弱核力发生相互作用。由于跟主宰着日常世界的电磁力完全“绝缘”，这些粒子根本是 看不见的，也几乎不会对普通粒子产生任何直接的影响。因此，它们成了宇宙中暗物质的完美候选者。</description>
    </item>
    <item>
      <title>[转]暗时间</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/e7bb52f16ebac144868c143333580d0e/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Oct 2010 08:54:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/e7bb52f16ebac144868c143333580d0e/</guid>
      <description>如果你有一台计算机，你装了一个系统之后就整天把它搁置在那里，你觉得这台计算机被实际使用了吗？没有。因为CPU整天运行的就是空闲进程。运行空闲进程也是一天，运行大数据量计算的程序也是一天，对于CPU来说同样的一天，价值却是完全不一样的。&#xA;大脑也是如此。&#xA;善于利用思维时间的人，可以无形中比别人多出很多时间，从而实际意义上能比别人多活很多年。我们经常听说“心理年龄”这个词，思考得多的人，往往心 理年龄更大。有人用10年才能领悟一个道理，因为他们是被动领悟——只有在现实撞到他脸上的时候才感到疼，疼完了之后还是不记得时时提醒自己，结果很快时 过境迁抛之脑后，等到第二次遇到同一个坑的时候早忘了曾经跌过跟头了，像这样的效率，除非天天摔坑里，否则遗忘的效率总是大过吃亏长的记性。善于利用思维 时间的人则能够在重要的事情上时时主动提醒自己，将临时的记忆变成硬编码的行为习惯。&#xA;每个人的手表都走得一样快，但每个人的生命却不是。衡量一个人生活了多少年，应该用思维时间来计算。举一个极端的例子，如果一个人从生下来开始就呆在一个为他特殊建造的无菌保护室里，没有社会交往，没有知识获取，度过了18年，你会不会认为他成年了？&#xA;认为时间对每个人是均等的是一个错觉，认为别人有一天，我也有一天，其实根本不是这样。如果你正在学习一门专业，你使用自己所投入的天数来衡量，很 容易会产生一种错觉，认为投入了不少时间，然而其实，“投入时间”这个说法本身就是荒唐的，实际投入的是时间和效率的乘积。你可以“投入”很多时间在一件 事情上面，却发现毫无进展，因为你没有整天把你要做的事情，要学习的东西常驻在你的大脑中，时刻给予它最高的优先级。你走路的时候吃饭的时候，做梦的时候 心心念念想的就是这件事情，你的CPU总是分配给它，这个时候你的思维时间就被利用到了极致，你投入的时间就真正等于了实际流逝的时间，因为你的CPU是 满载的。&#xA;如果你有做总结的习惯，你在度过一段时间之后总结自己在某某领域投入了多少时间，建议千万不要粗略地去计算有多少天下班后拿起书来翻看过，因为这样 你也许会发现书倒是常翻，但领悟却不见得多深，表面上花的时间不少，收益却不见得那么大。因为看书并记住书中的东西只是记忆，并没有涉及推理，只有靠推理 才能深入理解一个事物，看到别人看不到的地方，这部分推理的过程就是你的思维时间，也是人一生中占据一个显著比例的“暗时间”，你走路、买菜、洗脸洗手、坐公车、逛街、出游、吃饭、睡觉，所有这些时间都可以成为“暗时间”，你可以充分利用这些时间进行思考，反刍和消化平时看和读的东西，让你的认识能够脱离照本宣科的层面。这段时间看起来微不足道，但日积月累将会产生庞大的效应。&#xA;能够充分利用暗时间的人将无形中多出一大块生命，你也许会发现这样的人似乎玩得不比你少，看得不比你多，但不知怎么的就是比你走得更远。比如我就经常发现一些国外的牛人们为什么不仅学习牛逼，连“业余”玩儿的东东也都搞得特牛逼，一点都不业余（上次在《How We Decide》上看到斯坦福的一个牛人，理论物理学博士，同时是世界扑克大赛的前六名保持者，迄今累计奖金拿了六百多万刀），你会奇怪，这些家伙到底哪来的时间，居然可以在不止一个领域做到卓越？&#xA;程序员们都知道，任务切换需要耗费许多额外的花销，通俗地来讲，首先需要保存当前上下文以便下次能够顺利切换回来，然后要加载目标任务的上下文。如果一个系统不停地在多个任务之间来回倒腾，就会耗费大量的时间在上下文切换上，无形中浪费很多的时间。&#xA;相比之下，如果只做一件任务，就不会有此损失。这就是为什么专注的人比不专注的人时间利用效率高得多的原因。任务切换的暗时间看似非常不明显，甚至很多人认为“多任务”是件很好的事情（有时候的确是），但日积月累起来就会发现，消耗在切换上的时间越来越多。&#xA;另外，大脑开始一件任务的时候必须要有一定时间来“热身”，这个时间因人而异，并且可以通过练习来改变。举个例子，你看了一会书之后，忽然感到一阵 无聊，忍不住打开浏览器，十分钟后你想起来还要继续看书，但要回复到当时理想的状态，却需要一段时间来努力去集中精力，把记忆中相关的知识全都激活起来， 从而才能进入“状态”，因为你上了十分钟网之后这些记忆已经被抑制了。如果这个“热身”状态需要一刻钟，那么看似十分钟的上网闲逛其实就花费了二十五分 钟。&#xA;如果阅读的例子还不够生动，对于程序员来说其实有更好的例子：你写程序写得正high，忽然被叫去开了一通会，写到一半的代码搁在那儿。等你开完会 回来你需要多久能够重新进入状态？又或者，你正在调试程序，你已经花了二十分钟的时间把与这个bug可能相关的代码前前后后都理解了一遍，心中构建了一个 大致的地图，就在这时，呃，你又被叫去开了个会(:D)，开完会回来，可想而知，得花上一些时间来回想一下刚刚弄清的东西了。&#xA;迅速进入状态的能力是可以锻炼的，根据我个人的经验，至少可以缩短到3-5分钟。但要想完全进入状态，却是很难在这么短的时间实现的。所谓完全进入 状态，举个例子：你看了3个小时的书，或者调试了半个小时的程序之后，往往满脑子都是相关的东西，所有这些知识都处在活跃状态，换言之你大脑中所有相关的 记忆神经网络都被激活了，要达到这样一种忘记时间流逝的“沉浸”状态（心理学上叫做“流体验”），不是三两分钟的事情。而一旦这种状态被破坏，无形间效率就会大打折扣。这也是为什么我总是倾向于创造大块的时间来阅读重要的东西，因为这样有利于“沉浸”进去，使得新知识可以和大脑中与其相关的各种既有的知识充分融合，关联起来，后者对于深刻的记忆非常有帮助。&#xA;要充分利用暗时间，不仅要能够迅速进入状态，另一个很重要的习惯就是能够保持状态多久（思维体力）。《The Psychology of Invention in the Mathematical Field》上有一段关于庞加莱的思考习惯的介绍，很有代表性。庞加莱经常在去海边休假或者在路上走的时候在脑海中思索数学问题，很多时候解答就在这些时候忽然闪现。虽然我和庞加莱是没法比的，但是常常也在路上想出答案，这真是一种愉悦的体验。&#xA;能够迅速进入专注状态，以及能够长期保持专注状态，是高效学习的两个最重要习惯。&#xA;很多人都有这样的体验（包括我自己），工作了之后，要处理的事情一下多出了很多，不像在校园，环境简单，生活单纯，能够心无旁骛地做一件事情而不被 打扰。工作之后的状况就是，首先需要处理的事情变多，导致时不时需要在多个任务之间切换；另一方面，即便能够把任务的优先级分配得比较合理，也难免在做一 件事情的时候心中忽然想起另一件事还没做的焦虑来，因为没做完的事情会在大脑中留下一个“隐藏的进程”，时不时地发个消息提醒你一下，中断你正在做的事 情。&#xA;因此这里就涉及到最后一个高效的习惯：抗干扰。只有具备超强的抗干扰能力，才能有效地利用起前面提到的种种暗时间。抗干扰能力也是可以练习出来的， 上本科那会经常坐车，所以我就常常拿着本大部头在车上看，坐着看或者站着看都可，事实证明在有干扰的环境中看书是非常锻炼专注能力的一个办法:D 另外，经常利用各种碎片时间阅读和思考，对迅速集中注意力和保持注意力都非常有帮助。记得很久以前TopLanguage上大伙曾经有次饶有兴趣地讨论“马桶时间”的利用，包括在卫生间放个小书柜。（估计很多同学心有戚戚焉吧:D）&#xA;http://mindhacks.cn/2009/12/20/dark-time/</description>
    </item>
    <item>
      <title>民间秘方</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/5d3a703229c5aa007c98476a86b816fd/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jul 2010 22:50:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/5d3a703229c5aa007c98476a86b816fd/</guid>
      <description>说 明 1、 本报告所用药物，以食物为主，绝对无毒。 2、 为使读者易懂，剂量单位均用旧制，如：斤、两、钱等，有的用碗，是指一般性中碗。 3、 所用药物凡带有*记号的一般可到中药店买，药店都有。 4、 报告中所讲的醋，就是一般食用醋，如果用白醋的，报告中另有注明。 5、 报告中所讲的白酒，是指50度以上的白酒。 6、 有些疾病治疗期间需忌口，是指用药期间如不忌口，则会影响疗效。 7、 本报告共三部分，每部分最后均附有防病保健知识，本报告是一专家用了近十年时间，翻阅了大量的医疗保健知识书刊，结合古代民间流传已久的传统秘方整理出来的宝贵资料。它汇聚了古今诸多名方、妙方、秘术，不仅能为百姓带来方便，是每个家庭必备的报告资料，而且，对一些中西医专业医生来讲，也是很有参考价值的。 民间实用土方（上） 一、 内 科 1、 初起感冒：葱白（连须）、生姜片5钱、水一碗煎开、加适量红糖乘热一次服下（葱姜不需服下），并马上睡觉，出汗即愈。 2、 多日感冒：白天用法同第一条，另外，要在晚上睡觉前，用大蒜头捣成糊状，敷两足心（涌泉穴，每足心敷黄豆粒大即可），用布包好，次日晨揭去，连用2-3天即愈。 3、 头痛（各种头痛均可）：生白萝卜汁，每次滴鼻孔两滴（两鼻孔都滴），一日两次，连用4-5天，可除根。忌吃花椒、胡椒。 4、 头晕（头昏眼花、晕眩）：鸭蛋一个、赤豆20粒，搅匀蒸熟，早晨空服，每日一此，连用7天有特效。忌吃酒、辣。 5、 失眠、多梦：睡前用半脸盆热水，加一两醋双脚浸泡20分钟，并生吃葱白1-2根。 6、 干咳（感冒或其他原因引起均可）：生黑芝麻3钱（约一调羹），冰糖适量，共捣碎开水冲早晨空服，3天痊愈，少吃鱼类。 7、 有痰咳（包括急性气管炎、支气管炎、儿童气管炎）：白萝卜二两，鸭梨二两，一起切碎加水一碗煮熟加适量冰糖食用，一日二次连用3天。清热化痰。可与第九条同用。 8、 老气管炎（慢性气管炎）：取冬天打霜后丝瓜藤*一两、甘草*一钱，水一碗煎汤一次服下，一日二次，连用半月至20天，可根治。忌烟酒、辣物，最好与第九条同用。 9、 长期咳嗽（肺气肿及气管炎等引起咳嗽）：明矾一两，研成粉用醋调成糊状，每晚睡前取黄豆大一团敷足心（涌泉穴，两足都敷），用布包好、次日晨揭去，连用7天有特效。 10、 哮喘（儿童哮喘同）：干蚯蚓*半斤，炒黄研成粉，用白糖水冲服，一次2钱（约半调羹粉）一日二次，服完即愈。忌吃辣物。 11、 胃痛、吐酸、胃下垂、胃窦炎：大蒜头一次一两连皮烧焦，再加一碗水烧开、加适量白糖空腹食用，一日二次，连用7天可根治。 12、 胃、十二脂肠溃疡：鸡蛋壳30个炒焦研成粉，麦面粉半斤炒焦，一起抖匀，早晚饭前用。开水冲服，一次2钱（约半调羹），一日二次，一般一付药可愈，重病需二付。 13、 高血压、高血脂：芹菜籽*一两，用纱布包好，放10斤水煎汤，早、中、晚饮1杯。不怕辣者，可，早中晚食生蒜2头，有降血压、血脂特效。 14、 心脏病、冠心病：花生壳一次一两，绿豆5钱，煎一碗汤服下，一日二次，需半月。 15、 肠胃炎、腹泻：每次用麦面粉半两炒焦，加适量白糖用开水调匀，饭前服，一日二次，2-3天有特效。忌吃柿子、香蕉、油腻。 16、 消化不良（儿童消化不良同）：鸡盹皮4两炒黄研成粉，饭前用白糖水冲服、一日二次，一次2钱（约半调羹）、儿童减半、一剂服完即可，忌吃田螺。 17、 胸闷气胀：白萝卜籽*5钱、煎一碗汤服，一日三次，连用3天有消积顺气之功效。 18、 神经衰弱：猪脑1两，加入蜂蜜一调羹，蒸熟吃，一日一次，连吃5-10天。 19、 贫血：杀鸡、鸭时，将鲜血流在一张干净白纸上，晒干揉成粉，用葡萄酒调服，一次半调羹粉，一日二次，连服半月。忌海带。 20、 内热口干：芦根*、绿豆各5钱，加一碗水煮开、加适量冰糖、去芦根吃豆喝汤，日服二次，连服3天。生津润肺，降火解热。 21、 慢性肝炎：每次用白茅根*二两，烧一碗水服汤，一日三次，一般需服半月，忌辣物。 22、 胆、肾、尿道结石：用鸡内金、玉米须50克，煎一碗汤一次服下，一日2-3次，连服10天。忌吃肝脏、肥肉、蛋黄。 23、 急、慢性肾脏炎：4两重左右黑鱼一条，去鳞、肠等，绿茶叶2钱，包入鱼肚内用线捆好，加一碗水煮熟，吃鱼喝汤，一日一剂，连吃10-15天。忌酒、盐、香蕉、房事。 24、 胆囊炎：冬瓜籽、绿豆各5钱煎一碗汤，一次服下。一日三次，连用10日。 25、 糖尿病：猪胰一条，冬瓜皮1两，加水煮熟，少加些油、盐和调料（勿加酒、糖）吃下，一日一剂，连吃20天。 26、 记忆力差：鹅蛋一只，打入碗内加适量白糖搅匀，蒸熟早晨空服，连吃5天，有清脑益智功能，对增强记忆有特效，忌吃海带、花椒、动物血、酒、绿豆。 27、 小便不通：杨柳树叶1两，煎一碗汤一次服下，一日二次，2-3天即可通尿无阻。 28、 小便失禁（尿急、控制不住）：鸡肠一付，洗净晒干，炒黄研成粉，用黄酒送服，每次1钱，一日三次，服完即愈。忌姜、辣。 29、 尿频（小便次数多）：生韭菜籽*3两，研成粉，每次2钱用白开水送服，一日二次，一般需服2-10天。忌浓茶、牛奶。 30、 便秘（大便燥结、排便困难）：用煮熟的南瓜一碗，加入猪油5钱和适量的盐吃下，一日一次，一次见效，3日可愈。 31、 痢疾、泄泻：每次用大蒜两头，连皮放火内烧焦再煮一碗水空服汤，一日二次，连用3天可消炎解毒，治久泻不愈特别有效。 32、 打鼾：花椒5-10粒，睡前用开水泡一杯水，待水凉后服下（花椒不服下），连服5天，以后再也不打鼾。 33、 打嗝：用手指甲一小条，点燃闻味，即止。 34、 晕车：乘车时切一片生姜含口中，或用一块膏药贴在肚脐上（此条孕妇禁用），对于晕车教严重者，可两方同用，有特效。 35、 中风：每日喝1两生芹菜只汁，病轻者服半月，病重者服一月可愈，忌吃羊肉、鸭血。 36、 神经病（又叫癫痫、羊癫痫、疯狂病、狐大仙）：干桃化*3两，用刀切成细末，分成十份，每次一份，在发病时用淡明矾水送服，一日二次，5天一疗程，连用3疗程。 37、甲状腺功能亢进症：黄药子*9-12克，用三碗水煎成一碗，每日一次；另可用50克泡1斤白酒，日服1两，5-8周代谢率明显降低。 38、 慢性肠炎：鸡蛋清1只，白酒半两，混合，每晚睡前服。 二、儿科 39、 小儿感冒（包括婴儿）：生姜5钱，水半碗煎开加入红糖服下，一日二次，2天可愈。 40、 百日咳（及婴儿气喘）：大蒜一头，去皮捣烂加白糖3钱，过半小时后用开水一两冲，两天可治小儿咳嗽、婴幼儿气喘，有特效。 41、 小儿遗尿：生葱白一根，捣烂，每晚睡前敷肚脐，用布包好，次日晨揭去，连用3-5天，可治愈。 42、 夜啼：大人用一小撮绿茶放口内嚼碎，每晚睡前敷小儿肚脐，用布包好，次日晨揭去，连用3天。 43、 婴幼儿腹泻、腹胀：大蒜一头，连皮烧焦，再与半碗水烧开，加适量白糖服汤，一日一次，一般两三天即可消食止泻。 44、 盗汗（成人盗汗同）：老豆腐半斤，切片贴锅内烧成巴，再加水一碗，白糖适量，烧汤连巴一同食用，每晚睡前服，3天痊愈。 45、 打蛔虫：生南瓜籽20粒，去壳饭前空服，一次吃下，第二天虫子即可随大便排出。 46、 经常肛门痒：伤湿解膏一块，每晚睡觉前贴肛门上，次日晨揭去，连用三天。 47、 小儿厌食（不思吃饭）：山楂*3钱，鸡盹皮1钱，加半碗水煮熟饭前吃完，一日二次，连吃三天，有开胃、助消化之功效。 48、 腹痛（成人腹痛同）：用一片桔皮敷在肚脐上。再用半斤盐炒热（不要太烫），敷在桔皮上，可立即止痛。 49、 误食杂物：韭菜半斤，不要切碎，炒熟多加些猪油，一次吃光，杂物可随大便排出。 50、 磨牙：每晚睡前吃一块生桔皮，连吃2-3天，可治小儿及成人睡觉磨牙。 51、 流口水（成人、老人睡觉流口水方法同）：泥鳅半斤，去内脏晒干，炒黄研成粉，用黄酒冲服，一次二钱，一日一次，服完即可。 52、 儿童缺钙：每次用虾皮5钱，海带1两，一起煮汤，加油盐食用，一日一次连用半月。 53、 腮腺炎：醋和墨汁按1：1配好，用毛笔蘸此，涂于患处，每天5-6次，一般二三天腮部肿胀自消。 54、 小肠气：生姜汁5钱，先给患儿洗澡，待周身出汗时，用姜汁擦患部，一日二次，连用三、四天，以后不再复发。 55、 考场镇静良方：学生进考场如临战场，往往由于过度紧张，使自己产生心慌、怯场现象，从而不能正常发挥而名落孙山。现介绍一种单方：酸枣仁*、绿豆各一两，煮一碗汤一次吃完，一日二次，次方要在考试前两天开始服，至考试结束，有镇静安神功效。 附：防病保健知识（一） 1、 为什么常吃烘烤食物易患癌：因烘烤食物时燃料中会产生大量的二氧化碳、二氧化硫和一种叫3，4-苯丙比的致癌物质，这些物质会遗留在食物上，所以人吃多了极易患癌。 2、 吃哪些蔬菜易中毒：1）、发芽、发青的土豆有毒。2）鲜黄花菜（即金针菜）有毒。3）腌制未透的菜。4）隔夜熟白菜、熟韭菜会将菜中的硝酸盐转化为亚硝酸盐，亚硝酸盐是强致癌物，熟白菜、熟韭菜放久了切勿吃。 3、 儿童不宜吃皮蛋：皮蛋在加工过程中加入一种氧化铅的物质，此物有毒，影响智力 4、 烂姜不宜吃：烂姜有极毒，能坏死肝细胞。 5、 豆油不可生吃：生豆油中含有苯，苯能破坏人的造血系统，所以做凉拌菜和饺陷不宜用生豆油，如将豆油下锅熬熟，苯就蒸发了。 6、 久煮的水不能吃：隔夜开水和经久煮的水以及保温瓶中非当天的开水中，均含有一种叫亚硝酸铵的物质，此物是强致癌物。 7、 鱼、肉烧焦吃不得：鱼、肉等荤菜，烧焦就会产生一种叫苯丙比的致癌物质。 8、 新婚男子莫吃可乐：可口可乐，能将人体内精子杀死，所以婚后男子要想孩子切莫吃。 9、 吃嫩炒猪肝有害：猪的肝脏是解毒器官，肝内均含少量毒素，如不炒透，吃了有害。 10、 哪些水果忌海味？柿子、葡萄石榴、山查、香蕉，这些水果中含有鞣酸。鞣酸与海味中的钙结合，会形成一种难以消化的物质，而起肚疼、呕吐、恶心、腹泻等现象。 11、 哪些食物易使皮肤变黑？常吃肝脏、肾、赤豆、黑芝麻、乌鱼、浓咖啡、易使皮肤变黑。 12、 哪些食物易使皮肤增白？一般为黄绿色食品如芹菜、菠菜、洋葱、苹果、萝卜等。 13、 吃豆浆有哪些四忌？1）忌吃红糖2）忌冲鸡蛋3）忌不熟4）忌用保温瓶装。 14、 吃牛奶有哪五忌？1）忌加红糖2）忌冰冻3）忌掺开水4）忌空服5）忌同补药同服。 15、 油渣、锅巴不宜吃：油渣、锅巴中含有苯丙比，苯丙比是致癌物质，所以不宜吃。 民间实用土方（中） 三、外科 56、 关节炎、肩周炎（包括风湿性、类风湿性关节炎）：食用细盐1斤，放锅内炒热，再加葱须，生姜各3钱，一起用布包好，趁热敷患处至盐凉；一日一次，连用一星期，有追风祛湿之功效。 57、 劳伤腰痛：艾叶*一两，炒黄的蟹壳一两，浸白酒一斤，三日后用酒涂腰部，一日2-3次，7-10天，可治多年腰痛。 58、 肾亏腰痛：丝瓜籽半斤，炒黄研成粉。白酒送服，每次1钱，一日二次，服完即愈。此方还可治妇女产后腰痛。 59、 坐骨神经痛：食用细盐一斤，炒热后加艾叶*一两，用布包好敷患处至盐凉，一日一次，连用5-10天。（盐可每天反复使用）。 60、 颈椎痛：羊骨头（生的，煮过均可）二两，砸碎炒黄，浸白酒1斤，三日后擦颈部，一日三次，一般不过15天，可以根治。 61、 骨刺（骨质增生）：狗骨头三两，砸碎炒黄浸白酒1斤，三日后用酒擦患处（最好带吃此酒一盅），一日三次，需用半月可愈。 62、 腿抽筋：桑树果*一两，煎一碗汤一次喝下，一日二次，5天痊愈。 63、 四肢麻木：老丝瓜筋*一两，煎一碗汤一次服下，一日二次，连服一星期，有特效。 64、 内、外痔疮：大田螺每天一只，将盖去掉。放入冰片*1钱，5分钟后取田螺水涂肛门，每天2次，7天痊愈，忌吃酒、辣物。 65、 打针结块：将土豆切成半公分厚的薄片，敷在患处，再用热毛巾捂，一日二次，一次20分钟，2-3天肿块消散。 66、狐臭：胡椒、花椒各50粒，研成粉，再加入冰片*2钱，用医用酒精调匀，每日取一小团涂患处并用胶布贴好，一日换一次，连用半月可根除。 67、 口眼歪（面部神经麻痹）：黄鳝血涂面部，向左歪涂左边，并用手掌从左向右反复抹，每次2分钟，一日二次，向右歪则反做，连用三四天即正。 68、 脱肛（解大便时肛门脱下）：每次用韭菜半斤，水2斤煎开洗肛门，一日二次，洗三天。 69、 落枕（睡觉时由于枕头或姿势不适，而引起的颈痛）：韭菜汁加热擦颈部，日擦七八次。2-3天可治好。 70、 戒烟：干南瓜藤*一两，煎一碗汤加适量红糖一次服，一日三次，7天后永不想抽烟。 71、 戒酒：活黄鳝一条，放一瓶白酒内浸二天后此酒，1次1-2两，一日三次，将酒服完后永远不想再喝一滴酒。 72、 喝酒不醉：葛根*1钱，在喝酒前泡一杯开水喝下再喝酒，酒精可解，所以人不会醉。 73、 疥疮（老烂脚）：豆腐渣炒热，敷患处，用布包好，日换一次，可治愈烂脚久不收口。 74、 淋巴结核：田螺壳炒黄研成粉，用芝麻油调匀敷患处，日换一次，连用7-10天。 75、 长寿保健药酒：磁石、何首乌*、大枣、核桃、枸杞*各一两，浸白酒或黄酒二斤，两天后按常日酒量吃此酒，如常饮能使老人面部红润，增强抗病力，有延迟衰老功效。 四、皮肤科 76、 皮肤痒：鲜韭菜、淘米水，按1：10重量配好，先泡二小时再连韭菜一起烧开，去韭菜用水洗痒处或洗澡，一次见效，洗后勿用清水过身，一日一次，连洗三天永不再痒。 77、 牛皮癣、顽癣（银屑病）：侧柏叶*、苏叶*、各200克，蒺藜*40克，共研粗末，装纱布袋内，用水6斤沸煮后小火煮30分钟，涂洗患处，日3次。 78、 神经性皮炎（或过敏、或季节性发生）：老豆腐三、四两炒焦，用芝麻油调匀涂患处，一日3次，三、四天有特效。 79、 湿疹(皮肤起红点、水泡、发痒)：用绿豆3两炒焦研成粉，用醋调匀涂患处，一日二次，连涂一星期可根治。忌花椒、胡椒。 80、 风疹块、痱子：鲜韭菜汁每天涂患处，一次即明显见效，一日三次，2-3天即愈。 81、 白癜风：乌梅*30-50克浸泡在95%酒精100毫升中，2周后过滤再加二甲亚矾*5毫升，每日擦患处3次，每次用力擦5分钟。 82、 手气、脚气：生大蒜头两只，去皮放入半斤醋内泡3天，再用大蒜头擦患处，每日3次。连用7-10日，有消炎和杀死细菌之特效。 83、 手汗、脚汗太多：明矾*5钱、热水2斤，一起溶化浸手脚、一次10分钟、浸后让其自然凉干，一日一次，5天后手脚汗正常。 84、 手足开裂、粗糙：生猪油二两，加白糖1钱。捣匀擦手脚，一日2-3次。一般7天克愈，再擦几天以后永不复发。 85、 冻疮未破：尖头辣椒5钱，白酒或酒精半斤一起放入瓶内浸3天后，在冻疮初起，皮肤红肿发热时涂患处，一日五次，有特效，连用十天至半月痊愈除根，来年永不再发。 86、 冻疮已破：陈旧棉花（越陈旧越好）烧成灰，用麻油调匀涂患处，一日三次。 87、 鹅掌风、灰指甲：醋1斤熬至半斤，加入去皮大蒜头一只，二日后用醋每天浸手二次，一次10分钟，浸后再用清水洗净，7天即可。 88、 疮、疔、疖：用生土豆捣烂，涂患处用布包好，日换一次，一般5天即可。 89、 鸡眼、侯子：先将患处外部老皮消去，再涂上清凉油，用香烟火熏烤，至疼时稍坚持后拿掉烟火，一日二次，5天可脱落不发。 90、 烫伤：可选用蛋清、白糖水、醋、蜂蜜、在烫伤时马上涂伤处，就不会起泡又易好。 91、 流火、丹毒（多患于下肢、皮肤红、肿、热痛并伴有寒战、高热、头痛）：用鲜丝瓜叶汁拌金黄散*成糊状，外涂患处，内服三妙丸*中成药有奇效。 92、 蚊虫咬伤（红肿、痒）：可选用大蒜、生姜擦或用醋、牙膏、盐水、香烟灰加水调匀涂，均可立即见效止痒、解毒消肿。 五、妇科、男性科 93、 妇女白带（白带多、有异味）：生鸡蛋一只，从一头敲一小洞，将7粒白胡椒装入蛋内，用纸封好蒸熟，去胡椒吃蛋，每日一只，连吃一星期，忌吃猪血、绿豆。 94、 月经不调（来经提前或推迟均在7天以上）：干藕节半斤，炒黄研成粉，白酒送服，一日三次，一次2钱，服完即可每月来经。 95、 血崩（月经量太多）：黑木耳3两，炒干研成粉，红糖水送服，一次3钱，一日二次。 96、 闭经（少女18岁后和非怀孕妇女二月以上不来月经）：茄子切片晒干，炒黄研成粉。黄酒送服，一日二次，一次5钱，十天可愈。 97、 通经（来经时腹痛）：用丝瓜筋一次一两，烧一碗汤服，一日二次，7天痊愈。 98、 外阴痒：葱白连根一两，花椒10粒，一起煎水一碗，洗阴部，每天二次，共洗3天。 99、 产后缺乳：莴苣籽*5钱，煎汤一碗，加白糖一次服下，一日二次，5天后乳汁充足。 100、 产前知男女：将孕妇清晨第一次小便滴入两滴医用酒精，变红者为男，无变化为女。 101、 女不孕：生鸡蛋一只开一小孔，放入红花*0.</description>
    </item>
    <item>
      <title>你浪费过多少“暗时间”</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/6bc6aabb02886f6dbc344e84bee69963/</link>
      <pubDate>Tue, 18 May 2010 22:35:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/6bc6aabb02886f6dbc344e84bee69963/</guid>
      <description>如果你有一台计算机，你装了一个系统之后就整天把它搁置在那里，你觉得这台计算机被实际使用了吗？没有。因为CPU整天运行的就是空闲进程。运行空闲进程也是一天，运行大数据量计算的程序也是一天，对于CPU来说同样的一天，价值却是完全不一样的。&#xA;大脑也是如此。&#xA;善于利用思维时间的人，可以无形中比别人多出很多时间，从而实际意义上能比别人多活很多年。我们经常听说“心理年龄”这个词，思考得多的人，往往心理年龄更大。有人用10年才能领悟一个道理，因为他们是被动领悟——只有在现实撞到他脸上的时候才感到疼，疼完了之后还是不记得时时提醒自己，结果很快时过境迁抛之脑后，等到第二次遇到同一个坑的时候早忘了曾经跌过跟头了，像这样的效率，除非天天摔坑里，否则遗忘的效率总是大过吃亏长的记性。善于利用思维时间的人则能够在重要的事情上时时主动提醒自己，将临时的记忆变成硬编码的行为习惯。&#xA;每个人的手表都走得一样快，但每个人的生命却不是。衡量一个人生活了多少年，应该用思维时间来计算。举一个极端的例子，如果一个人从生下来开始就呆在一个为他特殊建造的无菌保护室里，没有社会交往，没有知识获取，度过了18年，你会不会认为他成年了？&#xA;认为时间对每个人是均等的是一个错觉，认为别人有一天，我也有一天，其实根本不是这样。如果你正在学习一门专业，你使用自己所投入的天数来衡量，很容易会产生一种错觉，认为投入了不少时间，然而其实，“投入时间”这个说法本身就是荒唐的，实际投入的是时间和效率的乘积。你可以“投入”很多时间在一件事情上面，却发现毫无进展，因为你没有整天把你要做的事情，要学习的东西常驻在你的大脑中，时刻给予它最高的优先级。你走路的时候吃饭的时候，做梦的时候心心念念想的就是这件事情，你的CPU总是分配给它，这个时候你的思维时间就被利用到了极致，你投入的时间就真正等于了实际流逝的时间，因为你的CPU是满载的。&#xA;如果你有做总结的习惯，你在度过一段时间之后总结自己在某某领域投入了多少时间，建议千万不要粗略地去计算有多少天下班后拿起书来翻看过，因为这样你也许会发现书倒是常翻，但领悟却不见得多深，表面上花的时间不少，收益却不见得那么大。因为看书并记住书中的东西只是记忆，并没有涉及推理，只有靠推理才能深入理解一个事物，看到别人看不到的地方，这部分推理的过程就是你的思维时间，也是人一生中占据一个显著比例的“暗时间”，你走路、买菜、洗脸洗手、坐公车、逛街、出游、吃饭、睡觉，所有这些时间都可以成为“暗时间”，你可以充分利用这些时间进行思考，反刍和消化平时看和读的东西，让你的认识能够脱离照本宣科的层面。这段时间看起来微不足道，但日积月累将会产生庞大的效应。&#xA;能够充分利用暗时间的人将无形中多出一大块生命，你也许会发现这样的人似乎玩得不比你少，看得不比你多，但不知怎么的就是比你走得更远。比如我就经常发现一些国外的牛人们为什么不仅学习牛逼，连“业余”玩儿的东东也都搞得特牛逼，一点都不业余（上次在《How We Decide》上看到斯坦福的一个牛人，理论物理学博士，同时是世界扑克大赛的前六名保持者，迄今累计奖金拿了六百多万刀），你会奇怪，这些家伙到底哪来的时间，居然可以在不止一个领域做到卓越？&#xA;程序员们都知道，任务切换需要耗费许多额外的花销，通俗地来讲，首先需要保存当前上下文以便下次能够顺利切换回来，然后要加载目标任务的上下文。如果一个系统不停地在多个任务之间来回倒腾，就会耗费大量的时间在上下文切换上，无形中浪费很多的时间。&#xA;相比之下，如果只做一件任务，就不会有此损失。这就是为什么专注的人比不专注的人时间利用效率高得多的原因。任务切换的暗时间看似非常不明显，甚至很多人认为“多任务”是件很好的事情（有时候的确是），但日积月累起来就会发现，消耗在切换上的时间越来越多。&#xA;另外，大脑开始一件任务的时候必须要有一定时间来“热身”，这个时间因人而异，并且可以通过练习来改变。举个例子，你看了一会书之后，忽然感到一阵无聊，忍不住打开浏览器，十分钟后你想起来还要继续看书，但要回复到当时理想的状态，却需要一段时间来努力去集中精力，把记忆中相关的知识全都激活起来，从而才能进入“状态”，因为你上了十分钟网之后这些记忆已经被抑制了。如果这个“热身”状态需要一刻钟，那么看似十分钟的上网闲逛其实就花费了二十五分钟。&#xA;如果阅读的例子还不够生动，对于程序员来说其实有更好的例子：你写程序写得正high，忽然被叫去开了一通会，写到一半的代码搁在那儿。等你开完会回来你需要多久能够重新进入状态？又或者，你正在调试程序，你已经花了二十分钟的时间把与这个bug可能相关的代码前前后后都理解了一遍，心中构建了一个大致的地图，就在这时，呃，你又被叫去开了个会(:D)，开完会回来，可想而知，得花上一些时间来回想一下刚刚弄清的东西了。&#xA;迅速进入状态的能力是可以锻炼的，根据我个人的经验，至少可以缩短到3-5分钟。但要想完全进入状态，却是很难在这么短的时间实现的。所谓完全进入状态，举个例子：你看了3个小时的书，或者调试了半个小时的程序之后，往往满脑子都是相关的东西，所有这些知识都处在活跃状态，换言之你大脑中所有相关的记忆神经网络都被激活了，要达到这样一种忘记时间流逝的“沉浸”状态（心理学上叫做“流体验”），不是三两分钟的事情。而一旦这种状态被破坏，无形间效率就会大打折扣。这也是为什么我总是倾向于创造大块的时间来阅读重要的东西，因为这样有利于“沉浸”进去，使得新知识可以和大脑中与其相关的各种既有的知识充分融合，关联起来，后者对于深刻的记忆非常有帮助。&#xA;要充分利用暗时间，不仅要能够迅速进入状态，另一个很重要的习惯就是能够保持状态多久（思维体力）。《The Psychology of Invention in the Mathematical Field》上有一段关于庞加莱的思考习惯的介绍，很有代表性。庞加莱经常在去海边休假或者在路上走的时候在脑海中思索数学问题，很多时候解答就在这些时候忽然闪现。虽然我和庞加莱是没法比的，但是常常也在路上想出答案，这真是一种愉悦的体验。&#xA;能够迅速进入专注状态，以及能够长期保持专注状态，是高效学习的两个最重要习惯。&#xA;很多人都有这样的体验（包括我自己），工作了之后，要处理的事情一下多出了很多，不像在校园，环境简单，生活单纯，能够心无旁骛地做一件事情而不被打扰。工作之后的状况就是，首先需要处理的事情变多，导致时不时需要在多个任务之间切换；另一方面，即便能够把任务的优先级分配得比较合理，也难免在做一件事情的时候心中忽然想起另一件事还没做的焦虑来，因为没做完的事情会在大脑中留下一个“隐藏的进程”，时不时地发个消息提醒你一下，中断你正在做的事情。&#xA;因此这里就涉及到最后一个高效的习惯：抗干扰。只有具备超强的抗干扰能力，才能有效地利用起前面提到的种种暗时间。抗干扰能力也是可以练习出来的，上本科那会经常坐车，所以我就常常拿着本大部头在车上看，坐着看或者站着看都可，事实证明在有干扰的环境中看书是非常锻炼专注能力的一个办法:D 另外，经常利用各种碎片时间阅读和思考，对迅速集中注意力和保持注意力都非常有帮助。记得很久以前TopLanguage上大伙曾经有次饶有兴趣地讨论“马桶时间”的利用，包括在卫生间放个小书柜。</description>
    </item>
    <item>
      <title>绝对值得收藏的，关于癌症的文章</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/c8fd60a8fd9438dc51c5fcfdae52527d/</link>
      <pubDate>Thu, 13 May 2010 14:07:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/c8fd60a8fd9438dc51c5fcfdae52527d/</guid>
      <description>绝对值得收藏的，关于癌症的文章&#xA;http://anforen.5d6d.com/&#xA;研究表明： ① 癌症不能在弱碱性的人体中形成； ② 癌症只能在酸性身体中形成； ③ 如果你有癌症，说明身体是酸性的； ④ 癌症只能在一个酸性的身体扩展； ⑤ 如果你的身体变弱碱性，癌症不能扩展； ⑥ 如果你能平衡你的身体PH值，让你的身体转变成弱碱性，不管你得的是什么癌症都有转变和被治好； ⑦ 不管你的情况多么糟糕，哪怕只能活6个月，如果你能转变你的身体PH值到弱碱性，你的癌症就不会扩展，就会好； ⑧ 不用担心你的家族中你的妈妈、爸爸或任何人有癌症，只要你的身体是弱碱性的，你不会得，如果你已经有了，它将会转变； ⑨癌症都是酸性体液中生存的，没别的。如果你的身体是酸的，你就会得癌症。如果是弱碱的，你就不会得癌症。如果你已有了癌症，只要你能调整你身体的PH值到弱碱性，癌症就会离你而去。 预防癌症的秘诀十分简单，就是常吃碱性食物以防止酸性废物的累积，因为酸化的体液环境，是正常细胞癌变的肥沃土壤，调整体液酸碱平衡，是预防癌症的有效途径。 A)养成良好的生活习惯，戒烟限酒。吸烟，世界卫生组织预言，如果人们都不再吸烟，5年之后，世界上的癌症将减少1/3；其次，不酗酒。烟和酒是极酸的酸性物质，长期吸烟喝酒的人，极易导致酸性体质。 B)不要过多地吃咸而辣的食物，不吃过热、过冷、过期及变质的食物；年老体弱或有某种疾病遗传基因者酌情吃一些防癌食品和含碱量高的碱性食品，保持良好的精神状态。 C)有良好的心态应对压力，劳逸结合，不要过度疲劳。可见压力是重要的癌症诱因，中医认为压力导致过劳体虚从而引起免疫功能下降、内分泌失调，体内代谢紊乱，导致体内酸性物质的沉积；压力也可导致精神紧张引起气滞血淤、毒火内陷等。 D)加强体育锻炼，增强体质，多在阳光下运动，多出汗可将体内酸性物质随汗液排出体外，避免形成酸性体质。 E)生活要规律，生活习惯不规律的人，如彻夜唱卡拉OK、打麻将、夜不归宿等生活无规律，都会加重体质酸化，容易患癌症。应当养成良好的生活习惯，从而保持弱碱性体质，使各种癌症疾病远离自己。 F)不要食用被污染的食物，如被污染的水，农作物，家禽鱼蛋，发霉的食品等，要吃一些绿色有机食品，要防止病从口入。 酸性体质是人体大量摄入高脂肪、高蛋白、高热量食物的结果 ★常见食物的酸硷性: ⊙强酸性：蛋黄、乳酪、白糖、西点、柿子、乌鱼子、柴鱼等。 ⊙中酸性：火腿、鸡肉、鲔鱼、猪肉、鳗鱼、牛肉、面包、小麦、奶油、马肉等。 ⊙弱酸性：白米、花生、啤酒、油炸豆腐、海苔、文蛤（蚬）、章鱼、泥鳅等。 ⊙弱硷性：红豆、萝葡、苹果、甘蓝菜、洋葱、豆腐等。 ⊙中硷性：萝葡乾、大豆、胡萝葡、番茄、香蕉、橘子、香瓜、草莓、蛋白、梅乾、柠檬、菠菜等。 ⊙强硷性：葡萄、茶叶、葡萄酒、海带、天然绿藻类 海带可以说是硷性食物之王，多吃海带能有效调整酸性体质。所以平时常感到劳累、疲乏、浑身酸痛的话，不妨多吃海带。 此外，人们常说喝茶能解乏，除了茶叶中的兴奋成分外，茶硷能「中和」体内的酸性物质，也有缓解疲乏的作用。 再有素食是最好的方法，只要坚持素食一段时间，身体自然就会变成碱性体质。 ◆哪些人的身体容易「发酸」: ⊙熬夜一族…晚上1：00以後不睡觉，人体的代谢作用会转由内分泌燃烧，用内分泌燃烧产生的毒素会很多，会使体质变酸，通常熬夜的人得慢性疾病的机率会比抽烟或喝酒的人都来得高。所以每天尽量在晚上12：00以前睡觉，不要常熬夜，若非要熬夜，一星期以一次为限！熬夜时不要吃肉，尽量吃碳水化合物，这样隔天才不会很累，可把伤害减至最低。 ⊙宵夜一族…凡是晚上8：00以後再进食就可称作宵夜。吃宵夜隔天易疲倦、爬不起床，肝也会受损，因为睡觉时，人体各器官活动力降低，处於休息状态，这时让食物留在肠子里会变酸、发酵，易产生毒素、伤害身体。 ⊙早餐的「逃兵」…一天三餐中，早餐最重要，但许多人不吃早餐，一早空著肚子，体内没有动力，会自动使用甲状腺、副甲状腺、下脑垂体等腺体，如此易造成腺体亢进、体质变酸，长期下来易导致各种慢性病。 ⊙「精食」一族…少运动且整天坐在办公室的上班族最容易犯这种错误，因为吃得少，又刻意选择很精致的食物、少吃粗粮，这类人的肠子老化得特别快，肝功能也会变差，排便是黑色的而且常会便秘。因为精致食物缺乏纤维素，会导致肠子功能变差，甚至萎缩，你所吃的食物变成了毒素，使你体质变酸，慢性病也开始了。&#xA;癌症让许多人觉得恐怖，但并非完全不能从它的魔爪下逃离。美国“网络医学博士”网站近日刊出美国癌症协会专家总结出的“男人和女人最容易忽视的癌症症状”，提醒大家要抓住癌症的蛛丝马迹。因为有调查显示，与较晚期病人治疗后的5年生存率只有10%—30%相比，早期癌症病人正规治疗后的5年生存率能高达70%—95%。 这些前兆中，男人和女人各自应注意的分别为两个，都应该注意的共有13个： 男人应该注意的： 1.睾丸变化。睾丸癌多发年龄段为20—39岁。美国癌症协会建议，男性每月应自我检查睾丸情况，包括睾丸大小变化、出现明显的肿大或缩小、阴囊内出现包块、阴囊坠痛感等，有问题应及时就医。特别是感到阴囊坠胀，感觉里面像是放了一个煤球，并持续一周以上，要马上找医生诊断。这是睾丸癌最典型的前兆，需要进行血液检测和阴囊超声检测。 2.小便问题。随着年龄增加，男性小便问题日渐普遍，尿频、尿急或尿不净较常见。如果症状加重，特别是小便有强烈的紧迫感，应警惕前列腺癌。通常应做直肠指检，医生会告诉你是否前列腺肥大，它是前列腺癌的主要症状。&#xA;女人应该注意的： 1.腹胀。很多女性认为腹胀极为常见，不必大惊小怪。但是，这可能是卵巢癌的症状。天津市肿瘤医院肿瘤预防医学中心主任刘俊田介绍，腹部持续肿胀、有压迫感及疼痛、肠胃不适，出现进食困难或极易有饱腹感，持续数周，都可能是卵巢癌的征兆。 2.不规律出血。美国肿瘤学家戴利博士表示，月经周期之间的阴道异常出血及大小便出血很容易被女性忽视。它们很可能是妇科常见癌症———子宫内膜癌的一大征兆，有至少3/4的女性有此征兆后，被检查出患上子宫内膜癌。而大便出血则可能是结肠癌的征兆。&#xA;男女都应该注意的： 1．乳房硬块。乳腺癌不是女人的专利，男女都应该积极预防。女性如果发现乳房皮肤发红、有肿块，就要分外当心。“尤其是乳房出现皮疹，并且持续数周不退，必须去检查。”肿瘤学家汉娜?林登博士说。此外，她指出，非哺乳期的女性，乳头凹陷，并且常常流出液体，也是不好的信号。对于男性来说，如果乳房皮肤起皱、乳头收缩或不对称、乳头大小和形状改变、乳房红肿、出现硬块等，都是乳头发炎的表现，也是乳癌的症状。刘俊田进一步解释，这种乳房肿块一般不疼，但会逐渐变大。 2．疼痛。美国癌症协会表示，随着年龄增加，身体疼痛会增多。但是身体某部位莫名出现疼痛并持续一周以上时，应尽快查明原因，因为无缘无故的疼痛可能是癌症征兆。比如，长期腹痛是大肠癌的症状，胸部疼痛可能是肺癌引起的，骨头酸痛则可能是癌症转移的症状。刘俊田指出，胰腺癌会表现在上腹区，如脐周或右上腹出现顽固性钝痛或绞痛，可阵发，也可呈持续性，通常会逐渐加重，向腰背部放射。 3．淋巴结变化。林登博士表示，不管身体哪个部位，尤其是腋窝或颈脖出现淋巴结肿大，切不可掉以轻心。如果淋巴结持续增大，超过1个月，则很可能是乳癌或脑癌的症状。 4．发烧。发烧一般由流感、肺炎或其他炎症所导致，然而，不明原因的发烧就可能是危险征兆了。美国癌症协会表示，癌症扩散至身体其他器官时，通常会导致发烧。淋巴瘤、白血病等血癌也有发烧症状。中国医学科学院肿瘤医院防癌科主任徐志坚补充，淋巴瘤在早中期会表现为持续低热，体温在38摄氏度左右，当合并感染时则可能高烧。必要检查包括：X光胸透、CT扫描、核磁共振检查等。 5．体重莫名降低。不用费劲就能减肥的确令人高兴，但是如果一个月内既没增加运动量，又没减少饮食，体重却莫名其妙下降10%，那就应该及时就医。体重急剧下降、厌食、反复腹泻和便秘是最常见的肺癌、胃癌、肾癌及大肠癌症状，对女性而言也可能是甲亢。 6．持续腹痛且伴抑郁。美国癌症协会官员莱昂纳多?李奇顿菲尔德博士表示，如果腹部持续疼痛且伴有抑郁症状，极可能得了胰腺癌。因为专家发现，抑郁与胰腺癌关系极大。其他症状还包括：黄疸或大便呈反常的灰色。 7．疲劳。一般来说，感觉疲劳，是癌症已有所发展的征兆，但对于白血病、肠癌和胃癌来说，可能发病初期就会感到疲劳。癌症的疲劳和普通疲劳有什么区别呢？美国癌症协会专家表示，普通疲劳休息一下就会消失，而癌症的疲劳不论怎么休息，都会觉得很难改善。 8．咳嗽不止。美国乔治城大学医学院拉尼特?米歇里博士表示，如果莫名其妙的咳嗽持续不断，超过3—4周，就应该及时看医生，有可能是肺癌或喉癌的征兆。 9．吞咽困难。李奇顿菲尔德博士表示，长期的吞咽困难，可能是喉癌、食道癌和胃癌的征兆，应该尽早接受X光胸透或胃镜检查。所谓吞咽困难，刘俊田介绍，一般指进食时出现胸骨后疼痛、食管内有异物感，有人即使不进食，也会感到食管壁像有菜叶、碎片或米粒样物贴附，吞咽下食物后会感到食物下行缓慢，甚至停留在食管内。 10．皮肤变化。美国费城福克斯蔡斯癌症研究中心肿瘤学家玛丽?戴利博士提醒，皮肤突然出现包块或者色素沉着，并且变化明显，都可能是皮肤癌的征兆。观察几周后就应该立即就医。另外，无论年老年轻，一旦皮肤突然出血或者出现异常剥落，也应该去看医生。 11．异常出血。米歇里博士表示，便血除了痔疮外，很可能是肠癌的症状，必要时应该接受结肠镜肠癌筛查。北京同仁医院泌尿外科主任医师陈山也提醒，40岁以上的中老年人，除女性经期之外，如出现无痛尿血或排尿困难，应警惕膀胱癌或肾癌。肠癌除了便血以外，如果肿瘤生长在靠近肛门处，还可能出现大便变细、次数增多等症状，甚至引起大便困难。 12．口腔变化。美国癌症协会指出，吸烟者要特别注意口腔及舌头上出现的白色斑块，这可能是口腔癌的前兆———黏膜白斑病。 13．消化不良。男性（尤其是老年男性）以及女性（孕期除外）长时间不明原因持续消化不良，可能是食道癌、喉癌、胃癌的症状。&#xA;此“马铃薯生汁疗法”搜集于《健康杂志》，《佛说疗治病经》转载介绍，被称为“真正成为起死回生的魔杖”。 开始为日本禅宗僧侣～富泽知芳师提供，由冀公孙建永搜集整理，据介绍对治疗癌症有特效，有些人喝不了可加蜂蜜或半个苹果。重病患者需在医生指导下服用。每一个看到此偏方的好心人应大力宣传，造福广大民众。 喝马铃薯生汁治好疾病的人越来越多，可以控制癌细胞蔓延—— “进入今年有好几十名癌症患者实行这种疗法，而且有很多患者逐渐康复，甚至有些人已经感到必死无疑了，但后来因此得救，纷纷来电告知他们内心的无限喜悦。” 提倡马铃薯生汁疗法的禅宗僧侣——富泽知芳师在自家接到来自日本全国各地癌症患者的热烈回响，所以再度刊出，马铃薯生汁疗法的临床试验例子。 将生的马铃薯擦碎，每日持续喝其汁一至二杯。马铃薯生汁疗法不仅可以治癌，也治好了很多人肝脏病、糖尿病、胃溃疡、肾病、心脏病、高血压、腰痛和肩膀痛等病。还有各式各样其它疾病治愈的患者也陆续出现。如果是正被慢性病所苦的人，请务必尝试。 没有任何副作用，可以立刻实行，长期使用—— 富泽师有一本著作《健康道——癌症并不可怕》，他说过以下一段话：</description>
    </item>
    <item>
      <title>学会利用暗时间—必须掌握的学习方法</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/255df1d7fd39a48803ef4078a5bdf338/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 09:29:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/255df1d7fd39a48803ef4078a5bdf338/</guid>
      <description>如果你有一台计算机，你装了一个系统之后就整天把它搁置在那里，你觉得这台计算机被实际使用了吗？没有。因为CPU整天运行的就是空闲进程。运行空闲进程也是一天，运行大数据量计算的程序也是一天，对于CPU来说同样的一天，价值却是完全不一样的。&#xA;大脑也是如此。&#xA;善于利用思维时间的人，可以无形中比别人多出很多时间，从而实际意义上能比别人多活很多年。我们经常听说“心理年龄”这个词，思考得多的人，往往心理年龄更大。有人用10年才能领悟一个道理，因为他们是被动领悟——只有在现实撞到他脸上的时候才感到疼，疼完了之后还是不记得时时提醒自己，结果很快时过境迁抛之脑后，等到第二次遇到同一个坑的时候早忘了曾经跌过跟头了，像这样的效率，除非天天摔坑里，否则遗忘的效率总是大过吃亏长的记性。善于利用思维时间的人则能够在重要的事情上时时主动提醒自己，将临时的记忆变成硬编码的行为习惯。&#xA;每个人的手表都走得一样快，但每个人的生命却不是。衡量一个人生活了多少年，应该用思维时间来计算。举一个极端的例子，如果一个人从生下来开始就呆在一个为他特殊建造的无菌保护室里，没有社会交往，没有知识获取，度过了18年，你会不会认为他成年了？&#xA;认为时间对每个人是均等的是一个错觉，认为别人有一天，我也有一天，其实根本不是这样。如果你正在学习一门专业，你使用自己所投入的天数来衡量，很容易会产生一种错觉，认为投入了不少时间，然而其实，“投入时间”这个说法本身就是荒唐的，实际投入的是时间和效率的乘积。你可以“投入”很多时间在一件事情上面，却发现毫无进展，因为你没有整天把你要做的事情，要学习的东西常驻在你的大脑中，时刻给予它最高的优先级。你走路的时候吃饭的时候，做梦的时候心心念念想的就是这件事情，你的CPU总是分配给它，这个时候你的思维时间就被利用到了极致，你投入的时间就真正等于了实际流逝的时间，因为你的CPU是满载的。&#xA;如果你有做总结的习惯，你在度过一段时间之后总结自己在某某领域投入了多少时间，建议千万不要粗略地去计算有多少天下班后拿起书来翻看过，因为这样你也许会发现书倒是常翻，但领悟却不见得多深，表面上花的时间不少，收益却不见得那么大。因为看书并记住书中的东西只是记忆，并没有涉及推理，只有靠推理才能深入理解一个事物，看到别人看不到的地方，这部分推理的过程就是你的思维时间，也是人一生中占据一个显著比例的“暗时间”，你走路、买菜、洗脸洗手、坐公车、逛街、出游、吃饭、睡觉，所有这些时间都可以成为“暗时间”，你可以充分利用这些时间进行思考，反刍和消化平时看和读的东西，让你的认识能够脱离照本宣科的层面。这段时间看起来微不足道，但日积月累将会产生庞大的效应。&#xA;能够充分利用暗时间的人将无形中多出一大块生命，你也许会发现这样的人似乎玩得不比你少，看得不比你多，但不知怎么的就是比你走得更远。比如我就经常发现一些国外的牛人们为什么不仅学习牛逼，连“业余”玩儿的东东也都搞得特牛逼，一点都不业余（上次在《How We Decide》上看到斯坦福的一个牛人，理论物理学博士，同时是世界扑克大赛的前六名保持者，迄今累计奖金拿了六百多万刀），你会奇怪，这些家伙到底哪来的时间，居然可以在不止一个领域做到卓越？&#xA;程序员们都知道，任务切换需要耗费许多额外的花销，通俗地来讲，首先需要保存当前上下文以便下次能够顺利切换回来，然后要加载目标任务的上下文。如果一个系统不停地在多个任务之间来回倒腾，就会耗费大量的时间在上下文切换上，无形中浪费很多的时间。&#xA;相比之下，如果只做一件任务，就不会有此损失。这就是为什么专注的人比不专注的人时间利用效率高得多的原因。任务切换的暗时间看似非常不明显，甚至很多人认为“多任务”是件很好的事情（有时候的确是），但日积月累起来就会发现，消耗在切换上的时间越来越多。&#xA;另外，大脑开始一件任务的时候必须要有一定时间来“热身”，这个时间因人而异，并且可以通过练习来改变。举个例子，你看了一会书之后，忽然感到一阵无聊，忍不住打开浏览器，十分钟后你想起来还要继续看书，但要回复到当时理想的状态，却需要一段时间来努力去集中精力，把记忆中相关的知识全都激活起来，从而才能进入“状态”，因为你上了十分钟网之后这些记忆已经被抑制了。如果这个“热身”状态需要一刻钟，那么看似十分钟的上网闲逛其实就花费了二十五分钟。&#xA;如果阅读的例子还不够生动，对于程序员来说其实有更好的例子：你写程序写得正high，忽然被叫去开了一通会，写到一半的代码搁在那儿。等你开完会回来你需要多久能够重新进入状态？又或者，你正在调试程序，你已经花了二十分钟的时间把与这个bug可能相关的代码前前后后都理解了一遍，心中构建了一个大致的地图，就在这时，呃，你又被叫去开了个会(:D)，开完会回来，可想而知，得花上一些时间来回想一下刚刚弄清的东西了。&#xA;迅速进入状态的能力是可以锻炼的，根据我个人的经验，至少可以缩短到3-5分钟。但要想完全进入状态，却是很难在这么短的时间实现的。所谓完全进入状态，举个例子：你看了3个小时的书，或者调试了半个小时的程序之后，往往满脑子都是相关的东西，所有这些知识都处在活跃状态，换言之你大脑中所有相关的记忆神经网络都被激活了，要达到这样一种忘记时间流逝的“沉浸”状态（心理学上叫做“流体验”），不是三两分钟的事情。而一旦这种状态被破坏，无形间效率就会大打折扣。这也是为什么我总是倾向于创造大块的时间来阅读重要的东西，因为这样有利于“沉浸”进去，使得新知识可以和大脑中与其相关的各种既有的知识充分融合，关联起来，后者对于深刻的记忆非常有帮助。&#xA;要充分利用暗时间，不仅要能够迅速进入状态，另一个很重要的习惯就是能够保持状态多久（思维体力）。《The Psychology of Invention in the Mathematical Field》上有一段关于庞加莱的思考习惯的介绍，很有代表性。庞加莱经常在去海边休假或者在路上走的时候在脑海中思索数学问题，很多时候解答就在这些时候忽然闪现。虽然我和庞加莱是没法比的，但是常常也在路上想出答案，这真是一种愉悦的体验。&#xA;能够迅速进入专注状态，以及能够长期保持专注状态，是高效学习的两个最重要习惯。&#xA;很多人都有这样的体验（包括我自己），工作了之后，要处理的事情一下多出了很多，不像在校园，环境简单，生活单纯，能够心无旁骛地做一件事情而不被打扰。工作之后的状况就是，首先需要处理的事情变多，导致时不时需要在多个任务之间切换；另一方面，即便能够把任务的优先级分配得比较合理，也难免在做一件事情的时候心中忽然想起另一件事还没做的焦虑来，因为没做完的事情会在大脑中留下一个“隐藏的进程”，时不时地发个消息提醒你一下，中断你正在做的事情。&#xA;因此这里就涉及到最后一个高效的习惯：抗干扰。只有具备超强的抗干扰能力，才能有效地利用起前面提到的种种暗时间。抗干扰能力也是可以练习出来的，上本科那会经常坐车，所以我就常常拿着本大部头在车上看，坐着看或者站着看都可，事实证明在有干扰的环境中看书是非常锻炼专注能力的一个办法:D 另外，经常利用各种碎片时间阅读和思考，对迅速集中注意力和保持注意力都非常有帮助。记得很久以前TopLanguage上大伙曾经有次饶有兴趣地讨论“马桶时间”的利用，包括在卫生间放个小书柜。（估计很多同学心有戚戚焉吧）</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何利用“暗时间”</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/15e0f0499047dd646d87f4e618c124ff/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2010 23:02:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/15e0f0499047dd646d87f4e618c124ff/</guid>
      <description>在我没有看到这篇文章之前，有几个困惑：&#xA;如何用一个词来表示什么叫空闲时间？ 时间对于每个人都公平吗？ 为什么有的人可以同事把很多事做得非常优秀？ 我已经知道专注的力量，那在很多事情之间进行切换，又是怎样的一种状态？ 如何避免诱惑，训练集中注意力，提高抗干扰能力？ 来自：刘未鹏 | Mind Hacks（这家伙，惜字如金，常常几个月才写篇博文，却精妙绝伦）&#xA;原文：暗时间&#xA;如果你有一台计算机，你装了一个系统之后就整天把它搁置在那里，你觉得这台计算机被实际使用了吗？没有。因为CPU整天运行的就是空闲进程。运行空闲进程也是一天，运行大数据量计算的程序也是一天，对于CPU来说同样的一天，价值却是完全不一样的。&#xA;大脑也是如此。&#xA;善于利用思维时间的人，可以无形中比别人多出很多时间，从而实际意义上能比别人多活很多年。我们经常听说“心理年龄”这个词，思考得多的人，往往心 理年龄更大。有人用10年才能领悟一个道理，因为他们是被动领悟——只有在现实撞到他脸上的时候才感到疼，疼完了之后还是不记得时时提醒自己，结果很快时 过境迁抛之脑后，等到第二次遇到同一个坑的时候早忘了曾经跌过跟头了，像这样的效率，除非天天摔坑里，否则遗忘的效率总是大过吃亏长的记性。善于利用思维 时间的人则能够在重要的事情上时时主动提醒自己，将临时的记忆变成硬编码的行为习惯。&#xA;每个人的手表都走得一样快，但每个人的生命却不是。衡量一个人生活了多少年，应该用思维时间来计算。举一个极端的例子，如果一个人从生下来开始就呆在一个为他特殊建造的无菌保护室里，没有社会交往，没有知识获取，度过了18年，你会不会认为他成年了？&#xA;认为时间对每个人是均等的是一个错觉，认为别人有一天，我也有一天，其实根本不是这样。如果你正在学习一门专业，你使用自己所投入的天数来衡量，很 容易会产生一种错觉，认为投入了不少时间，然而其实，“投入时间”这个说法本身就是荒唐的，实际投入的是时间和效率的乘积。你可以“投入”很多时间在一件 事情上面，却发现毫无进展，因为你没有整天把你要做的事情，要学习的东西常驻在你的大脑中，时刻给予它最高的优先级。你走路的时候吃饭的时候，做梦的时候 心心念念想的就是这件事情，你的CPU总是分配给它，这个时候你的思维时间就被利用到了极致，你投入的时间就真正等于了实际流逝的时间，因为你的CPU是 满载的。&#xA;如果你有做总结的习惯，你在度过一段时间之后总结自己在某某领域投入了多少时间，建议千万不要粗略地去计算有多少天下班后拿起书来翻看过，因为这样 你也许会发现书倒是常翻，但领悟却不见得多深，表面上花的时间不少，收益却不见得那么大。因为看书并记住书中的东西只是记忆，并没有涉及推理，只有靠推理 才能深入理解一个事物，看到别人看不到的地方，这部分推理的过程就是你的思维时间，也是人一生中占据一个显著比例的“暗时间”，你走路、买菜、洗脸洗手、坐公车、逛街、出游、吃饭、睡觉，所有这些时间都可以成为“暗时间”，你可以充分利用这些时间进行思考，反刍和消化平时看和读的东西，让你的认识能够脱离照本宣科的层面。这段时间看起来微不足道，但日积月累将会产生庞大的效应。&#xA;能够充分利用暗时间的人将无形中多出一大块生命，你也许会发现这样的人似乎玩得不比你少，看得不比你多，但不知怎么的就是比你走得更远。比如我就经常发现一些国外的牛人们为什么不仅学习牛逼，连“业余”玩儿的东东也都搞得特牛逼，一点都不业余（上次在《How We Decide》上看到斯坦福的一个牛人，粒子物理教授，同时是世界扑克大赛的前六名保持者，迄今累计奖金拿了六百多万刀），你会奇怪，这些家伙到底哪来的时间，居然可以在不止一个领域做到卓越？&#xA;程序员们都知道，任务切换需要耗费许多额外的花销，通俗地来讲，首先需要保存当前上下文以便下次能够顺利切换回来，然后要加载目标任务的上下文。如果一个系统不停地在多个任务之间来回倒腾，就会耗费大量的时间在上下文切换上，无形中浪费很多的时间。&#xA;相比之下，如果只做一件任务，就不会有此损失。这就是为什么专注的人比不专注的人时间利用效率高得多的原因。任务切换的暗时间看似非常不明显，甚至很多人认为“多任务”是件很好的事情（有时候的确是），但日积月累起来就会发现，消耗在切换上的时间越来越多。&#xA;另外，大脑开始一件任务的时候必须要有一定时间来“热身”，这个时间因人而异，并且可以通过练习来改变。举个例子，你看了一会书之后，忽然感到一阵 无聊，忍不住打开浏览器，十分钟后你想起来还要继续看书，但要回复到当时理想的状态，却需要一段时间来努力去集中精力，把记忆中相关的知识全都激活起来， 从而才能进入“状态”，因为你上了十分钟网之后这些记忆已经被抑制了。如果这个“热身”状态需要一刻钟，那么看似十分钟的上网闲逛其实就花费了二十五分 钟。&#xA;如果阅读的例子还不够生动，对于程序员来说其实有更好的例子：你写程序写得正high，忽然被叫去开了一通会，写到一半的代码搁在那儿。等你开完会 回来你需要多久能够重新进入状态？又或者，你正在调试程序，你已经花了二十分钟的时间把与这个bug可能相关的代码前前后后都理解了一遍，心中构建了一个 大致的地图，就在这时，呃，你又被叫去开了个会(:D)，开完会回来，可想而知，得花上一些时间来回想一下刚刚弄清的东西了。&#xA;迅速进入状态的能力是可以锻炼的，根据我个人的经验，至少可以缩短到3-5分钟。但要想完全进入状态，却是很难在这么短的时间实现的。所谓完全进入 状态，举个例子：你看了3个小时的书，或者调试了半个小时的程序之后，往往满脑子都是相关的东西，所有这些知识都处在活跃状态，换言之你大脑中所有相关的 记忆神经网络都被激活了，要达到这样一种忘记时间流逝的“沉浸”状态（心理学上叫做“流体验”），不是三两分钟的事情。而一旦这种状态被破坏，无形间效率就会大打折扣。这也是为什么我总是倾向于创造大块的时间来阅读重要的东西，因为这样有利于“沉浸”进去，使得新知识可以和大脑中与其相关的各种既有的知识充分融合，关联起来，后者对于深刻的记忆非常有帮助。&#xA;要充分利用暗时间，不仅要能够迅速进入状态，另一个很重要的习惯就是能够保持状态多久（思维体力）。《The Psychology of Invention in the Mathematical Field》上有一段关于庞加莱的思考习惯的介绍，很有代表性。庞加莱经常在去海边休假或者在路上走的时候在脑海中思索数学问题，很多时候解答就在这些时候忽然闪现。虽然我和庞加莱是没法比的，但是常常也在路上想出答案，这真是一种愉悦的体验。&#xA;能够迅速进入专注状态，以及能够长期保持专注状态，是高效学习的两个最重要习惯。&#xA;很多人都有这样的体验（包括我自己），工作了之后，要处理的事情一下多出了很多，不像在校园，环境简单，生活单纯，能够心无旁骛地做一件事情而不被 打扰。工作之后的状况就是，首先需要处理的事情变多，导致时不时需要在多个任务之间切换；另一方面，即便能够把任务的优先级分配得比较合理，也难免在做一 件事情的时候心中忽然想起另一件事还没做的焦虑来，因为没做完的事情会在大脑中留下一个“隐藏的进程”，时不时地发个消息提醒你一下，中断你正在做的事 情。&#xA;因此这里就涉及到最后一个高效的习惯：抗干扰。只有具备超强的抗干扰能力，才能有效地利用起前面提到的种种暗时间。抗干扰能力也是可以练习出来的， 上本科那会经常坐车，所以我就常常拿着本大部头在车上看，坐着看或者站着看都可，事实证明在有干扰的环境中看书是非常锻炼专注能力的一个办法:D 另外，经常利用各种碎片时间阅读和思考，对迅速集中注意力和保持注意力都非常有帮助。记得很久以前TopLanguage上大伙曾经有次饶有兴趣地讨论“马桶时间”的利用，包括在卫生间放个小书柜。（估计很多同学心有戚戚焉吧:D）&#xA;原文地址：http://www.zreading.cn/archives/1548.html</description>
    </item>
    <item>
      <title>生活小技巧–备用</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/9447436f663cb8a820b120135b2117bf/</link>
      <pubDate>Tue, 06 May 2008 14:32:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/9447436f663cb8a820b120135b2117bf/</guid>
      <description>1吹风机对着标签吹，等吹到标签的胶热了，就可以很容易的把标签撕下来了 2喝茶以后，杯子里面留下难看的茶渍，用牙膏洗茶渍，非常干净&#xA;3刚刚被蚊子咬完的时候涂上肥皂就不会痒了，我一直这么做&#xA;4旅行带衣服如果怕压褶皱可以把每件衣服都卷成卷。&#xA;5炒肉的时候,先把肉用小苏打水浸泡10几分钟,到掉水，再入味,炒出来会很嫩滑.&#xA;6不管是鞋子的哪个地方磨到了你的脚，你就在鞋子磨脚的地方涂一点点白酒，保证就不磨&#xA;7皮包上有了污渍或者是脏了的话，可以用棉花蘸风油精擦拭&#xA;8牙齿黄,可以把花生嚼碎然后含在嘴里,用它来刷牙~3分钟~很有效~&#xA;9在洗完脸后，用手指沾些细盐在鼻头两侧轻轻摩擦，然后再用清水冲净，黑头粉刺就会清除干净，毛细孔也会变小。&#xA;10眼睛进了小灰尘，闭上眼用力咳嗽几次，眼睛里的灰尘就会自己出来了。&#xA;11打嗝的时候喝点醋就不会打了，我都是这样，立竿见影&#xA;12洗脚的时候在脚盆里放几片XXXXXXZ（复方磺胺甲噁唑）泡10多分钟，3天保证就好&#xA;13大家吃了有异味的东西，大蒜，臭豆腐，吃几颗花生米就好了&#xA;14还有吃了辣的东西，感觉要被辣死了，往嘴里放盐，含一下，吐掉，簌一下口，&#xA;15治疗咳嗽（特别是干咳）的土方法：晚上睡觉前，用纯芝麻香油煎鸡蛋，油放稍多些，什么调味料都不要放，趁热吃过就睡觉，连吃几天效果很明显！&#xA;16手腕长粗的MM想带较细的手镯怎么办，不能硬带，要来点巧的。其实很简单，就是把手上套一个塑料袋里再去戴那些平时不容易带的镯子，非常好戴了，也不会把手弄疼，取的时候也是同样的方法&#xA;17出门是随时在包包里面带一节小的干电池，如果你的裙子带静电的话把电池的正极在裙子上面擦几下就可以去掉静电了&#xA;18嘴里有溃疡，就用维生素C贴在溃疡处，等它溶化，溃疡基本就好了。&#xA;19如果嗓子、牙龈发炎了，晚上10点钟的时候，把西瓜切成小块，沾着盐吃，记得一定要是10点整，当时症状就会减轻，第二天就好了，这是一个信佛的阿姨告诉我的，真得很灵！！！&#xA;20栗子皮难剥。要把外壳剥掉后，把栗子放进微波炉转一下，拿出后趁热一搓，皮就掉了&#xA;21桌子，瓶子表面的不干胶痕迹用风油精可以擦掉！&#xA;22不好用洗发精`也别丢了`洗毛衣的时候给进去的话`比较不起球“&#xA;23去西红柿的外皮，可以用叉子或筷子插住西红柿的下部，用煤气小火稍微烤一下，外皮就会自动裂开来。&#xA;24只要在珠宝盒中放一截小小的粉笔，即可让首饰长保光泽&#xA;25插花的时候，在水里滴上一滴洗洁精，可以维持好几天！&#xA;26仰头点眼药水时微微张嘴，这样眼睛就不会乱眨了。&#xA;27把核桃放到锅里蒸10分钟 取出放到凉水里 再砸开 就能取出完整的核桃仁了&#xA;1 、巧用牙膏6:若有小面积皮肤损伤或烧伤、烫伤，抹上少许牙膏，可立即止血止痛，也可防止感染，疗效颇佳。&#xA;2 、巧除纱窗油腻3:可将洗衣粉、吸烟剩下的烟头一起放在水里，待溶解后，拿来擦玻璃窗、纱窗，效果均不错。&#xA;3 、将虾仁放入碗内，加一点精盐、食用碱粉，用手抓搓一会儿后用清水浸泡，然后再用清水洗净，这样能使炒出的虾仁透明如水晶，爽嫩可口&#xA;4 、和饺子面的窍门1:在1斤面粉里掺入6个蛋清，使面里蛋白质增加，包的饺子下锅后蛋白质会很快凝固收缩，饺子起锅后收水快，不易粘连&#xA;5 、将残茶叶浸入水中数天后，浇在植物根部，可促进植物生长；把残茶叶晒干，放到厕所或沟渠里燃熏，可消除恶臭，具有驱除蚊蝇的功能。&#xA;6 、夹生饭重煮法:如果是米饭夹生，可用筷子在饭内扎些直通锅底的孔，洒入少许黄酒重焖，若只表面夹生，只要将表层翻到中间再焖即可。&#xA;7 、烹调蔬菜时如果必须要焯，焯好菜的水最好尽量利用。如做水饺的菜，焯好的水可适量放在肉馅里，这样即保存营养，又使水饺馅味美有汤&#xA;8 、炒鸡蛋的窍门:将鸡蛋打入碗中，加入少许温水搅拌均匀，倒入油锅里炒，炒时往锅里滴少许酒，这样炒出的鸡蛋蓬松、鲜嫩、可口。&#xA;9 、如何使用砂锅1:新买来的砂锅第一次使用时，最好用来熬粥，或者用它煮一煮浓淘米水，以堵塞砂锅的微细孔隙，防止渗水_&#xA;10 、巧用“十三香”:炖肉时用陈皮，香味浓郁；吃牛羊肉加白芷，可除膻增鲜；自制香肠用肉桂，味道鲜美；熏肉熏鸡用丁香，回味无穷。&#xA;11 、和饺子面的窍门2:面要和的略硬一点，和好后放在盆里盖严密封，饧10-15分钟，等面中麦胶蛋白吸水膨胀，充分形成面筋后再包饺子&#xA;12 、香菜是一种伞形花科类植物，富含香精油，香气浓郁，但香精油极易挥发，且经不起长时间加热，香菜最好在食用前加入，以保留其香气。&#xA;13 、当进行高温洗涤或干衣程序时，不可碰触机门玻璃，以免烫伤。拿出烘干的衣物时，要小心衣物上的金属部分，如拉链、纽扣等，以免烫伤。&#xA;14 、如果衣领和袖口较脏，可将衣物先放进溶有洗衣粉的温水中浸泡15-20分钟，再进行正常洗涤，就能洗干净。&#xA;15 、如何使用砂锅2:用砂锅熬汤、炖肉时，要先往砂锅里放水，再把砂锅置于火上，先用文火，再用旺火。&#xA;16 、烹调蔬菜时，加点菱粉类淀粉，使汤变得稠浓，不但可使烹调出的蔬菜美味可口，而且由于淀粉含谷胱甘肽，对维生素有保护作用。&#xA;17 、米饭若烧糊了，赶紧将火关掉，在米饭上面放一块面包皮，盖上锅盖，5分钟后，面包皮即可把糊味吸收。&#xA;18 、洗衣粉用量:若衣服不太脏或洗涤时泡沫过多，则要减少洗衣粉用量。避免洗衣粉使用过量，不仅省钱而且保护环境，可令洗衣机更耐用。&#xA;19 、煮饺子时要添足水，待水开后加入2%的食盐，溶解后再下饺子，能增加面筋的韧性，饺子不会粘皮、粘底，饺子的色泽会变白，汤清饺香。&#xA;20 、许多人爱吃青菜却不爱喝菜汤，事实上，烧菜时，大部分维生素已溶解在菜汤里。比如小白菜炒好后，会有70%的维生素Ｃ溶解在菜汤里。</description>
    </item>
    <item>
      <title>生活小技巧</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/ab4280136ab6f98e05bc91cbb2cf8c1b/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2008 18:26:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/ab4280136ab6f98e05bc91cbb2cf8c1b/</guid>
      <description>1吹风机对着标签吹，等吹到标签的胶热了，就可以很容易的把标签撕下来了&#xA;2喝茶以后，杯子里面留下难看的茶渍，用牙膏洗茶渍，非常干净&#xA;3刚刚被蚊子咬完的时候涂上肥皂就不会痒了，我一直这么做&#xA;4旅行带衣服如果怕压褶皱可以把每件衣服都卷成卷。&#xA;5炒肉的时候,先把肉用小苏打水浸泡10几分钟,到掉水，再入味,炒出来会很嫩滑.&#xA;6不管是鞋子的哪个地方磨到了你的脚，你就在鞋子磨脚的地方涂一点点白酒，保证就不磨&#xA;7皮包上有了污渍或者是脏了的话，可以用棉花蘸风油精擦拭&#xA;8牙齿黄,可以把花生嚼碎然后含在嘴里,用它来刷牙~3分钟~很有效~&#xA;9在洗完脸后，用手指沾些细盐在鼻头两侧轻轻摩擦，然后再用清水冲净，黑头粉刺就会清除干净，毛细孔也会变小。&#xA;10眼睛进了小灰尘，闭上眼用力咳嗽几次，眼睛里的灰尘就会自己出来了。&#xA;11打嗝的时候喝点醋就不会打了，我都是这样，立竿见影&#xA;12洗脚的时候在脚盆里放几片XXXXXXZ（复方磺胺甲噁唑）泡10多分钟，3天保证就好&#xA;13大家吃了有异味的东西，大蒜，臭豆腐，吃几颗花生米就好了&#xA;14还有吃了辣的东西，感觉要被辣死了，往嘴里放盐，含一下，吐掉，簌一下口，&#xA;15治疗咳嗽（特别是干咳）的土方法：晚上睡觉前，用纯芝麻香油煎鸡蛋，油放稍多些，什么调味料都不要放，趁热吃过就睡觉，连吃几天效果很明显！&#xA;16手腕长粗的MM想带较细的手镯怎么办，不能硬带，要来点巧的。其实很简单，就是把手上套一个塑料袋里再去戴那些平时不容易带的镯子，非常好戴了，也不会把手弄疼，取的时候也是同样的方法&#xA;17出门是随时在包包里面带一节小的干电池，如果你的裙子带静电的话把电池的正极在裙子上面擦几下就可以去掉静电了&#xA;18嘴里有溃疡，就用维生素C贴在溃疡处，等它溶化，溃疡基本就好了。&#xA;19如果嗓子、牙龈发炎了，晚上10点钟的时候，把西瓜切成小块，沾着盐吃，记得一定要是10点整，当时症状就会减轻，第二天就好了，这是一个信佛的阿姨告诉我的，真得很灵！！！&#xA;20栗子皮难剥。要把外壳剥掉后，把栗子放进微波炉转一下，拿出后趁热一搓，皮就掉了&#xA;21桌子，瓶子表面的不干胶痕迹用风油精可以擦掉！&#xA;22不好用洗发精`也别丢了`洗毛衣的时候给进去的话`比较不起球“&#xA;23去西红柿的外皮，可以用叉子或筷子插住西红柿的下部，用煤气小火稍微烤一下，外皮就会自动裂开来。&#xA;24只要在珠宝盒中放一截小小的粉笔，即可让首饰长保光泽&#xA;25插花的时候，在水里滴上一滴洗洁精，可以维持好几天！&#xA;26仰头点眼药水时微微张嘴，这样眼睛就不会乱眨了。&#xA;27把核桃放到锅里蒸10分钟 取出放到凉水里 再砸开 就能取出完整的核桃仁了&#xA;1 、巧用牙膏6:若有小面积皮肤损伤或烧伤、烫伤，抹上少许牙膏，可立即止血止痛，也可防止感染，疗效颇佳。 2 、巧除纱窗油腻3:可将洗衣粉、吸烟剩下的烟头一起放在水里，待溶解后，拿来擦玻璃窗、纱窗，效果均不错。 3 、将虾仁放入碗内，加一点精盐、食用碱粉，用手抓搓一会儿后用清水浸泡，然后再用清水洗净，这样能使炒出的虾仁透明如水晶，爽嫩可口 4 、和饺子面的窍门1:在1斤面粉里掺入6个蛋清，使面里蛋白质增加，包的饺子下锅后蛋白质会很快凝固收缩，饺子起锅后收水快，不易粘连 5 、将残茶叶浸入水中数天后，浇在植物根部，可促进植物生长；把残茶叶晒干，放到厕所或沟渠里燃熏，可消除恶臭，具有驱除蚊蝇的功能。 6 、夹生饭重煮法:如果是米饭夹生，可用筷子在饭内扎些直通锅底的孔，洒入少许黄酒重焖，若只表面夹生，只要将表层翻到中间再焖即可。 7 、烹调蔬菜时如果必须要焯，焯好菜的水最好尽量利用。如做水饺的菜，焯好的水可适量放在肉馅里，这样即保存营养，又使水饺馅味美有汤 8 、炒鸡蛋的窍门:将鸡蛋打入碗中，加入少许温水搅拌均匀，倒入油锅里炒，炒时往锅里滴少许酒，这样炒出的鸡蛋蓬松、鲜嫩、可口。 9 、如何使用砂锅1:新买来的砂锅第一次使用时，最好用来熬粥，或者用它煮一煮浓淘米水，以堵塞砂锅的微细孔隙，防止渗水_ 10 、巧用“十三香”:炖肉时用陈皮，香味浓郁；吃牛羊肉加白芷，可除膻增鲜；自制香肠用肉桂，味道鲜美；熏肉熏鸡用丁香，回味无穷。 11 、和饺子面的窍门2:面要和的略硬一点，和好后放在盆里盖严密封，饧10-15分钟，等面中麦胶蛋白吸水膨胀，充分形成面筋后再包饺子 12 、香菜是一种伞形花科类植物，富含香精油，香气浓郁，但香精油极易挥发，且经不起长时间加热，香菜最好在食用前加入，以保留其香气。 13 、当进行高温洗涤或干衣程序时，不可碰触机门玻璃，以免烫伤。拿出烘干的衣物时，要小心衣物上的金属部分，如拉链、纽扣等，以免烫伤。 14 、如果衣领和袖口较脏，可将衣物先放进溶有洗衣粉的温水中浸泡15-20分钟，再进行正常洗涤，就能洗干净。 15 、如何使用砂锅2:用砂锅熬汤、炖肉时，要先往砂锅里放水，再把砂锅置于火上，先用文火，再用旺火。 16 、烹调蔬菜时，加点菱粉类淀粉，使汤变得稠浓，不但可使烹调出的蔬菜美味可口，而且由于淀粉含谷胱甘肽，对维生素有保护作用。 17 、米饭若烧糊了，赶紧将火关掉，在米饭上面放一块面包皮，盖上锅盖，5分钟后，面包皮即可把糊味吸收。 18 、洗衣粉用量:若衣服不太脏或洗涤时泡沫过多，则要减少洗衣粉用量。避免洗衣粉使用过量，不仅省钱而且保护环境，可令洗衣机更耐用。 19 、煮饺子时要添足水，待水开后加入2%的食盐，溶解后再下饺子，能增加面筋的韧性，饺子不会粘皮、粘底，饺子的色泽会变白，汤清饺香。 20 、许多人爱吃青菜却不爱喝菜汤，事实上，烧菜时，大部分维生素已溶解在菜汤里。比如小白菜炒好后，会有70%的维生素Ｃ溶解在菜汤里。 21 、白袜子若发黄了，可用洗衣粉溶液浸泡30分钟后再进行洗涤。 22 、如何使用砂锅3:从火上端下砂锅时，一定要放在干燥的木板或草垫上，切不要放在瓷砖或水泥地面上。 23 、烧荤菜时，在加了酒后，再加点醋，菜就会变得香喷喷的。烧豆芽之类的素菜时，适当加点醋，味道好营养也好，因为醋对维生素有保护作用 24 、面包能消除衣服油迹:用餐时，衣服如果被油迹所染，可用新鲜白面包轻轻摩擦，油迹即可消除。 25 、用残茶叶擦洗木、竹桌椅，可使之更为光洁。把残茶叶晒干，铺撒在潮湿处，能够去潮；残茶叶晒干后，还可装入枕套充当枕芯，非常柔软。 26 、饺子煮熟以后，先用笊篱把饺子捞出，随即放入温开水中浸涮一下，然后再装盘，饺子就不会互相粘在一起了。 27 、炒鲜虾的窍门:炒鲜虾之前，可先将虾用浸泡桂皮的沸水冲烫一下，然后再炒，这样炒出来的虾，味道更鲜美。 28 、蔬菜尽可能做到现炒现吃，避免长时间保温和多次加热。另外，为使菜梗易熟，可在快炒后加少许水闷熟。 29 、面包能消除地毯污迹:家中的小块地毯如果脏了，可用热面包渣擦拭，然后将其挂在阴凉处，24小时后，污迹即可除净。 30 、男子剃须时，可用牙膏代替肥皂，由于牙膏不含游离碱，不仅对皮肤无刺激，而且泡沫丰富，气味清香，使人有清凉舒爽之感。 31 、风油精的妙用（1）:在电风扇的叶子上洒上几滴风油精，随着风叶的不停转动，可使满室清香，而且有驱赶蚊子的效用。 32 、刷油漆前，先在双手上抹层面霜，刷过油漆后把奶油涂于沾有油漆的皮肤上，用干布擦拭，再用香皂清洗，就能把附着于皮肤上的油漆除掉。 33 、豆腐一般都会有一股卤水味。豆腐下锅前，如果先在开水中浸泡10多分钟，便可除去卤水味，这样做出的豆腐不但口感好，而且味美香甜。 34 、煮鸡蛋时，可先将鸡蛋放入冷水中浸泡一会，再放入热水里煮，这样煮好的鸡蛋蛋壳不破裂，且易于剥掉。 35 、手表受磁，会影响走时准确。消除方法很简单，只要找一个未受磁的铁环，将表放在环中，慢慢穿来穿去，几分钟后，手表就会退磁复原 36 、豆腐性偏寒，平素有胃寒者，如食用豆腐后有胸闷、反胃等现象，则不宜食用；易腹泻、腹胀脾虚者，也不宜多食豆腐 37 、牙膏也有洁肤功能！洗澡时用牙膏代替浴皂搓身去污，既有明显的洁肤功能，还能使浴后浑身凉爽，而且还有预防痱子的作用 38 、用微波炉做菜时，首先要用调料将原料浸透。这是因为微波烹任过程快，若不浸润透很难入味，且葱、姜、蒜等增香的作用也难以发挥 39 、葡萄汁送服降压药效果好！用葡萄汁代替白开水送服降压药，能使血压降得平稳，且不会出现血压忽高忽低的现象。 40 、煮饭不宜用生水。因为自来水中含有氯气，在烧饭过程中，它会破坏粮食中所含的维生素B1，若用开水煮饭，维生素B1可免受损失。 41 、砧板防裂小窍门:买回新砧板后，在砧板上下两面及周边涂上食用油，待油吸干后再涂，涂三四遍，油干后即可使用，这样砧板便会经久耐 42 、风油精的妙用（2） 时，在水中加入数滴风油精，浴后会有浑身清凉舒爽感觉，还有防治痱子、防蚊叮咬、祛除汗臭的作用。 43 、炸馒头片时，先将馒头片在冷水里浸一下，然后再入锅炸，这样炸好的馒头片焦黄酥脆，既好吃又省油。 44 、做菜或做汤时，如果做咸了，可拿一个洗净的土豆切成两半放入汤里煮几分钟，这样，汤就能由咸变淡了。 45 、舒缓眼部疲劳小窍门:用水浸泡药用小米草或母菊花，然后将毛巾浸湿，敷于眼部10到15分钟，可有效舒缓眼部疲劳。 46 、夏日天气炎热，身上容易长痱子，可用温水将长有痱子的部位洗净，涂擦一层牙膏，痱子不久即可消失。 47 、室内厕所即使冲洗得再干净，也常会留下一股臭味，只要在厕所内放置一小杯香醋，臭味便会消失。其有效期为六、七天，可每周换一次。 48 、如果用陈米做米饭，淘过米之后，可在往米中加水的同时，加入1/4或1/5啤酒，这样蒸出来的米饭香甜，且有光泽，如同新米一样。 49 、煮饺子时，饺子皮和馅中的水溶性营养素除因受热小部分损失之外，大部分都溶解在汤里，所以，吃水饺最好把汤也喝掉。 50 、热水泡双手可治偏头痛。把双手浸入热水中，水量以浸过手腕为宜，并不断地加热水，以保持水温。半小时后，痛感即可减轻，甚至完全消失</description>
    </item>
    <item>
      <title>2007年度最离奇最不可思议奖（转），极度搞笑</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/ec581796fbafaebd5c8afd5a5fd29fea/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jan 2008 08:34:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/ec581796fbafaebd5c8afd5a5fd29fea/</guid>
      <description> Cocos2D苹果游戏开发 和大熊猫猪侯佩一起用cocos2D熬制苹果游戏酱，多个游戏示例让我们High起来! 大熊猫侯佩 ¥39.90&#xA;订阅 朋友们，一年中最激动人心的时刻到来了。现在特隆重颁发2007年最离奇、最不可思议奖，&#xA;以表彰那些在人类进化中最离奇、最不可思议奖的人们，是他们，使得我们生活的折磨和&#xA;压力不那么难以忍受。　得到本次大奖殊荣的是：　JAMES　ELLIOT——做为加利福尼亚长滩市的准打劫者，当他把点38左轮对准受害人&#xA;开枪时，枪卡壳了。这时他做了非常有建设性的举动——把眼睛对准枪口仔细瞄了一眼，&#xA;同时扣动了扳机——这次枪没有卡壳。 以下诸位是这个奖项的有力争夺者：　1.　一个瑞士酒店的厨师被一台切肉机夺去了一根手指，他愤然向保险公司要求赔偿。&#xA;保险公司怀疑是他操作过失于是派了一个代表来检查机器。这个代表自己尝试操作了切肉机，&#xA;他也失去了一根手指——于是，这个厨子的赔偿要求得到了批准。　2.一个男人在暴风雪的芝加哥街头奋力铲雪一个小时，终于给自己的车清出了一个停&#xA;车位。当他把车开来时，发现一位女士已经抢了他的位置——可以理解，他朝她开了一&#xA;枪，把她干掉了。 3.由于在一个非法酒吧停车喝酒，津巴布韦的一个司机发现自己巴士上的20名精神病患&#xA;者全部逃跑了，而他应该把他们送到BULAWAYO的精神病院的。出于害怕他的粗心大意被批&#xA;评，这个司机把车开到了附近的一个公共汽车站，允诺免费搭乘每个乘客。他把这些乘客送&#xA;到了精神病院，并且告诉医院工作人员这些“病人”非常容易激动而且胡言乱语充满幻觉&#xA;——这个诡计直到三天后才被识破。　4.一个美国少年因为头部被开来的列车严重撞伤而送进了医院。当pol.ice问他怎么受伤&#xA;时，他说他只是想试试看自己能够把头伸到行进中的列车多近的地方——然后他就晕了过去。　5.一个男人走进路易斯安那州某个便利店，拿出20元纸币要求破开，当职员打开收款机&#xA;时，他亮出自己的手枪并要求职员把收款机里所有的现金给他。职员很快照做了，他拿了钱&#xA;迅速消失，但把自己的20元钞票留在了柜台上——他一共拿走了15元。（事实上这引起了&#xA;一场法律上的争论：如果一个人拿枪威胁着要给你钱，这算不算犯罪？） 6.一个阿肯色小伙子似乎想喝啤酒想得要命，于是他朝一个卖酒商店的橱窗扔了一个空&#xA;心砖，打算砸破玻璃，抢几瓶酒逃之夭夭——他没有注意到橱窗是树脂玻璃做的，空心砖&#xA;反弹回来，把他砸得失去了知觉。整个过程被整个录了下来（我猜想这个家伙会不会把商&#xA;店告上法庭）。　7.ANN　ARBOR新闻报的犯罪专栏报道说密歇根州一个男子凌晨5点持枪走进快餐店&#xA;打劫。职员拒绝说如果没有点餐他没法打开收款机。于是这个男子点了份炸洋葱圈，但职&#xA;员说早餐时间不提供这玩意儿——该男子深感挫折，怅然离去。　年度特别大奖　police在西雅图街道上发现一个严重不适的人蜷缩在一辆房屋汽车旁，那人后来承认&#xA;他企图用虹吸管偷汽油——但他错误将吸管另一头放到了汽车房屋的粪桶里。（想象一下&#xA;他用嘴含着管子大力猛吸时的情景吧） 点赞 收藏 分享 文章举报 大熊猫侯佩&#xA;博客专家 发布了913 篇原创文章 ·&#xA;获赞 225 ·&#xA;访问量 227万+ 他的留言板 关注 </description>
    </item>
    <item>
      <title>“丑角”文化的是与非</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/d8e4fdaa678d34bb8a085a7f8fb5232b/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2006 13:55:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/d8e4fdaa678d34bb8a085a7f8fb5232b/</guid>
      <description>看到一篇文章，把当今窜红网络世界而又不被现实世界接受的各种奇奇怪怪的人物和现象称之为“丑角文化”。说是一种文化现象，乃是抬举了他们的高度。依我看，恐怕连“娱乐”都很勉强。因为无论是文化或娱乐，都应该标榜一个时代的特征，为大众所接受并给予一定的精神营养。至于后来拿“美国的孔庆祥”和“中国的红衣教主黄薪”命运不同来说中美文化差异，说他们成了牺牲品，暗里批判我们的社会潮流没有美国人的那种宽容（原语：“…遭到互联网骂客的群殴，却又缺乏足够坚硬的心理铠甲，结果只能发布“下野”宣言，黯然神伤地退出表演舞台，成为丑角时代的牺牲品。与她命运相似的还有“中产兰”等。她们都是骂客的猎杀对象，最终倒在了文化猎场的尽头。而那些仍在苦苦挣扎的丑角，也已经在骂客的声讨下左支右绌，眼角里闪烁出哀怜的泪光。….骂客成为中国哄客的主流，正是中国文化躯体发生癌变的征兆。”）。&#xA;作者把热衷于在BBS或博客中发表评论的读者也即那些捧红“丑角”的人称为“哄客”，而根据他们对丑角的不同态度大致分为三种：赞客、笑客和骂客。赞客先不说，对于“丑角”，除了一些幼稚园的小儿可能是找不到几个了。美国人笑客多，中国人骂客多，这是不争的事实。但我觉得不应该据此就推论出“中国文化躯体发生癌变”了，要评论一种现象，尤其是附带上整个社会，任何的说辞都应该谨而又慎。就这件事，首先要看问题的本身，即“丑角”是否应该被骂，如果丑角在舞台上作各种恶心的表演而还报以掌声，这无异于鲁迅先生《呐喊》里出现的那一幕；仅表演还则罢了，而如果表演本身具有很强的模仿性，而表演者自身并非她表演的那种风格（比如“芙蓉姐姐”），明知是不可取的行为却为了哗众取宠而搬上屏幕，难道还要让我们的“骂客们”默许吗？第二，美国人的宽容是与之社会的公开性和包容性分不开的。美国是移民国家，各种思潮兼容并收，可以说对于每一种观念都找不出绝对的支持者和绝对的反对者，这样的一种环境，聪明的美国人当然不会天天去取笑和漫骂街上看不惯的行为，多数时候他们都是一笑了之，中国则不同，几千年的儒家文化长期占据领袖地位，大多数的中国人都是热衷于长统的富教式生活，偶尔蹦出个异类来，人们的口吻多数是一致的批评，这其实跟人们的胸怀无关。要说宽容和仇恨，其实中国人是最容易忘记仇恨的，而关于“丑角”，本是他们给社会带来的负面作用，骂一骂使他们清醒是绝对应当的。&#xA;丑角，实在是太不像话了。因为网络的流行，使许多中国人成名的心理产生的不应有的激进。在现实社会中坚持正面思想做出惊人成绩太难，于是，不知天高地厚的年轻人就冒险地采用逆向思维，不惜损毁自身名誉也不顾他人利益，只要能够窜红，说多恶心的话做多难看的事都在所不惜。他们或东施效颦、或特立独行、或危言耸听、或对他人作人身攻击，总之无所不用其极，只要能聚集大众的目光，不管是好的坏的都会使劲。最后闹得个“宣布下野”的立场实在是大快人心所谓众望所归的！现在社会，收入、分配及其不公，于是就有很多人来趟这浑水，企望在这“丑角经济”中分得一杯羹，企望在这里沾湿了鞋以后“走路”就能轻便许多。归根结底，丑角会出现，是社会浮华造成的，怒骂丑角，是在斧正那些有点思想而蠢蠢欲动的年轻人，应该提倡而不是批判。</description>
    </item>
    <item>
      <title>超长经典文章，测试一下到底能发多长的文章？!</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/dcd15e6a746ae989bc5494df0b1b6030/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2006 13:53:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/dcd15e6a746ae989bc5494df0b1b6030/</guid>
      <description>看在亲爱的父母的面子上，对自己好一些［爱自己，就是对父母最好的爱!］ 父母像宠什么一样，将自己的宝贝养大，而孩子长大了，对自杀，等亏待自己的事，乐些不疲，是为不孝，对不起父母，想一下，父母对自己的爱，的宠，再饿，不会饿到孩子，再苦再累，不会让孩子受到压力，作父母的，一切的一切都为孩子着想。&#xA;我现在作为10个月宝宝的父亲，对此深有体会，什么都要为BB着想，首先想到的就是BB，天冷了，自己哪怕冻伤了，也要巴心巴肝的想着我的乖乖，穿这么多，会不会冷，会不会太多了，会热……&#xA;总之，现在对那种，10多岁以上的年轻人，包括我在内，不爱惜自己身体，不吃早饭，工作忙(借口)，就忍住饿，不去吃饭，之类的(我人太笨，写不了太多的其它事，就只写吃的了)，对自己身体进行N种摧残的事。 是很看不下去的，想想他们的父母对他们的百般呵护，而他们却对着父母珍爱的东东(自己的身体)，进行相反的活动(自虐，也许说重了些。呵)&#xA;不能像中文高材生那样表达自己的意思，就写到这儿了。欢迎到我的blog来玩:&#xA;http://blog.csdn.net/metababy&#xA;希望您能在看了这小文后，能够看在亲爱的父母的面子上，对自己好一些。我希望，我的乖乖，今后能够体会到我(在下名：花纯春，QQ:7844103,EMail:[email protected])的心情，对自己好一些。&#xA;爱自己，就是对父母最好的爱!&#xA;========&#xA;欢迎转贴，但请保持原文完整&#xA;最新暴笑文章[您绝对没有看过的]有意思的，独具风格 朋友们，一年中最激动人心的时刻到来了。现在特隆重颁发2005达尔文进化奖，以表彰那些在人类进化中走得最慢的人们，是他们，使得我们生活的折磨和压力不那么难以忍受。&#xA;得到本次大奖殊荣的是：&#xA;JAMES ELLIOT – 做为加利福尼亚长滩市的准打劫者，当他把点38左轮对准受害人开枪时，枪卡壳了。这时他做了非常有建设性的举动-把眼睛对准枪口仔细瞄了一眼，同时扣动了扳机-这次枪没有卡壳。&#xA;以下诸位是这个奖项的有力争夺者：&#xA;1. 一个瑞士酒店的厨师被一台切肉机夺去了一根手指，他愤然向保险公司要求赔偿。保险公司怀疑是他操作过失于是派了一个代表来检查机器。这个代表自己尝试操作了切肉机，他也失去了一根手指-于是，这个厨子的赔偿要求得到了批准。&#xA;2.一个男人在暴风雪的芝加哥街头奋力铲雪一个小时，终于给自己的车清出了一个停车位。当他把车开来时，发现一位女士已经抢了他的位置-可以理解，他朝她开了一枪，把她干掉了。&#xA;3.由于在一个非法酒吧停车喝酒，津巴布韦的一个司机发现自己巴士上的20名精神病患者全部逃跑了，而他应该把他们送到BULAWAYO的精神病院的。出于害怕他的粗心大意被领导批评，这个司机把车开到了附近的一个公共汽车站，允诺免费搭乘每个乘客。他把这些乘客送到了精神病院，并且告诉医院工作人员这些”病人”非常容易激动而且胡言乱语充满幻觉-这个诡计直到三天后才被识破。&#xA;4.一个美国少年因为头部被开来的列车严重撞伤而送进了医院。当警察问他怎么受伤时，他说他只是想试试看自己能够把头伸到行进中的列车多近的地方-然后他就晕了过去。&#xA;5.一个男人走进路易斯安那州某个便利店，拿出20元纸币要求破开，当职员打开收款机时，他亮出自己的手枪并要求职员把收款机里所有的现金给他。职员很快照做了，&#xA;他拿了钱迅速消失，但把自己的20元钞票留在了柜台上-他一共拿走了15元。（事实上这引起了一场法律上的争论：如果一个人拿枪威胁着要给你钱，这算不算犯罪？）&#xA;6.一个阿肯色小伙子似乎想喝啤酒想得要命，于是他朝一个卖酒商店的橱窗扔了一个空心砖，打算砸破玻璃，抢几瓶酒逃之夭夭-他没有注意到橱窗是树脂玻璃做的，空心砖反弹回来，把他砸得失去了知觉。整个过程被整个录了下来（我猜想这个家伙会不会把商店告上法庭）。&#xA;7.ANN ARBOR新闻报的犯罪专栏报道说密歇根州一个男子凌晨5点持枪走进快餐店打劫。职员拒绝说如果没有点餐他没法打开收款机。于是这个男子点了份炸洋葱圈，但职员说早餐时间不提供这玩意儿-该男子深感挫折，怅然离去。&#xA;年度特别大奖&#xA;警察在西雅图街道上发现一个严重不适的人蜷缩在一辆房车旁，那人后来承认他企图用虹吸管偷汽油-但他错误将吸管另一头放到了房车的粪桶里&#xA;懒并幸福着……—-笑死我啦【转载】 引子&#xA;古时候有个故事这样说的：&#xA;从前有一对懒夫妻，男的从来不洗脸，女的从来不刷锅。&#xA;有一天有个小偷来家里偷东西，家里很乱找不到什么值钱的，正郁闷，被男主人发现了，于是慌乱中偷了锅就跑。男的就追。&#xA;过一会儿，男的回来了，跟老婆说，“那贼见我追上来，回身朝我脸上扎了一刀。不过幸亏我从来不洗脸，脸上全是污垢，他一刀没扎透，哈哈哈”&#xA;老婆说，“没事就好。看，幸亏我从来不刷锅，他偷走的只是上面那层污垢壳！”手里拎着个明晃晃的锅。&#xA;http://ike.126.com&#xA;（1）懒&#xA;上面这个故事是讽刺懒惰的，可我从里面得到的启示却是“懒人有懒福”&#xA;我和老公正是这样一对懒夫妻。老公其实长得很帅，可是又懒又邋遢。每天脸不洗头不梳就出门。我呢，不爱刷碗，尤其是最最讨厌刷锅。反正就一个字：懒！&#xA;下面就给大家讲讲我们怎么懒法。&#xA;这些小故事没有前后顺序，想到哪写到哪。&#xA;（2）胡子&#xA;有一天，我盯着老公刮胡子的样子，跟他说“老公我觉得你很勤快”他愉快地问为什么。&#xA;我说：“你看，你刮胡子的频率比洗脸的频率都高，这恐怕别的男人很少能做到吧。”&#xA;老公想想，“有道理啊。我三天就刮一次胡子，五天才洗一次脸，因为胡子长太快了嘛。”&#xA;（3）爱干净&#xA;老公看完一本爱情小说，沉默了一会儿，突然说“我觉得，我恐怕是世界上最爱干净的人了。”&#xA;“你？”我震惊“你爱干净？别开玩笑了”&#xA;老公：“你看，爱一样东西，不一定非要得到它。而相反，越是得不到，内心就越是热爱呀。”&#xA;我“。。。。。。”&#xA;http://ike.126.com&#xA;（4）鞋&#xA;我俩由于从不收拾屋子，老公又特邋遢，总到处丢东西，衣服，资料，废品堆得满地都是。经常找不到要找的东西。而不想找的时候又突然冒出来。&#xA;那次老公出差，出发前想起要带正装皮鞋。匆忙中在地上捡了两只就走。到了那边给我打电话与们地说拿的不是一双，是一样一只，没法穿。&#xA;我一边穿衣服准备上班，一边听着电话哈哈地嘲笑他，可是马上笑容凝结在我的脸上：他拿的不仅不是一双，而且根本不是一个人的：把我的皮鞋拿走了一只。哇哇，我也只有这么一双正装鞋呀，穿什么去开会？！&#xA;（5）跌倒&#xA;由于我家的脏乱差已经达到相当的标准，我从来不敢叫朋友来家里玩。可老公却热情的请他朋友来。我嫌丢脸就躲出去，回来问他，怎么样，你朋友有没有吓到？&#xA;老公不以为然地说：“没有呀，他还夸咱家很安全”&#xA;“安全？” “对呀，他说万一在咱家摔倒了一定不会摔伤，因为只会倒在衣服和废纸上”&#xA;http://ike.126.com&#xA;（17）优点&#xA;老公问我：“我这么懒，又贪玩你会不会嫌弃我啊？”&#xA;“不会啊，你有很多优点啊，我觉得很可爱啊。”&#xA;“是吗，你说说看哪里可爱？”</description>
    </item>
    <item>
      <title>最新暴笑文章[您绝对没有看过的]有意思的，独具风格</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/a5f41181adafb940b8589faea4ed7250/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2006 15:55:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/a5f41181adafb940b8589faea4ed7250/</guid>
      <description> 朋友们，一年中最激动人心的时刻到来了。现在特隆重颁发2005达尔文进化奖，以表彰那些在人类进化中走得最慢的人们，是他们，使得我们生活的折磨和压力不那么难以忍受。&#xA;得到本次大奖殊荣的是：&#xA;JAMES ELLIOT – 做为加利福尼亚长滩市的准打劫者，当他把点38左轮对准受害人开枪时，枪卡壳了。这时他做了非常有建设性的举动-把眼睛对准枪口仔细瞄了一眼，同时扣动了扳机-这次枪没有卡壳。&#xA;以下诸位是这个奖项的有力争夺者：&#xA;1. 一个瑞士酒店的厨师被一台切肉机夺去了一根手指，他愤然向保险公司要求赔偿。保险公司怀疑是他操作过失于是派了一个代表来检查机器。这个代表自己尝试操作了切肉机，他也失去了一根手指-于是，这个厨子的赔偿要求得到了批准。&#xA;2.一个男人在暴风雪的芝加哥街头奋力铲雪一个小时，终于给自己的车清出了一个停车位。当他把车开来时，发现一位女士已经抢了他的位置-可以理解，他朝她开了一枪，把她干掉了。&#xA;3.由于在一个非法酒吧停车喝酒，津巴布韦的一个司机发现自己巴士上的20名精神病患者全部逃跑了，而他应该把他们送到BULAWAYO的精神病院的。出于害怕他的粗心大意被领导批评，这个司机把车开到了附近的一个公共汽车站，允诺免费搭乘每个乘客。他把这些乘客送到了精神病院，并且告诉医院工作人员这些”病人”非常容易激动而且胡言乱语充满幻觉-这个诡计直到三天后才被识破。&#xA;4.一个美国少年因为头部被开来的列车严重撞伤而送进了医院。当警察问他怎么受伤时，他说他只是想试试看自己能够把头伸到行进中的列车多近的地方-然后他就晕了过去。&#xA;5.一个男人走进路易斯安那州某个便利店，拿出20元纸币要求破开，当职员打开收款机时，他亮出自己的手枪并要求职员把收款机里所有的现金给他。职员很快照做了，&#xA;他拿了钱迅速消失，但把自己的20元钞票留在了柜台上-他一共拿走了15元。（事实上这引起了一场法律上的争论：如果一个人拿枪威胁着要给你钱，这算不算犯罪？）&#xA;6.一个阿肯色小伙子似乎想喝啤酒想得要命，于是他朝一个卖酒商店的橱窗扔了一个空心砖，打算砸破玻璃，抢几瓶酒逃之夭夭-他没有注意到橱窗是树脂玻璃做的，空心砖反弹回来，把他砸得失去了知觉。整个过程被整个录了下来（我猜想这个家伙会不会把商店告上法庭）。&#xA;7.ANN ARBOR新闻报的犯罪专栏报道说密歇根州一个男子凌晨5点持枪走进快餐店打劫。职员拒绝说如果没有点餐他没法打开收款机。于是这个男子点了份炸洋葱圈，但职员说早餐时间不提供这玩意儿-该男子深感挫折，怅然离去。&#xA;年度特别大奖&#xA;警察在西雅图街道上发现一个严重不适的人蜷缩在一辆房车旁，那人后来承认他企图用虹吸管偷汽油-但他错误将吸管另一头放到了房车的粪桶里&#xA;点赞 收藏 分享 文章举报 自由程序员&#xA;博客专家 发布了1569 篇原创文章 ·&#xA;获赞 61 ·&#xA;访问量 525万+ 他的留言板 关注 </description>
    </item>
    <item>
      <title>孙婷采访</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/de0674a8747b9e1750a3df965742b97b/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2005 21:04:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/de0674a8747b9e1750a3df965742b97b/</guid>
      <description>“她是有丁香一样的颜色，丁香一样的芬芳。”&#xA;江南烟雨忆丁香&#xA;－－“唯晶宝贝”孙婷访谈录&#xA;第一次见到孙婷，是在去年的CHINAJOY展会上。那是记者暗金色月亮首次代表《消费电子世界》赴外地采访，偏偏遇上了首次以形象代言人身份出镜的“唯晶宝贝”孙婷。喜欢她不仅是因为她楚楚可怜的精致容貌，更因为她在展台前一站就是一天，始终保持职业笑容，对玩家没有一丝不耐的敬业精神。大半年过去，孙婷已戴上了“网游第一美少女”的耀眼光环，这朵已大放异彩的丁香，是否还固守着当初那淡淡的芬芳呢？&#xA;关于Cosplay、代言人和游戏&#xA;暗金色月亮（以下简称月）：怎样走上代言人道路的？你心中的cosplay（即角色扮演，通过自己制作道具服装来模仿电影、电视、动漫、游戏中的各种人物）应该是什么样子？&#xA;孙婷（以下简称婷）：刚开始我的一个女性朋友，到我家来装了一款网络游戏，带我一起玩，之后一发不可收拾，变成了游戏狂人……后来我觉得光玩游戏还不够，希望有更多途径接近游戏，甚至从事游戏类的工作。正好一些游戏开展了选秀活动，我就借此机会走上了自己梦想的舞台。后来机缘巧合，签约唯晶科技，正式接受了形象代言人的工作。&#xA;我觉得cosplay并不仅仅是单纯地穿漂亮衣服。大家都是因为热爱漫画、热爱游戏才幻想自己能够扮演其中的某个人物。至于如何把握游戏人物的神韵，我认为和个人气质有关，也有一点点天份的影响。例如我自己比较适合女性化的角色，因此特别偏爱公主类的cos秀。&#xA;月：玩过哪些游戏？最喜欢的游戏类型是什么？&#xA;婷：我今天所拥有的很多东西都是游戏带给我的，所以游戏对我来说，算是半个生命。我最喜欢在不同类型的游戏中体验不同类型的角色。在《Dungeon Keeper》（《地下城守护者》）中我是一个大魔王，在《Baldur’s Gate》（《博得之门》）中我是游荡于奇幻的费伦大陆上的救世主，在《Fallout》（《辐射》）中我又成为拯救世界的神选者。每次玩RPG，都觉得好像在看自己演电影，随着情节忽悲忽喜，感受不同的人生体验。 月：代言公司的网游之后，会亲自去玩吗？到时候会不会公布自己所在的服务器和人物ID？&#xA;婷：好的形象代言人必须了解代言的产品，所以当然要亲自体验游戏，否则就是欺骗玩家。将来游戏里的某个NPC可能就是我的作品哦！在游戏中我还是会用我经常用的名字，如果大家有兴趣知道更多的话，就多多关注我的动态吧。&#xA;关于恋爱、朋友和Fans&#xA;月：有男性玩家要我代问，目前有没有男朋友？心中好男孩的标准是怎样？&#xA;婷：实话实说，目前还没有。就像一句大家都知道的台词里说的那样，“曾经有份真挚的感情放在我的面前，我没有好好珍惜”……将来我一定要牢牢抓住幸福。对于未来的他，我并没有一个明确的标准，因为好的男生各有各的优点，只要性格和得来就行了。不过我很希望他是一个孝顺的孩子，这样的人一定比较懂事、善良（握手，咱俩想到一块儿去了――月亮注）。&#xA;月：除了玩游戏还有别的爱好吗？&#xA;婷：射手座的女生很厉害的哦！我喜欢骑马、卡丁车、唱歌、篮球、跳舞、滑雪、网球、钓鱼……当然最喜欢的还是吃（严重握手，好同志呀！――月亮注）。特长是书法，有7年书龄。对语言也颇有兴趣，目前会日语，还有一点点的葡萄牙语、法语和韩语。&#xA;月：家里人支持你的选择吗？身边的朋友有什么看法？&#xA;婷：我从小就很独立，初中就开始盘算打工什么的，妈妈非常开明，基本上都会尊重我的想法，最多给我提些建议。朋友们刚开始当然会感到十分好奇，但大家还是和过去一样相处，时间长了也就习惯了。毕竟这只是一个职业，和医生、老师没什么区别，不过还比较新鲜而已。&#xA;月：作为偶像人物，有没有被疯狂的Fans吓到过？&#xA;婷：我觉得不能用疯狂来形容啦，因为都是很可爱的人呀。每到过节的时候就有很多Fans送我礼物，真的很开心。最让我难忘的是我的第一个Fans，当时是我在CHINAJOY的最后一天，累得眼睛都睁不开了。那个男生一直坐在对过EA的展台上看我，陪了我4、5个小时。后来公司同事怕他对我图谋不轨，跑过去问他究竟想干嘛，他很不好意思地说，只是想和我握个手……还有类似在洗手间门口等我，追着我满场飞奔的行为，都很好玩。希望今年的CHINAJOY仍然能看到他们的身影。我在这里邀请大家了，看到这个访问的朋友记得再来看我！&#xA;关于美丽、个性和生活&#xA;月：你觉得女玩家在网游中应该注意些什么？你对网游中的婚姻持什么看法？&#xA;婷：女孩子玩游戏首先要注意游戏时间的长度。我刚开始玩游戏的时候由于太投入了，早上睁开眼睛开始玩，一直玩到第2天凌晨睡觉，醒了接着玩，脸色变得很憔悴，还长豆豆……那段时间都不太敢出门，后来还生病了，去医院挂着盐水回家，插着针头的手继续玩游戏。我这里提醒大家尽量控制好玩游戏的度。此外还要警惕网络里的一些坏人，学会保护自己。网游中的婚姻，因为存在一定的虚幻性，可以说是最单纯的爱情，也可以说是最不牢固的爱情。单纯是因为大家都没见过面，相爱纯粹是欣赏对方的性格。可一旦走到现实中来，会出现许多不定因素，所以说是不牢固的。我以前也有过这样的经历，游戏里的爱情投入过就好，不要太在乎结果如何。&#xA;月：美丽的女生常被人称作“花瓶”，你打算如何改变别人的这种成见？&#xA;婷：我从来不认为自己是个“花瓶”，从上面我提到的兴趣爱好就可以说明我各方面发展得非常均衡，只是欠缺机会让大家了解。在普通人眼里，长得漂亮的多半没脑子，这是偏见！相信以后等我出了单曲，大家对我的整体印象会有所改观。这里再透露一个秘密，今年的CHINAJOY我将协助美术设计方面的工作，到时候欢迎大家来考察我的成果，我会用实力说话的。&#xA;月：学校里学到的知识对你从事代言人职业有帮助吗？这个职业又让你学到了什么？&#xA;婷：我在学校主修服装设计和装饰设计，对自己的造型创意还是很有帮助的。去年的CHINAJOY就是我自己做的造型，虽然在网上被骂得很惨，不过是我第一次在自己身上做实验，相信今年一定会更好！至于现在这份工作，我从中学到了很多东西，毕竟我体验的可能是许多人一辈子也无法经历的感觉。在工作中我不断成长着。&#xA;月：生活中的你和舞台上有什么区别？&#xA;婷：平面的照片容易给人安静的感觉，其实我在现实里是非常活泼的人，个性爽朗，完全符合射手座的性格特征，这一点相信见过我的人都有感触吧。&#xA;月：有什么特别的话要对女性玩家说吗？&#xA;婷：希望所有女孩子都活得开心、快乐。自强自信是我们最有力的翅膀！</description>
    </item>
    <item>
      <title>回到深圳开始上班了</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/843af623ae520fb07434dfcc7e5c3ab8/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Feb 2005 18:18:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/843af623ae520fb07434dfcc7e5c3ab8/</guid>
      <description>经过27个小时的火车煎熬，终于回到深圳，从家里过完春节回来，一路上火车上又冷，空气又差，火车上又没有开水，真不知道电视中放的免费提供开水的车站在哪里，好像只有电视和报纸上有。今年休了20天的假，自己有20天没有碰电脑网络，好像生活少了很多的部分，大多数时间是走亲串友，父母每天忙这做好吃的，每顿饭都变这新花样，自己在外也常打电话，但看这父母忙碌的身影自己暗下决心，在外要争气好好做事，2004发生了很多事，一切都让他过去吧，2005要打起精神来。&#xA;今天一上班，打开电脑的第一件事就是打开网站和邮箱看看，QQ上好友的头像不断的闪这，一下子从节日的气氛恢复到上班的日子，呵呵，不玩了开始上班了。</description>
    </item>
    <item>
      <title>天天面对电脑怎么保健</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/3383c6aa7a8cc6b5015c47e89b94329e/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Nov 2004 02:28:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/3383c6aa7a8cc6b5015c47e89b94329e/</guid>
      <description>目前，电脑对人体生理和心理方面的负面影响已日益受到人们的重视。为此科学使用电脑，减少电脑和网络的危害是十分必要的。 一是要增强自我保健意识 工作间隙注意适当休息，一般来说，电脑操作人员在连续工作1小时后应该休息10分钟左右。并且最好到操作室之外活动活动手脚与躯干。平时要加强体育锻炼，增强体能，要定期进行身体检查和自我心理测定。 二是注意工作环境 电脑室内光线要适宜，不可过亮或过暗，避免光线直接照射在荧光屏上而产生干扰光线，工作室要保持通风干爽，能使那些有害气体尽快排出，尽量用非击打式打印机减少噪音。 三是注意正确的操作姿势 应将电脑屏幕中心位置安装在与操作者胸部同一水平线上，最好使用可以调节高低的椅子。坐着时应有足够的空间伸放双脚，不要交叉双脚，以免影响血液循环。 四是注意保护视力 要避免长时间连续操作电脑，注意中间休息。要保持一个最适当的姿势，眼睛与屏幕的距离应在40－50厘米，使双眼平视或轻度向下注视荧光屏，这样可使颈部肌肉轻松，并使眼球暴露面积减小到最低。如果出现眼睛干涩、发红，有灼热或有异物感，眼皮沉重，看东西模糊，甚至出现眼球胀痛或头痛，那就需要到医院看眼科医生了。 五是注意补充营养 电脑操作者在荧光屏前工作时间过长，视网膜上的视紫红质会被消耗掉，而视紫红质主要由维生素A合成。因此，电脑操作者应多吃些胡萝卜、白菜、豆芽、豆腐、红枣、橘子以及牛奶、鸡蛋、动物肝脏、瘦肉等食物，以补充人体内维生素A和蛋白质。而多饮些茶，茶叶中的茶多酚等活性物质会有利于吸收与抵抗放射性物质。 六是注意保持皮肤清洁 电脑荧光屏表面存在着大量静电，其集聚的灰尘可转射到脸部和手的皮肤裸露处，时间久了，易发生斑疹、色素沉着，严重者甚至会引起皮肤病变等。 生活时报</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
