<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>IOS开发 on 暗网探秘</title>
    <link>https://anwangtanmi.github.io/tags/ios%E5%BC%80%E5%8F%91/</link>
    <description>Recent content in IOS开发 on 暗网探秘</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Dec 2014 08:19:13 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://anwangtanmi.github.io/tags/ios%E5%BC%80%E5%8F%91/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>黑马程序员——ios面试学习一：Mac系统使用教程——黑马 ios 技术博客</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/5ee8b849a90d0cd43467262d800cadc6/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2014 08:19:13 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/5ee8b849a90d0cd43467262d800cadc6/</guid>
      <description>——Java培训、Android培训、iOS培训、.Net培训、期待与您交流！ ——-&#xA;学习Mac从这里开始！！！ 谢谢大家热烈支持， 感动！ 你们的支持是我更新的动力！大家留言说说为什么喜欢mac 吧！留下你不一样的见解，还有机会录入到 文章中哦！ 特别更新： 2013-2-4 妈妈再也不要担心我的Macbook发热计划！ 在优酷等在线视频网站切换html5方式播放视频。以免macbook可以烫到可以煎牛排。现在的动漫不是原来越向文字长。无厘头的方向发展不是么。那么朱一也这么来把。妈妈再也不用担心我的macbook发烫了计划2.0 Beta!!友情提示。该工具只对于safari（Mac）下进行特别优化。chrome、firefox等不支持m3u8格式播放。如果不是mac的同学我觉得用flash也没什么问题。 ok ，配合openGG 想必这样就比较完美了！ 目前支持 优酷，土豆，搜狐视频，爱奇艺，乐视网的单视频播放页面 下载：http://pan.baidu.com/share/link?shareid=206444&amp;amp;uk=3674632325 开发者：朱一 2013-1-2 注：如本插件如果导致无法连接视频，可以在 safari -偏好设置-扩展 里面先停用此插件，谢谢！ 优酷和土豆网视频前面插播的广告越来越长了，更新一款必备Safari 浏览器扩展插件，还我安静世界，安装后不需要任何操作，直接跳过广告，没有黑屏等待什么的，非常非常爽！！！ 下载：http://pan.baidu.com/share/link?shareid=154930&amp;amp;uk=3674632325 网盘不够用了，有果友刚好要注册百度云盘的，麻烦用我推荐的链接顺便帮我扩容谢谢了： http://yun.baidu.com/disk/beinvited?uk=3674632325 前言： Mac现在是越做越好，漂亮极简外观喜欢的人是越来越多了！最先进的技术都能在Mac上找到身影，最新的固态硬盘，让系统效率大大提高，一直以来的瓶颈也在被突破，相信不久我们将用上更加先进的Mac。哈哈!!! 当然很多用户因为喜欢买回来了，可是由于刚接触，新系统使用起来还是遇到了各种烦人的事情，不得不在mac上用上了windows，这是一件悲哀的事情，为此我决定帮助大家，一起度过这个艰苦的时期，让Mac系统成为我们最好的伙伴。让原本简单的事情回归简单。谢谢大家！ 内容适用于： 10.6 Snow Leopard雪豹/10.7 lion 狮子/10.8 os xMountain Lion山猫。 相信之前已经有很多前辈分享过很多类似帖子，希望有一天能够和他们一样成为经典！分享的都是长时间积累下来的经验还有 心肝宝贝一样好用的插件，全都拿出来了 攒RP 啊！大家多多顶帖啊，￼￼￼￼路过一定要留下脚印啊！最好在大家的鼎力支持下成为加精帖！！！￼ 注：更新内容会在文章末尾按日期，一一注明！之前遇到问题没有解决的，不防到文章最底部看看是否更新了！也希望大家能多支持，指出问题！感谢！ 此贴将 不断更新，不断丰富内容，希望大家踊跃顶帖，帮助大家，造福大家！！！ 本文就像mac使用精华入门教科书。￼内容一步步带领你快速成长，介绍的技巧也是最实用的，远离繁琐。￼ 内容涵盖Mac系统使用教程，技巧学习与技术探讨还有问题解决与一体。只为打造mac系统最强帖，从新手到高手，玩转你的mac，一站学到你想学到的，一站分享所有新技巧的快乐！！！一起在这里爱mac，交有共同爱好的朋友们！ 哈哈今天比较激动，终于要发表了，很激动啊！！！￼￼￼希望大家们多多支持，虽然学艺不精，但是相信还是有很多东西值得大家一起分享学习的，特别是新加入mac阵营的朋友们。你们的支持是我更新的动力！！！亲们路过一定要顶帖哦！！！希望本帖能帮助到千千万万的热爱苹果的网友们，特别是刚接触mac系统，希望你们也慢慢和我们一样热爱体验这份简简单单的快乐。 欢迎资深粉丝给出意见，一起探讨，一起分享，一起快乐！！！谢谢大家！！！ 有一定基础的用户可以直接跳过1、2、3。谢谢！！！￼￼￼ 资深果粉们一定要支持一下哦，如有错误的地方和不够清楚的地方还请帮忙改正，感激万分！&#xA;分割线——————————————————————————-&#xA;首先看看内容大纲： 1.为什么要注册apple ID 及icloud是什么&#xA;2.新用户对mac系统常见疑问&#xA;3.mac系统简介&#xA;4.mac系统超实用使用技巧（轻轻的你来了，把你的必杀技留下）&#xA;5.常用软件推荐（附：下载地址，全部破解版，觉得自己人品好的，希望支持正版，拒绝伸手党，光下不顶帖。欢迎资深玩家，分享出你的软件神器）&#xA;6.必备增强插件（附：下载地址，欢迎资深玩家，分享出你的珍藏宝贝插件）&#xA;7.mac账户与权限&#xA;8.系统常见故障问题解决（分享你遇到的问题，已经解决过程）&#xA;9.iwork 及 ilife到底有多强大（一步步教你使用自带最实用最强悍的软件）</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
