<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>mine on 暗网探秘</title>
    <link>https://anwangtanmi.github.io/tags/mine/</link>
    <description>Recent content in mine on 暗网探秘</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Oct 2015 00:16:44 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://anwangtanmi.github.io/tags/mine/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>文字</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/ca746b1ff10193a3ce20878dec04a733/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2015 00:16:44 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/ca746b1ff10193a3ce20878dec04a733/</guid>
      <description>╰☆ゞ皮卡皮卡significant otherゞ☆╮&#xA;这一生里，爱我和我爱的，无论给我的是快乐还是痛苦，都是来度我的，使我明白世间悲欢离合。明知道没有结果，却还是禁不住回首那一场相遇。心中有不舍的人，也是一种幸福~&#xA;如果没有人陪，学着一个人听音乐看书写文字，这是个好习惯♪&#xA;有时候在做我们喜欢的事情之前，总要先做我们不喜欢的事情。能做自己喜欢的事情真的是一种难得的幸福~&#xA;这一生里，爱我和我爱的，无论他们给我的是快乐还是痛苦，都是来度我的，使我觉悟无常，也使我明白世间的悲欢离合。最难舍的，终究是情。明知道万有皆空，却还是禁不住依依回首这片红尘里的那一场相遇。心中有不舍的人，是多么心碎的幸福。&#xA;很多事情不能自己掌控，即使再孤单再寂寞，仍要继续走下去，不许停也不能回头&#xA;陌上人如玉，公子世无双&#xA;柸中公仪斐，永安卿酒酒&#xA;其实最好的日子，无非是你&#xA;忘记一个人，并非不再想起，而是偶尔想起心中不再有波澜。伤心没有用，如何让自己好好生活才最重要。离去的，是注定今生错过；属于你的，一定会在某个地方等着你出现。&#xA;喜欢上你，并不是你长的好不好看的原因，而是你在特殊的时间里给了我别人给不了的感觉&#xA;下雪天儿一定要和自己喜欢的人出去走走，因为这样儿，或许一不小心就一起白了头&#xA;不是坚持一生只谈一次恋爱，而是坚持将每一次恋爱当做一生唯一的一次去谈&#xA;最好的感觉是，有人懂你的欲言又止&#xA;有人说26度，是最适合人的温度，最适合人的温度就是幸福的温度。其实，幸福并没有固定的温度，而是一种温差。你是否觉得幸福，取决于上一分钟待在哪。&#xA;I want to write a letter into your dream, but I never know the address&#xA;一样东西破碎了就是破碎了——我宁愿记住它最好时的模样，而不想把它修补好。然后终生看着那些碎了的地方。&#xA;千与千寻千般苦，一生一世一双人&#xA;向来缘浅，奈何情深&#xA;郁郁青青，长过千寻&#xA;朋友之上，恋人之下&#xA;暗恋是内心深处的声音 渴望但却无助与无奈&#xA;我暗恋三年一个我清醒地知道要放她走的人，挺后悔曾很冷漠的对她，但希望她不要爱上我，去找个比我更爱她，保护她得到人。现在虽我的心从没放下过她，但我还是继续压抑自己快两年了，从来不去联系她，只希望她能和她的男朋友幸福。如果你孤单的时候，希望你能感受到远方有个人一直爱着你，你要开心！&#xA;爱情是需要忍耐的，如果你不向我发脾气，那向谁发呢？我希望不管我们吵的有多凶，给我一个机会哄哄你，第二天还是在一起吃饭呢&#xA;陌上花开，可缓缓归矣&#xA;最幸福的事是，有人爱，有所期待&#xA;油纸伞，烟雨迷蒙青苔，溅满山，一片扶桑花开&#xA;宜言饮酒，与子偕老。 琴瑟在御，莫不静好&#xA;愿许一人以偏爱，尽此生之慷慨&#xA;不乱于心，不困于情，不畏将来，不念过往，如此，安好&#xA;桃花无尽，与君长留&#xA;小楼昨夜吹风雪，误作与君已白头&#xA;懂你的最温暖&#xA;轻若尘埃，一拂即逝&#xA;幸福并不总是与爱情有关&#xA;年轻时，谈恋爱喜欢用甜言蜜语，其实很有效，因为女人是用耳朵谈恋爱，一两句好听的就能感动。但当你们慢慢长大，却忽然发觉，那些说的好听的，来得快去得也快。到最后留在你们身边的，反倒是那些不怎么会说，却真心对你好的人。原来，沉默着爱你的人，才是最后的真爱&#xA;原来，只要分开了的人， 无论原来多么熟悉，也会慢慢变得疏远。 爱一个不爱你的人就像抱着一颗仙人掌。 你抱得越紧，越受伤。 有些事，不是你想，就能做到。 有些东西，不是你要，就能得到。 有些人，不是你留，就能留住。 得到了，失去了，扯平了。 明天是自己的，我会过的很好&#xA;追我十年的那个男人结婚了。坐在朋友席上的我，看着他把戒指戴在另外一个女子的无名指上。突然间，心里莫名的痛，泪水不由自主的往下流。原来一切已经过去，我不再是她手中的宝，不再是他心里的天使了。突然间生活好像少了什么似的。原来当你习惯了别人的爱的时候，说明你已经爱上他了。 也许我们只有一次的缘分，好好珍惜，下辈子，无论爱与不爱，都不会再见。 我以为蝴蝶飞不过沧海，是以为蝴蝶没有飞过沧海的勇气，十年以后我才发现， 不是蝴蝶飞不过去，而是沧海的那一头，早已没有了等待&#xA;你还在想着那个人么？其实，一件事，就算再美好，一旦没有结果，就不要再纠缠，久了你会倦，会累；一个人，就算再留念，如果抓不住，就要适时放手，久了你会神伤，会心碎。任何事，任何人，都会成为过去。无论多难，都要学会抽身而退。是你的终究是你的，你错失了夏花绚烂，必将会走进秋叶静美&#xA;如果你喜欢我，碰巧我也喜欢你。就算你因为种种原因现在不想谈，你可以先告诉我。我等你就是了&#xA;死生契阔，与子成说；执子之手，与子偕老</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
