<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>计算机 on 暗网探秘</title>
    <link>https://anwangtanmi.github.io/categories/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA/</link>
    <description>Recent content in 计算机 on 暗网探秘</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Jun 2019 16:13:14 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://anwangtanmi.github.io/categories/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Differences between Deep web and Dark web</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/3480c00e563f8408e88bcb3884ad6b2f/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 16:13:14 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/3480c00e563f8408e88bcb3884ad6b2f/</guid>
      <description>Suface web: It can be indexed by search engine like Google.&#xA;Deep Web &amp;amp; Dark Web :They can’t be indexed by search engine like Google.&#xA;Dark web is a small portion of Deep Web.&#xA;Deep web (aka hidden web) is 99% part of internet you can’t Google,includeing password-protected emails , website that requires a password to login and etc.&#xA;Dark web which you want to access that needs Tor browser.</description>
    </item>
    <item>
      <title>低照度图像增强之卷积神经网络RetinexNet</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/b626af0a0393720309286479e0d11fce/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2019 11:14:57 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/b626af0a0393720309286479e0d11fce/</guid>
      <description>转载请标注：https://blog.csdn.net/weixin_38285131&#xA;目录&#xA;一丶Retinex理论——图像分解&#xA;二丶RetinexNet卷积神经网络&#xA;1.训练数据说明&#xA;2.分解网络——Decom&#xA;3.增强网络——Relight&#xA;4.结果展示&#xA;低照度图像增强一直是计算机视觉领域的一个热门研究方向，之前传统的基于Retinex理论的研究方法已经出现很多，比如：MSR,MSRCR,MSRCP等，这些方法在低照度图像增强方面效果有明显提升，上一篇博客主要介绍了基于Retinex理论的集中图像增强方法，并给出了python代码。博客链接如下： [图像增强Retinex算法之python实现——MSR,MSRCR,MSRCP,autoMSRCR](https://blog.csdn.net/weixin_38285131/article/details/88097771)&#xA;但是基于传统的图像图像处理方法处理每一张图像会比较耗时，一副4000*8000的图像需要耗时十几分钟，这样就没法批量处理低照度图像，因此本文介绍一种基于Retinex理论的卷积神经网络模型——RetinexNet,该模型是北大的童鞋在2018年发表在BMVC上的，论文名字是——Deep Retinex Decomposition for Low-Light Enhancement&#xA;[论文PDF]&#xA;RetinexNet项目介绍，数据集，PPT等&#xA;一丶Retinex理论——图像分解 这个理论在上一篇博客中已有介绍，任何一幅图像可以分解为光照图像（illumination）和反射图像（reflectance），反射图像是物体的本身性质决定的即为不变的部分，光照图则受外界影响比较到，可以去除光照影响或者对光照图像进行校正，则可以达到增强图像的目的。如下图所示：&#xA;左边即为低照度图像，中间即为光照图，右边即为反射图像，原图S（x,y）=I(x,y)*R(x,y),将图像变换到log域则变成了相减，然后将光照图像减去即可达到增强图像的目的。&#xA;二丶RetinexNet卷积神经网络 摘抄自论文摘要：&#xA;Retinex理论是一种有效的微光图像增强工具。假设观测图像可以分解为反射图像和照度图像。大多数现有的基于Retinex卢纶的方法都为这种高度不适定的分解精心设计了手工约束和参数，当应用于各种场景时，这些约束和参数可能会受到模型容量的限制。Retinex包括一个用于分解的分解网络（Decom）和一个用于照明调节（Relight）的增强网络。在分解网络的训练过程中，没有分解反射和光照的地面真值。该网络的学习只有关键的约束条件，包括低/正常光图像共享的一致反射率，以及光照的平滑度。在分解的基础上，利用增强网络增强网对光照进行后续的亮度增强，联合去噪对反射率进行去噪操作。视网膜网是端到端可训练的，学习分解的性质有利于亮度的调节。&#xA;理论整体路线即为下图所示：&#xA;输入:低照度图像&#xA;分解网络（Decom）：对图像进行分解&#xA;增强网络（Relight）：对图像进行增强和调整&#xA;输出：校正之后的图像&#xA;1.训练数据说明 数据主要是利用单反相机不同的光圈值和感光度拍摄同一个场景，作为图像对进行训练，也就是说同一场景拍摄一个低照度图像，然后在拍摄一个正常图像进行训练，具体数据如下图所示：&#xA;作图为正常拍摄图像，右图为低照度图像，大概拍摄了500张图像对作为训练数据&#xA;2.分解网络——Decom 文中的分解网络应该是一个五层的卷积神经网络，代码中是利用relu函数进行激活，没有什么特别的处理，具体结构如下：&#xA;可以看到将图像对中的低照度图像和正常图像作为输入数据送入卷积神经网络进行分解，最后得到光照图像和反射图像，根据Retinex理论反射图像基本接近，但是两者光照图像相差很大，这样把每一张训练图像进行分解，然后再送入后面的增强网络进行训练。&#xA;3.增强网络——Relight 增强网络，我看代码应该是一个九层的卷积神经网络，利用relu进行激活，中间还进行最邻近差值的resize操作，具体如下图：&#xA;对刚才分解的反射图像进行去噪音操作，他中间用了平滑，但是我觉得用了平滑之后降低了图像本身的锐度，图像变得模糊，个人觉得这一步还应该做一下增强处理，回头看看能不能修改一下这个中间处理操作。应该可以用拉普拉斯进行一下图像恢复吧，我觉得这一步降低图像锐度不太好，重建图像稍显模糊。&#xA;4.结果展示 中间即为校正之后的，右边为正常光照图像，虽然和正常图像比不了，但是已经很不错了，&#xA;最后与其他算法做了一些对比工作，感觉各有千秋吧，不过都有一定的亮度提升，还是很值得研究一哈的 做一下改进。&#xA;下一步，我准备用这个神经网络训练一下自己的数据，然后测试一下增强效果。&#xA;数据集百度网盘地址&#xA;github地址&#xA;转载请注明地址：https://blog.csdn.net/weixin_38285131</description>
    </item>
    <item>
      <title>图像色彩增强之python实现——MSR,MSRCR,MSRCP,autoMSRCR</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/491f0a807009ec7bf52fc85083cca200/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2019 08:35:52 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/491f0a807009ec7bf52fc85083cca200/</guid>
      <description>转载请注明出处：https://blog.csdn.net/weixin_38285131/article/details/88097771&#xA;最近在做街景图象色彩校正方面的工作，对于过暗，过曝光，以及背光等现象，用过一些gamma校正以及其他的方法，最终选择基于Retinex原理的方法对这几种现象都有一定的增强效果。&#xA;Retinex理论基于一下假设：&#xA;1.真实世界是无颜色的，我们所感知的颜色是光与物质的相互作用的结果。我们见到的水是无色的，但是水膜—肥皂膜却是显现五彩缤纷，那是薄膜表面光干涉的结果。&#xA;2.每一颜色区域由给定波长的红、绿、蓝三原色构成的；&#xA;3.三原色决定了每个单位区域的颜色。&#xA;Retinex理论的基础理论是物体的颜色是由物体对长波（红色）、中波（绿色）、短波（蓝色）光线的反射能力来决定的，而不是由反射光强度的绝对值来决定的，物体的色彩不受光照非均匀性的影响，具有一致性，即retinex是以色感一致性（颜色恒常性）为基础的。不同于传统的线性、非线性的只能增强图像某一类特征的方法，Retinex可以在动态范围压缩、边缘增强和颜色恒常三个方面达到平衡，因此可以对各种不同类型的图像进行自适应的增强。&#xA;40多年来，研究人员模仿人类视觉系统发展了Retinex算法，从单尺度Retinex算法，MSR改进成多尺度加权平均的MSR算法，再发展成彩色恢复多尺度MSRCR算法和色彩增益加权的AutoMSRCR算法。&#xA;主要算法公式介绍可以参考如下博客：&#xA;https://blog.csdn.net/ajianyingxiaoqinghan/article/details/71435098&#xA;我再对这几种方法稍稍总结一下：&#xA;一丶单尺度的Retinex——SSR&#xA;可以理解为图像分解，一幅图像S(x,y)可以分为他的光照图象 I(x,y)和反射图像R(x,y)，反射图象是根据物体本身的反射特性，所以基本不会发生变化，光照图像是根据环境明暗来决定的。&#xA;只看公式的话感觉一下就看懵逼了，我感觉就三个步骤：&#xA;1）将图像进行log变换&#xA;2）然后将log图像进行高斯模糊&#xA;3）利用原图和模糊之后的log图像做差分&#xA;二丶多尺度的Retinex——MSR&#xA;通俗解释：就是再多个单尺度Retinex做平均，区别是在第二步高斯模糊是选择的sigma是不同的&#xA;原始图像进行三次SSR&#xA;高斯模糊选择15，80，200作为高斯模糊sigma参数&#xA;对三次的SSR结果做平均即为MSR图像&#xA;三丶彩色恢复多尺度Retinex——MSRCR，MSRCP等&#xA;对多尺度MSR结果做了色彩平衡，归一化，增益和偏差线性加权&#xA;四丶参数说明&#xA;{&#xA;“sigma_list”: [15, 80, 200],多尺度高斯模糊sigma值&#xA;“G” : 5.0,增益&#xA;“b” : 25.0,偏差&#xA;“alpha” : 125.0,&#xA;“beta” : 46.0,&#xA;“low_clip” : 0.01,&#xA;“high_clip” : 0.99&#xA;}&#xA;五丶图像增强结果：&#xA;六丶代码&#xA;retinex.py&#xA;import numpy as np import cv2 def singleScaleRetinex(img, sigma): retinex = np.log10(img) - np.log10(cv2.GaussianBlur(img, (0, 0), sigma)) return retinex def multiScaleRetinex(img, sigma_list): retinex = np.</description>
    </item>
    <item>
      <title>U盘作为启动盘-恢复原来容量</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/39933742e9d1df5189a9cedada26ed93/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Nov 2018 13:59:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/39933742e9d1df5189a9cedada26ed93/</guid>
      <description>U盘作为启动盘-恢复原来容量 https://blog.csdn.net/dark5669/article/details/53716039&#xA;http://guanjia.qq.com/web_clinic/pictrue_client/10296_detail.html</description>
    </item>
    <item>
      <title>Deep 3D Face Identification</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/14403d52f688e023f64bbd87eb624025/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Aug 2018 15:47:54 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/14403d52f688e023f64bbd87eb624025/</guid>
      <description>Deep 3D Face Identification 论文地址:https://arxiv.org/abs/1703.10714 github开源代码: https://github.com/jongmoochoi/irisfaceRGBD</description>
    </item>
    <item>
      <title>ACER宏碁swift3 SF314-52G 升级 Mac10.14 Mojave</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/674f90d65b51ff8428b5bd631c782338/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Aug 2018 00:29:28 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/674f90d65b51ff8428b5bd631c782338/</guid>
      <description>Mac 10.14 Beat 版已经出来一段时间了，虽然不是很稳定，但还是值得一试的。&#xA;先来说说我个人比较喜欢的新特性：&#xA;1、10.14最大的卖点当然是暗黑主题了。配合暗黑主题的还有强调色。暗黑主题效果很出色，是非常棒的新特性。&#xA;2、桌面支持叠放功能，就是把同一类的文件放到一个文件夹中，能快速整理杂乱的桌面。&#xA;3、桌面壁纸全面更新，还有个动态壁纸能根据不同时间产生变化。&#xA;4、Dock 中显示3个最近常用的应用。&#xA;5、快速预览增强功能，选中文件后按下空格键能快速预览文件内容，虽然之前也有这个功能，但是现在的强大太多了。&#xA;其他新特性留给大家慢慢探索了，我就觉得这几个挺不错的。&#xA;10.14安装相对较容易，EFI 引导是按照我之前的博客：玩转黑苹果-适用机型ACER宏碁SF314-52G修改的，还没看过的可以先尝试之前的版本。&#xA;主要进行了以下修改：&#xA;1、更新 clover 到最新版本 v4644&#xA;2、将 UHD 620显卡驱动Shiki.kext、IntelGraphicsFixup.kext替换为其集成版WhateverGreen.kext。&#xA;3、删除了一些不需要的 kext 和补丁。&#xA;4、更新 PS2键盘触摸板驱动为ApplePS2SmartTouchPad.kext，支持更多的触摸板手势。&#xA;5、更换了机器自带的无线网卡，换成 BCM94352，现在蓝牙 WIFI 都完美了。&#xA;主要的问题：&#xA;1、HDMI 驱动存在问题，接我的2560x1080LG 显示屏无法自动调整最佳分辨率，且无声音&#xA;2、声卡无法驱动，我尝试了最新的声卡节点无法使用，目前无解&#xA;下面是安装步骤：&#xA;1、前往 apple beat 软件体验计划网址：https://beta.apple.com/sp/zh/betaprogram/注册 beat 体验账号.&#xA;注册完成后，在接下来的页面中点击下图 ：&#xA;下载完成后启动安装程序，这里需要注意，可以选择新的分区作为安装盘，这样就会全新安装10.14。而如果选择的是当前的系统盘，则当前系统会升级到10.14版本。升级可能失败，而在新分区安装不会影响当前系统，建议没有备份的朋友全新安装到其他盘。&#xA;接下来选择要安装的分区，安装完成后还要更新 EFI 文件，方法如下：&#xA;1、使用Clover Configurator工具挂载 EFI 分区：&#xA;2、更新 EFI 文件夹，将原来的 EFI 文件夹替换为我下面的，选择一个合适的版本，记得把名字改为 EFI。&#xA;EFI（带 BCM94352无线网卡驱动）：https://pan.baidu.com/s/1igScmYh-rZAuGZ6YLPv9Tw&#xA;EFI（普通版）：https://pan.baidu.com/s/1nX-Jtqtor7AOc7eDRbyXuA&#xA;3、重启电脑，在 clover 界面选择安装了10.14的分区，等待安装完成，进入新系统吧 。&#xA;下面是10.14的效果图：&#xA;桌面动态效果：&#xA;因为是晚上，壁纸是夜晚。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Introduction of Tor</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/b314d9dfc896f153e4e852946b7a758a/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jul 2018 16:17:39 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/b314d9dfc896f153e4e852946b7a758a/</guid>
      <description>src：Tor官网 https://www.torproject.org/index.html.en&#xA;概观 Tor网络是一组志愿者操作的服务器，允许人们改善他们在互联网上的隐私和安全性。Tor的用户通过连接一系列虚拟隧道而不是直接连接来使用该网络，从而允许组织和个人通过公共网络共享信息而不损害他们的隐私。同样，Tor是一种有效的审查规避工具，允许其用户访问其他被阻止的目的地或内容。Tor还可以用作软件开发人员的构建块，以创建具有内置隐私功能的新通信工具。&#xA;个人使用Tor来阻止网站跟踪他们及其家人，或者当他们的本地互联网提供商阻止他们时连接到新闻网站，即时消息服务等。Tor的洋葱服务 让用户可以发布网站和其他服务，而无需透露网站的位置。个人还使用Tor进行社交敏感交流：强奸和虐待幸存者的聊天室和网络论坛，或患有疾病的人。&#xA;记者使用Tor与举报人和持不同政见者进行更安全的沟通。非政府组织（NGO）使用Tor允许其工作人员在外国时连接到他们的主页，而不通知附近的所有人他们正在与该组织合作。&#xA;Indymedia等团体推荐使用Tor来保护其会员的在线隐私和安全。像电子前沿基金会（EFF）这样的激进组织建议将Tor作为一种在线维护公民自由的机制。公司使用Tor作为进行竞争分析的安全方式，并保护敏感的采购模式免受窃听者的侵害。他们还用它来取代传统的VPN，它们揭示了通信的确切数量和时间。哪些地方的员工工作到很晚？哪些地方的员工咨询求职网站？哪些研究部门正在与公司的专利律师沟通？&#xA;美国海军的一个分支机构使用Tor进行开源情报收集，其中一个团队最近在中东部署时使用了Tor。执法部门使用Tor来访问或监视网站，而不会在其Web日志中留下政府IP地址，并且在sting操作期间保护安全。&#xA;使用Tor的各种人实际上是使其如此安全的部分原因。Tor隐藏在网络上的其他用户之间，因此Tor的用户群越多，越多，您的匿名性就越受到保护。&#xA;为什么我们需要Tor 使用Tor可以保护您免受常见形式的互联网监控，即“流量分析”。流量分析可用于推断谁在通过公共网络与谁通话。了解互联网流量的来源和目的地可以让其他人跟踪您的行为和兴趣。例如，如果电子商务网站使用基于您所在国家/地区或原始机构的价格歧视，则会影响您的支票簿。它甚至可以通过揭示你的身份和位置来威胁你的工作和身体安全。例如，如果您在国外旅行并且连接到雇主的计算机以检查或发送邮件，即使连接已加密，您也可能无意中向观察网络的任何人透露您的国籍和专业从属关系。&#xA;流量分析如何运作？Internet数据包有两部分：数据有效负载和用于路由的头。数据有效负载是发送的任何内容，无论是电子邮件消息，网页还是音频文件。即使您加密通信的数据有效负载，流量分析仍然会显示您正在做什么，可能还有您所说的内容。那是因为它专注于标题，它公开了源，目的地，大小，时间等。&#xA;隐私的一个基本问题是，您的通信收件人可以看到您通过查看标头发送它。因此，互联网服务提供商等授权中介机构也可以，有时也是未经授权的中介机构。一种非常简单的流量分析形式可能涉及坐在网络上的发件人和收件人之间，查看标题。&#xA;但也有更强大的流量分析。一些攻击者监视互联网的多个部分，并使用复杂的统计技术来跟踪许多不同组织和个人的通信模式。加密对这些攻击者没有帮助，因为它只隐藏了互联网流量的内容，而不是标题。&#xA;解决方案：分布式匿名网络 Tor通过在Internet上的多个位置分发您的交易，有助于降低简单和复杂流量分析的风险，因此没有任何一个点可以将您链接到目的地。这个想法类似于使用一条曲折，难以遵循的路线，以便甩掉一个拖尾你的人 – 然后定期擦除你的脚印。Tor网络上的数据包不是采用从源到目的地的直接路由，而是通过覆盖轨道的几个中继采用随机路径，因此任何单点的观察者都无法分辨数据的来源或位置。&#xA;为了使用Tor创建专用网络路径，用户的软件或客户端通过网络上的中继逐步建立加密连接电路。电路一次扩展一跳，沿途的每个继电器只知道哪个继电器给它提供数据，哪个继电器给它提供数据。没有任何单个中继器知道数据包已经采用的完整路径。客户端为电路中的每一跳协商一组单独的加密密钥，以确保每一跳都不能在这些连接通过时跟踪这些连接。&#xA;一旦建立了电路，就可以交换多种数据，并且可以在Tor网络上部署几种不同类型的软件应用程序。由于每个中继在电路中看到的跳数不超过一跳，因此窃听者和受损中继都不能使用流量分析来链接连接的源和目的地。Tor仅适用于TCP流，可供任何具有SOCKS支持的应用程序使用。&#xA;为了提高效率，Tor软件使用相同的电路进行在相同的十分钟左右内发生的连接。后来的请求被赋予一个新的电路，以防止人们将您之前的行动与新的行动联系起来。&#xA;保持匿名 Tor无法解决所有匿名问题。它仅侧重于保护数据传输。如果您不希望您访问的站点看到您的识别信息，则需要使用特定于协议的支持软件。例如，您可以 在浏览Web时使用Tor浏览器隐藏有关计算机配置的一些信息。&#xA;此外，为了保护您的匿名性，请保持聪明。请勿在网络表单中提供您的姓名或其他透露信息。请注意，与所有匿名网络一样，网络浏览速度足够快，Tor不提供针对端到端时间攻击的保护：如果您的攻击者可以监视计算机流出的流量，以及到达您的计算机的流量选择目的地，他可以使用统计分析发现它们是同一电路的一部分。&#xA;Tor的未来 在互联网上提供可用的匿名网络是一项持续的挑战。我们需要满足用户需求的软件。我们还希望以尽可能多的用户处理方式保持网络正常运行。安全性和可用性不一定是不一致的：随着Tor的可用性增加，它将吸引更多用户，这将增加每个通信的可能来源和目的地，从而增加每个人的安全性。我们正在取得进展，但我们需要你的帮助。请考虑 作为 开发人员运行中继 或志愿服务。&#xA;法律，政策和技术的持续发展趋势威胁到前所未有的匿名性，破坏了我们在线自由发言和阅读的能力。这些趋势还会使个人，组织，公司和政府之间的沟通更容易受到分析，从而破坏国家安全和关键基础设施。每个新用户和中继都提供额外的多样性，增强了Tor将您的安全性和隐私控制权交还给您的能力。&#xA;———————————————————————————————————————————–&#xA;其次，Tor并不是真正的安全，并不是所有的行为都是安全的，需要注意官网列出的使用警告：Tor真正正确安全工作的方法：&#xA;You need to change some of your habits, as some things won’t work exactly as you are used to.&#xA;只有通过Tor的流量才是安全的 Tor does not protect all of your computer’s Internet traffic when you run it. Tor only protects your applications that are properly configured to send their Internet traffic through Tor.</description>
    </item>
    <item>
      <title>几种凹凸贴图(Bump Mapping)的学习记录</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/a1477392c2c00bfe718d779ca2681c03/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2018 21:31:58 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/a1477392c2c00bfe718d779ca2681c03/</guid>
      <description>凹凸贴图简介 凹凸贴图是纹理的一种应用，它主要用来实现类似砖块、墙体的那种凹凸不平的效果，相较于一般的纹理映射，它并不是通过纹理映射来改变材质本身的颜色，而是改变或扰动其法线的方向，而法线的方向被用在光线模型中，改变法线的方向就可以影响物体表面光照的明暗效果。因此，凹凸贴图实际上是一种欺骗式的手段，它并没有改变顶点的位置，让物体本身的模型变得凹凸不平，而是影响用户的视觉效果，让用户以为模型是凹凸不平的。凹凸贴图的实现只需要2个三角形，而不是用户误以为的复杂的模型。&#xA;凹凸贴图(Bump Mapping)的实现方法有多种，这里记录三种实现方法：法线贴图(Normal Mapping)、视差贴图(Parallax Mapping)、浮雕贴图(Relief Mapping)&#xA;切线空间 在法线贴图中，需要提供两张纹理——材质纹理和法线纹理，而在视差贴图和浮雕贴图中，还需要提供一张高度图纹理。法线纹理的作用是提供一个法线信息，纹理中对应的rgb的颜色值分别代表法线向量的分量，但是，这个向量是在什么空间下的向量？首先可以设想一下，这个向量如果是世界坐标系下的合不合理？很显然，在实际的渲染中，物体是有可能作变换的，如果一个物体进行了旋转变换，那么它的法线也要作相应的变换，法线纹理存的信息就不可以直接使用，要做相应的变换。似乎这种想法并不是最优的，但如果场景中有很多静态的物体也可以考虑使用。还有一种想法是存储在模型空间下的向量，这种想法似乎可行，并且比世界坐标系下的要好很多，但是这种方法太过于依赖模型本身的细节，如果模型发生了形变，这个向量依旧需要做变换，而且复用率不高，一个模型的法线纹理不好用在其他的模型上。&#xA;那么一种更好的方式，也是绝大多数凹凸贴图中的实现方式是让法线纹理存储在切线空间下的坐标，切线空间，肯定是跟切线有关的一个空间。对于一个顶点，它的法线方向是已知的，现在需要构造一个坐标系，让这个法线方向为Z轴，再选取两条过该点的切线，作为另外两个轴，其中一条称为Tangent，另一条称为Bit-Tangent，即切线空间的基为TBN，问题是，如何选这两条切线？与法线垂直的直线有无数条，构成了一个切平面，应该选取这个平面上哪两条互相垂直的直线？对于三角网络，可以想到利用纹理坐标（u,v）来构造，关于具体的构造方法我查阅的相关资料似乎都略有不同，具体探讨可见为什么要有切线空间（Tangent Space），它的作用是什么？。&#xA;使用切线空间的好处：&#xA;1.自由度高，独立于模型而存在，可以尝试用在不同的网格模型上&#xA;2.可以复用，例如一个正方体的六个面完全可以使用相同的切线坐标&#xA;3.纹理可压缩，切线空间下的Z坐标往往都是正值，因此可以在内存中只存储X、Y的坐标值，通过模长为1来计算Z的坐标值&#xA;事实上，无论采用哪种空间，只要最终能够让视线向量、光线向量、法线向量统一在一个线性空间下做与光照相关的运算就可以了，因此也没有必要拘泥于到底是哪个空间下好。但这并不意味着最终统一在哪个空间下不重要，注意这里所说的是法线信息存储在哪个空间下并不需要太钻牛角尖，而实际运算中，究竟是要将这三者统一在切线空间还是世界空间下，或者别的空间下是非常重要的。&#xA;法线贴图原理及实现 如前文所述，法线贴图的原理就是直接指定顶点在切线空间下的法线位置，用在材质纹理下的颜色信息和法线纹理下的法线信息来做光照的相关运算。实际编码最重要的一个环节就是将视线、法线、光线统一到一个空间下。有两种方式：一是将切线空间下的法线变换到世界空间下，然后直接利用世界空间下的光线、视线做运算，这种方法比较简明，但是性能略显不足，注意对于每一个像素的法线信息都是要靠插值求得的，也就是说，这样处理每个像素的法线都要做一次线性变换到世界空间下，它的计算是逐像素的；另一种方法是将世界空间下的视线、光线都变换到切线空间下，这种处理只需要逐顶点计算。&#xA;下面我们采用第一种方式来计算，比较好处理：&#xA;现在假设我们有了TBN的值，构造了如下矩阵 [&#xA;T&#xA;x&#xA;B&#xA;x&#xA;N&#xA;x&#xA;T&#xA;y&#xA;B&#xA;y&#xA;N&#xA;y&#xA;T&#xA;z&#xA;B&#xA;z&#xA;N&#xA;z&#xA;]&#xA;\begin{bmatrix} Tx &amp;amp; Bx &amp;amp; Nx \\ Ty &amp;amp; By &amp;amp; Ny \\ Tz &amp;amp; Bz &amp;amp; Nz \end{bmatrix}&#xA;⎣⎡​TxTyTz​BxByBz​NxNyNz​⎦⎤​，这是从切线空间到世界空间的过渡矩阵，而由过渡矩阵和坐标变换的关系可知，&#xA;[&#xA;T&#xA;x&#xA;B&#xA;x&#xA;N&#xA;x&#xA;T&#xA;y</description>
    </item>
    <item>
      <title>HTTP基础知识</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/5fbd81be8245e86c23aaa0c759c617fc/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2018 16:55:58 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/5fbd81be8245e86c23aaa0c759c617fc/</guid>
      <description>目录&#xA;序号 内容 ① HTTP定义 ② URL详解 ③ HTTP请求 ④ HTTP响应 ① HTTP定义 1、概述 HTTP 全称是 HyperText Transfer Protocal （超文本传输协议），从 1990 年开始就在 WWW 上广泛应用，是现今在 WWW 上应用最多的协议，HTTP 是应用层协议，当你上网浏览网页的时候，浏览器和 web 服务器之间就会通过 HTTP 在 Internet 上进行数据的发送和接收。HTTP 是一个基于请求/响应模式的、无状态的协议。即我们通常所说的 Request/Response&#xA;2、特点 支持客户端/服务器模式&#xA;简单快速：客户向服务器请求服务时，只需传送请求方法和路径。由于 HTTP 协议简单，使得 HTTP 服务器的程序规模小，因而通信速度很快&#xA;灵活：HTTP 允许传输任意类型的数据对象。正在传输的类型由 Content-Type 加以标记&#xA;无连接：无连接的含义是限制每次链接只处理一个请求。服务器处理完哭护的请求，并收到客户的应答后，即断开链接，采用这种方式可以节省传输时间&#xA;无状态：HTTP 协议是无状态协议。无状态是指协议对于事物处理没有记忆能力。缺少状态意味着如果后续处理需要前面的信息，则它必须重传，这样可能会导致每次连接传送的数据量增大。另一方面，在服务器不需要先前信息时它的应答就较快&#xA;**&#xA;② URl详解 ** URL（Uniform Resource Locator）是统一资源定位符的简称，有时候也被俗称为网页地址（网址），如同是网络上的门牌，是因特网上标准的资源的地址。HTTP 服务器的默认端口是 80，这种情况下端口号可以省略，如果使用了别的端口，必须指明。&#xA;结构： **&#xA;③ HTTP请求 ** HTTP 的请求报文分为三个部分：请求行、请求头、请求体。&#xA;1、请求行 请求行（Request line）分为三个部分：请求方法、请求地址和协议版本.&#xA;常见的请求方法 功能 GET 向指定的资源发出“显示”请求，使用 GET 方法应该只用在读取数据上，而不应该用于产生“副作用”的操作中 POST 指定资源提交数据，请求服务器进行处理（例如提交表单或者上传文件）。数据被包含在请求文本中。这个请求可能会创建新的资源或者修改现有资源，或两者皆有。 PUT 向指定资源位置上传其最新内容 DELETE 请求服务器删除 Request-URI 所标识的资源 2、请求头 请求头可用于传递一些附加信息，格式为：键: 值，注意冒号后面有一个空格： 请求体 请求体（又叫请求正文）是 post 请求方式中的请求参数，以 key = value 形式进行存储，多个请求参数之间用&amp;amp;连接，如果请求当中请求体，那么在请求头当中的 Content-Length 属性记录的就是该请求体的长度。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2017CS231n李飞飞深度视觉识别笔记（一）——计算机视觉概述和历史背景</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/a2f668f631d19c6a131166bd31a03eda/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jul 2018 20:26:35 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/a2f668f631d19c6a131166bd31a03eda/</guid>
      <description>第一章 计算机视觉概述和历史背景&#xA;课时1 计算机视觉概述&#xA;计算机视觉：针对视觉数据的研究。&#xA;关键是如何用算法来开发可以利用和理解的数据，视觉数据存在的问题是它们很难理解，有时把视觉数据称为“互联网的暗物质”，它们构成了网络上传输的大部分数据。&#xA;根据YouTube的一个统计实例：大概每秒钟，有长达5小时的数据内容会被上传到YouTube，所以通过人工给每个视频标上注释、分类是非常困难甚至不可能的，计算机视觉是解决这种问题的重要技术，它能够对照片进行标签、分类，处理视频的每一帧。&#xA;计算机视觉是一个与很多领域紧密关联的学科，它涉及到比如说工程、物理、生物等许多不同的领域：&#xA;对于CS231n这么课程，它专注于一类特定的算法，围绕神经网络，特别是卷积神经网络，并将其应用于各种视觉识别任务。&#xA;课时2 计算机视觉历史背景&#xA;视觉的历史可以追溯到很久以前，动物拥有视觉的开端：&#xA;如今，视觉成为了最重要的感知系统，人类的大脑皮层中有几乎一半的神经元与视觉有关，这项最重要的感知系统可以使人们生存、工作、运动等等，视觉对人们真的至关重要。&#xA;以上谈到了人类的视觉，那么人类让计算机获得视觉的历史又是怎么样的呢？&#xA;现在知道的最早的相机追溯到17世纪文艺复兴时期的暗箱，这是一种通过小孔成像的相机，这和动物早期的眼睛非常相似，通过小孔接收光线，后面的平板手机信息并且投影成像。&#xA;同时，生物学家开始研究视觉的机理，最具影响力并且启发了计算机视觉的一项研究是在五六十年代，休伯尔和威泽尔使用电生理学的研究，他们提出了“哺乳动物的视觉处理机制是怎样的”，通过观察何种刺激会引起视觉皮层神经的激烈反应，他们发现猫的大脑的初级视觉皮层有各种各样的细胞，其中最重要的是当它们朝着某个特定方向运动时，对面向边缘产生回应的细胞。&#xA;他们发现视觉处理是始于视觉世界的简单结构，面向边缘，沿着视觉处理的途径的移动信息也在变化，大脑建立了复杂的视觉信息，直到它可以识别更为复杂的视觉世界。&#xA;计算机视觉的历史是从60年代开始，从Larry Roberts的计算机视觉的第一篇博士论文开始。&#xA;1966年，一个如今非常著名的MIT暑期项目“Summer Vision Project”，它试图有效的使用暑期工作时间来构建视觉系统的重要组成部分，五十年来，计算机视觉领域已经从哪个夏季项目发展成为全球数千名研究人员的领域，并且仍然处理一些最根本的问题，这个领域已经成长为人工智能领域最重要和发展最快的领域之一。&#xA;70年代后期David Marr撰写的一本非常有影响力的书，内容包括了他是如何理解计算机视觉和应该如何开发可以使计算机识别世界的算法，他指出了为了拍摄一幅图像并获得视觉世界的最终全面3D表现必须经历的几个过程，如下图所示：&#xA;这是一个非常理想化的思想过程，也是一个非常直观化的方式并考虑如何解构视觉信息。&#xA;70年代另一个重要的开创性问题：如何越过简单的块状世界并开始识别或表示现实世界的对象？&#xA;一个被称为“广义圆柱体”，一个被称为“图形结构”，他们的基本思想是每个对象都是由简单的几何图形单位组成，所以任何一种表示方法是将物体的复杂结构简约成一个集合体。&#xA;80年代David lowe思考的如何重建或识别由简单的物体结构组成的视觉空间，它尝试识别剃须刀，通过线和边缘进行构建，其中大部分是直线之间的组合。&#xA;从60年代到80年代，考虑的问题是计算机视觉的任务是什么，要解决物体识别的问题非常难。所以，当思考解决视觉问题过程中出现的问题时，另一个重要的问题产生：如果识别目标太难，首先要做的是目标分割。&#xA;这个任务就是把一张图片中的像素点归类到有意义的区域，可能不知道这些像素点组合到一起是一个人形，但可以把属于人的像素点从背景中抠出来，这个过程就叫作图像分割。&#xA;下面是Malik和Jianbo shi完成的用一个算法对图像进行分割：&#xA;还有一个重要的研究是由Paul Viola和Michael Jones完成的，使用AdaBoost算法进行实时面部检测，在这个研究后不久推出了第一个能在数码相机中实现实时面部检测的数码相机，所以这是从基础科学研究到实际应用的一个快速转化。&#xA;关于如何做到更好的目标识别，是可以继续研究的领域，，所以在90年代末和21世纪的前几年，一个重要的思想方法就是基于特征的目标识别。由David Lowe完成的叫做SIFT特征，思路是匹配整个目标。&#xA;通过观察目标的某些部分、某些特征，它们往往能够在变化中具有表现性和不变性，所以目标识别的首要任务是在目标上确认这些关键的特征，然后把这些特征与相似的目标进行匹配，它比匹配整个目标要容易的多。例如，上图中一个stop标识中的SIFT特征与另一个stop标识中的SIFT特征相匹配。&#xA;有些工作是把这些特征放在一起以后，研究如何在实际图片中比较合理地设计人体姿态和辨认人体姿态，这方面一个工作被称为“方向梯度直方图”，另一个被称为“可变部件模型”。&#xA;所以，从60年代、70年代、80年代一直到21世纪，图片的质量随着互联网的发展，计算机视觉领域也能拥有更好的数据了，直到21世纪早期，才开始真正拥有标注的数据集能够衡量在目标识别方面取得的成果，其实一个最著名的数据集叫做PASCAL Visual Challenge。&#xA;与此同时，提出了一个重要的问题：是否具备了识别真是世界中的每一个物体的能力或者说大部分物体。这个问题也是由机器学习中的一个现象驱动：大部分的机器学习算法，无论是图模型还是SVM、AdaBoost都可能会在训练过程中过拟合。因此，有这两方面的动力，一是单纯想识别自然界中的万物，二是要回归机器学习克服瓶颈—过拟合问题，开始开展了一个ImageNet的项目，汇集所有能找到的图片，组建一个尽可能大的数据集。&#xA;这是当时AI领域最大的数据集，将目标检测算法的发展推到了一个新的高度，尤其重要的是如何推动基准测试的进展。&#xA;下面是ImageNet挑战赛的从2010到2015的图像分类结果：&#xA;横轴表示年份，纵轴表示比赛结果的错误率，可以看到错误率正在稳步下降。可以看到图中2012的错误率下降的非常显著，这一年的算法是一种卷积神经网络模型，这也将是这门课程学习的重点，深入研究什么是卷积神经网络模型，也就是现在被熟知的深度学习。&#xA;课时3 CS321n课程概述&#xA;CS321n将聚焦于视觉识别问题，第一个主要问题就是图像分类问题：让算法接收一张图作为输入，从固定的类别集合中选出该图像所属的类别。这个基本的分类器在很多地方都有不同的应用。&#xA;在CS231n课程中，将讨论一些其他的视觉识别问题，它们都建立在专门为图像分类而开发的各种工具之上，一些和图像分类的问题，比如目标检测或图像摘要生成。&#xA;图像分类关注的是大图整体，目标检测则告诉你物体具体出现在图片的哪个位置以及物体之间的联系是什么，图像摘要是当给到一幅图像，需要生成一段句子来描述这幅图像。&#xA;CNN，卷积神经网络只是深度学习架构的一种，但是它的成功是压倒性的，成为了目标识别的重要工具。回到ImageNet挑战赛中，2012年Krizhevsky和他的导师提出了卷积神经网络，并夺得了冠军；而在这之前，一直都是特征+支持向量机的结构，一种分层结构；而在这之后，获得冠军的算法都是卷积神经网络。&#xA;然而，卷积神经网络并不是一夜之间就成功的，事实上，这些算法可以追溯到更早的时候，与卷积神经网络有关的其中一项基础性工作是由Yann LeCun和他的伙伴于90年代完成的，1998年他们利用卷积神经网络进行数字识别。&#xA;所有既然这些算法在90年代就很突出，为什么到最近几年才变得这么流行呢？从数学的角度来说，有很重要的两点引起了深度学习架构的复兴，一个是摩尔定律，计算能力在变得越来越高；另一个是数据，算法需要大量的数据，需要给它们提供非常多的带标签的图像和像素，以便能最终取得更好的效果，有了大数据集，可以实现更强大的模型。&#xA;在计算机视觉领域，正尝试着制造一个拥有和人类一样视觉能力的机器，这样可以利用这些视觉系统可以实现很多惊奇的事情，但是当继续在该领域深入的时候，仍然有着大量的挑战和问题亟待解决，比如对整个照片进行密集标记、感知分组、使能够确定每个像素点的归属，这些仍是研究中的问题，所以需要持续不断地改进算法，从而做到更好。&#xA;与简单的“在物体上贴标签”比起来，我们往往希望深入地理解图片中的人们在做什么、各个物体之间的关系是什么，于是我们开始探究物体之间的联系，这是一个被称为视觉基因组的项目。&#xA;计算机视觉领域的一个愿景即是“看图说故事”，人类的生物视觉系统是非常强大的，看到一张图片，就能够描述图片的内容，并且只需不到一秒种的时间，如果能够让计算机也能做的同样的事情，那毋庸置疑是一项重大的突破；如果要实现真实深刻的图像理解，如今的计算机视觉算法仍然有很长的路要走。&#xA;计算机视觉能让世界变得更加美好，它还可以被应用到类似医学诊断、自动驾驶、机器人或者和这些完全版不同的领域。</description>
    </item>
    <item>
      <title>玩转黑苹果-适用机型ACER宏碁 swift3 SF314-52G</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/89942cbf527c181489f787e296a6e375/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2018 19:20:06 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/89942cbf527c181489f787e296a6e375/</guid>
      <description>机子装上使用了一段时间，觉得各方面都很完美，分享给想要体验苹果mac系统乐趣的果粉们。先上张效果图。&#xA;机型是宏碁的 SF314-52G-58ED，第八代CPU，类似的配置都可以试试。先来说说系统的不足：&#xA;1、独立显卡、WIFI不能使用，想要连WIFI只能使用外置USB无线网卡或自己更换网卡。&#xA;2、USB3.0口左边向下第2个不兼容USB2.0设备。&#xA;3、声卡支持外放，但耳机孔不能用，网上有自制声卡驱动的教程，不想折腾了，想要的可以自己写一个。&#xA;4、触控板支持的手势很少，没有windows上的很多功能。需要将BIOS中Main栏下的TouchPad标签设置为Basic。&#xA;EFI百度云链接：&#xA;https://pan.baidu.com/s/18huGiBVCi8uagndoWyUxNA&#xA;再分享个mac 10.13.3系统的dmg镜像，安装后可直接升级到10.13.5：&#xA;https://pan.baidu.com/s/1s5-8E5NfzbdHwG73dQGt3Q&#xA;安装步骤：&#xA;1、使用transmac软件将dmg文件写入到U盘,挂载U盘EFI分区，将EFI文件夹复制到分区内。&#xA;2、关机，设置电脑为上一步骤的U盘启动&#xA;3、根据提示引导安装，安装时需要格式化整个硬盘，请提前备份好重要数据。&#xA;以上步骤如果不清楚自行百度找答案，或在评论区提问。&#xA;——————————————————————EFI 更新2018.08.15————————————————————————&#xA;EFI 文件带无线网卡 BCM94352驱动（需自己更换 BCM94352无线网卡）：&#xA;https://pan.baidu.com/s/1EfS7IvOWdinN-vhX5-5cFA&#xA;普通 EFI 文件：&#xA;https://pan.baidu.com/s/1C0QR45Cr3rPxfZOJ9Sumuw&#xA;1、解决 USB 口不兼容 Usb2.0问题&#xA;2、使用更好的键盘触控板驱动ApplePS2SmartTouchPad.kext，支持更多手势。&#xA;3、带无线网卡 BCM94352驱动，需自己更换机内无线网卡，更换后 WIFI 和蓝牙完美。&#xA;—————————–EFI更新 2018.09.19———————————&#xA;不带BCM94352驱动版：&#xA;https://pan.baidu.com/s/1O4vGyXJPx0ErCf2_DdHohQ&#xA;1、解决电脑耳机口发出噪音</description>
    </item>
    <item>
      <title>DehazeNet: An End-to-End System for Single Image Haze Removal</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/f57dbb49bb524efa33d0c4c9c9b5d686/</link>
      <pubDate>Fri, 04 May 2018 19:15:37 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/f57dbb49bb524efa33d0c4c9c9b5d686/</guid>
      <description>项目主页：http://caibolun.github.io/DehazeNet/&#xA;GitHub代码 ：https://github.com/caibolun/DehazeNet&#xA;BReLU+Caffe ：https://github.com/zlinker/mycaffe&#xA;其他复现：（1）https://github.com/zlinker/DehazeNet （2）https://github.com/allenyangyl/dehaze&#xA;总结：&#xA;提出一种名为DehazeNet的可训练的端到端系统，用于传输值估计。 DehazeNet将模糊图像作为输入，并输出其中间透射图，随后用于通过大气散射模型恢复无雾图像。 DehazeNet采用基于卷积神经网络的深层架构，其层专门设计用于体现图像去雾中已建立的假设/先验。具体而言，Maxout单位的图层用于特征提取，这可以生成几乎所有与雾相关的特征。我们还在DehazeNet中提出了一种新的非线性激活函数，称为双边整流线性单元，它能够提高恢复的无雾图像的质量。我们在提议的DehazeNet的组件与现有方法中使用的组件之间建立连接。基准图像的实验表明，DehazeNet比现有方法具有更高的性能，同时保持高效和易用。&#xA;摘要 背景：Single image haze removal is a challenging ill-posed problem.&#xA;现存方法：Existing methods use various constraints/priors to get plausible dehazing solutions. The key to achieve haze removal is to estimate a medium transmission map for an input hazy image.&#xA;提出的方法：In this paper, we propose a trainable end-to-end system called DehazeNet, for medium transmission estimation. DehazeNet takes a hazy image as input, and outputs its medium transmission map that is subsequently used to recover a haze-free image via atmospheric scattering model.</description>
    </item>
    <item>
      <title>机器学习、计算机视觉面经整理（持续完善整理中……）</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/c2f3e6f23abb8166a2d4067a7f73a8a5/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Apr 2018 19:23:49 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/c2f3e6f23abb8166a2d4067a7f73a8a5/</guid>
      <description>算法岗计算机视觉方向求职经验总结&#xA;进入11月份，楼主找工作也基本进入尾声了，从7月份开始关注牛客网，在求职的过程中学到了不少，感谢牛客提供这样一个平台，让自己的求职历程不再孤单。&#xA;先说一下楼主教育背景，本科西部末流985，研究生调剂到帝都某文科学校.专业都是CS专业，求职方向都是计算机视觉算法。有某外企以及二线互联网实习经历，本科虽然CS出身，但实际动手能力并不强。研究生的研究方向并不是计算机视觉方向。实习的时候开始接触计算机视觉，自己比较感兴趣，开始转CV方向。回想这几个月的求职经历，其中的辛苦只有自己知道。最终拿到了百度SP，京东SSP，美团无人驾驶SP，顺丰科技SP，拼多多SP，以及虹软SP，思科，中电29等offer。 想把我学习与求职路上的一些心得告诉学弟学妹们。 1.一定要有一门自己比较熟悉的语言。 我由于使用C++比较多，所以简历上只写了C++。C++的特性要了解，C++11要了解一些，还有STL。面试中常遇到的一些问题，手写代码实现一个string类，手写代码实现智能指针类，以及STL中的容器的实现机制，多态和继承，构造函数， 析构函数等。推荐看一下网易云课堂翁恺老师的C++的视频以及经典的几本书。 2.一定要刷题 楼主主要刷了剑指offer以及leetcode上的easy,middle的题目。如果编程能力不是很强，推荐可以分类型进行刷题，按照tag来刷，对于某一类型的题目，可以先看一下该算法的核心思想，然后再刷题。楼主在求职的过程中，遇到好多跟leetcode上类似的题目，刷题的目的不是为了碰见原题，而是为了熟练算法。当然能够碰见原题最好不过啦。 3.机器学习的一些建议 推荐西瓜书，以及李航老师的统计学方法。另外熟悉一种深度学习框架。学习计算机，一定要实战，毕竟只有在实战的过程中，才能懂得更透彻。可以多参加一些比赛，比如kaggle,天池，滴滴的一些比赛。这对找工作的用处很大。&#xA;4.能实习就尽量实习。 如果导师是学术大牛，可以带你发顶会的论文，并且自己对方向比较感兴趣，那可以在实验室待着好好搞科研。如果你研究生的研究方向跟你以后的求职方向不一致，建议早点出来实习，找个对口的实习，实习才能发现，实际工作和在学校学习的东西差距比较大。&#xA;楼主能不能分享下面试问了哪些视觉的问题啊&#xA;问到的问题主要跟我实习做的东西有关，有关于视频拆分的一些算法，以及三维点云的一些问题，传统的图像处理的一些基本操作还是要了解的，比如滤波，边缘检测，以及常用的一些传统的特征，SIFT,SURF，HOG等。深度学习这方面，我主要做过目标检测，所以问到的就是rcnn,fast-rcnn,faster-rnn,yolo,ssd这些算法。另外，问过一些调参，正则化，Batch normalization,drop out,激活函数的选择。手动推导BP,LR,SVM，算法题主要有常规的排序，二分查找，BP相关的题目，还有一些就是关于二叉树的递归和非递归遍历，层次遍历，最近公共祖先等，其余的题目记得不太清楚了&#xA;深度学习面经&#xA;（1）代码题（leetcode类型），主要考察数据结构和基础算法，以及代码基本功&#xA;虽然这部分跟机器学习，深度学习关系不大，但也是面试的重中之重。基本每家公司的面试都问了大量的算法题和代码题，即使是商汤、face++这样的深度学习公司，考察这部分的时间也占到了我很多轮面试的60%甚至70%以上。我去face++面试的时候，面试官是residual net，shuffle net的作者；但他们的面试中，写代码题依旧是主要的部分。&#xA;大部分题目都不难，基本是leetcode medium的难度。但是要求在现场白板编程，思路要流畅，能做到一次性Bug-free. 并且，一般都是要给出时间复杂度和空间复杂度最优的做法。对于少数难度很大的题，也不要慌张。一般也不会一点思路也没有，尽力给面试官展现自己的思考过程。面试官也会引导你，给一点小提示，沿着提示把题目慢慢做出来也是可以通过面试的。&#xA;以下是我所遇到的一些需要当场写出完整代码的题目： &amp;lt;1&amp;gt; 二分查找。分别实现C++中的lower_bound和upper_bound. &amp;lt;2&amp;gt; 排序。 手写快速排序，归并排序，堆排序都被问到过。 &amp;lt;3&amp;gt; 给你一个数组，求这个数组的最大子段积 时间复杂度可以到O(n) &amp;lt;4&amp;gt; 给你一个数组，在这个数组中找出不重合的两段，让这两段的字段和的差的绝对值最大。 时间复杂度可以到O(n) &amp;lt;5&amp;gt; 给你一个数组，求一个k值，使得前k个数的方差 + 后面n-k个数的方差最小&#xA;时间复杂度可以到O(n) &amp;lt;6&amp;gt; 给你一个只由0和1组成的字符串，找一个最长的子串，要求这个子串里面0和1的数目相等。 时间复杂度可以到O(n) &amp;lt;7&amp;gt; 给你一个数组以及一个数K， 从这个数组里面选择三个数，使得三个数的和小于等于K， 问有多少种选择的方法？ 时间复杂度可以到O(n^2) &amp;lt;8&amp;gt; 给你一个只由0和1组成的矩阵，找出一个最大的子矩阵，要求这个子矩阵是方阵，并且这个子矩阵的所有元素为1 时间复杂度可以到O(n^2) &amp;lt;9&amp;gt; 求一个字符串的最长回文子串 时间复杂度可以到O(n) (Manacher算法) &amp;lt;10&amp;gt; 在一个数轴上移动，初始在0点，现在要到给定的某一个x点， 每一步有三种选择，坐标加1，坐标减1，坐标乘以2，请问最少需要多少步从0点到x点。 &amp;lt;11&amp;gt; 给你一个集合，输出这个集合的所有子集。 &amp;lt;12&amp;gt; 给你一个长度为n的数组，以及一个k值（k &amp;lt; n) 求出这个数组中每k个相邻元素里面的最大值。其实也就是一个一维的max pooling 时间复杂度可以到O(n) &amp;lt;13&amp;gt; 写一个程序，在单位球面上随机取点，也就是说保证随机取到的点是均匀的。 &amp;lt;14&amp;gt; 给你一个长度为n的字符串s，以及m个短串（每个短串的长度小于10），每个字符串都是基因序列，也就是说只含有A,T,C,G这四个字母。在字符串中找出所有可以和任何一个短串模糊匹配的子串。模糊匹配的定义，两个字符串长度相等，并且至多有两个字符不一样，那么我们就可以说这两个字符串是模糊匹配的。</description>
    </item>
    <item>
      <title>计算机数据的表示基础知识——二进制</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/fe6ff95552f8d536ad1839941f14d3f3/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 20:48:54 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/fe6ff95552f8d536ad1839941f14d3f3/</guid>
      <description>在计算机中，广泛采用“0”和“1”两个基本符号组成的“基2码”，或称为二进制码，来表示各种信息。在计算机中采用二进制码的原因如下：&#xA;（1）二进制码在物理上容易实现。二进制码的两个符号“1”和“0”正好与电子元器件的两种稳定状态相对应。例如，逻辑电路电平的“低”和“高”，开关的“断”和“通”，发光二极管的“暗”和“亮”等都可以用数字“0”和“1”表示；&#xA;（2）二进制运算简单，通用性强；&#xA;（3）二进制的两个符号“0”和“1”正好与逻辑命题的两个值“否”和“是”或称“假”和“真”相对应，微计算机实现逻辑运算和程序中的逻辑判断提供便利条件。&#xA;其实说实在的，看了书上的答案，不是很满意。“开”和“关”，“通”和“断”等用二进制是方便，但是其他进制就不能解决问题了吗？&#xA;对于十进制来说，是熟悉的不能再熟悉了，那为什么不采用十进制？&#xA;因为二进制的电路比较简单，二极管有单向导电性，即总处于导通与不导通两种状态之一。若通代表1，不通代表0，则0与1刚好表示出二进制的全部数码。二极管的两个状态：通与不通，决定了由它制出的电脑必然采用二进制。如果二极管有10个状态可以利用，那么电脑就有可能采用十进制了。但有10个状态可利用、像二极管那样可用于制造电脑的东西在现实中还没有发现，所以人们不会舍近求远。因此电脑中的运算至今仍采用二进制。我们平时用电脑时感觉不到它是在用二进制计算是因为电脑会把你输入的十进制数自动转换成二进制，算出的二进制数再转换成十进制数显示到屏幕上。最早的计算机可不会这样，你必须自己把输入的数据转换成二进制才行。&#xA;在冯•诺伊曼等人发表的101页报告中写到，33位的表示可以达到10的10次方大小，二进制系统与十进制系统相比要经济得多。举个例子，现在用K表示10的3次方，也就是2的10次方；G表示10的9次方，即2的30次方。10的10次方（1后面10个0）是不是约等于2的33次方（换成二进制表示，1后面33个0）如果用物理状态表示这个数的话，十进制的表示:需要11个具有10种稳定状态的元件，状态总数为110种；二进制的话，只要拿34个灯泡即可，总共才68种状态。&#xA;在查询资料过程中，还发现了三进制。三进制有两种：普通三进制和对称三进制。对于计算机而言，普通三进制意义绝对没有现行的二进制意义更大，就其本质，三进制都是以三为底数的进位制，这与二进制类似；但是对称三进制就不同了，它极大的扩充了计算机的逻辑能力，以及对整数的表达能力。&#xA;其实“二进制”逻辑并不能完美地表达人类的真实想法。相比之下，“三进制”逻辑更接近人类大脑的思维方式。因为在一般情况下，我们对问题的看法不是只有“真”和“假”两种答案，还有一种“不知道”。在三进制逻辑学中，符号“1”代表“真”；符号“-1”代表“假”；符号“0”代表“不知道”。显然，这种逻辑表达方式更符合计算机在人工智能方面的发展趋势。它为计算机的模糊运算和自主学习提供了可能。&#xA;而且，三进制计算机并非没有在人类计算机发展史上出现过。其实，早在上世纪50、60年代。一批莫斯科国立大学的研究员就设计了人类历史上第一批三进制计算机“Сетунь”和“Сетунь 70”（“Сетунь”是莫大附近一条流入莫斯科河的小河的名字）。可惜的是，苏联官僚对这个不属于经济计划一部分的“科幻产物”持否定的态度。他们甚至勒令其停产。对“Сетунь”的订单却如雪片般从各方飞来，包括来自国外的订单，但10到15台的年产量远不足以应付市场需求，更不用说出口了。很快，计划合作生产“Сетунь”的捷克斯洛伐克工厂倒闭了。1965年，“Сетунь”停产了。取而代之的是一种二进制计算机，但价格却贵出2.5倍。&#xA;由此，采用二进制的根本原因，在于实现硬件技术相对于简单，简化了运算规则，除此之外还有很多历史发展原因。&#xA;至于为什么不和八进制、十六进制比较，我觉得一眼就能看出来，二进制要简单得多</description>
    </item>
    <item>
      <title>关于惠普暗影精灵2 pro用一段时间之后，插上电源充不了电的问题</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/2726af49bda1c379d81ff05b224876a0/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Mar 2018 19:41:56 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/2726af49bda1c379d81ff05b224876a0/</guid>
      <description>去年5月份换的新电脑，用到现在大半年了。近几天来突然发现电脑插上电源充不了电，关机重启啥的都没有效果，于是尝试着上网找各种解决方案，终于，再试了N种解决方案之后，终于让我成功地找到了解决问题的办法。现在将我的解决方案分享出来，希望对大家有所帮助。&#xA;具体的操作步骤（仅针对惠普电脑，其他品牌的电脑不敢保证，不过个人觉得应该差不多）如下：&#xA;1.先将电脑关机；&#xA;2.在关机状态下按住键盘上的windows和V键；&#xA;3.再按住上面的两个键的同时，不松开，再按住电源键，三个键同时按住不放2-3秒钟；&#xA;4.松开全部的按键；&#xA;5.按电源键开机，看是否会进入一个Bios设置界面，即是否会提示502，如果提示的话则表示操作成功；&#xA;6.再重新启动电脑一次，问题即可解决。&#xA;ps: 第一次写博客，希望各位大佬轻喷。。。。。。</description>
    </item>
    <item>
      <title>CNN结构：色彩特征提取-色彩属性HSV空间（色彩冷暖初始）</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/24aab89c8916bb82bd4aa4805d65f21c/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 17:49:13 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/24aab89c8916bb82bd4aa4805d65f21c/</guid>
      <description>看完颜色的物理和数学描述基础，再来分析颜色的哲学基础，颜色的人文语义属性。颜色的基本三属性为色相、明度和纯度。&#xA;来自于百科：色彩是通过眼、脑和我们的生活经验所产生的一种对光的视觉效应。人对颜色的感觉不仅仅由光的物理性质所决定，比如人类对颜色的感觉往往受到周围颜色的影响。有时人们也将物质产生不同颜色的物理特性直接称为颜色。&#xA;人眼对色彩的感知一般来源于来自于光源的直射色和物体表面的反射色。&#xA;基础理论，查看百度经验：色彩基础知识 。下面文章摘抄了一小部分。&#xA;参考：如何通俗地解释色彩三要素：色相、明度、纯度？ HSV(Hue, Saturation, Value)是根据颜色的直观特性由A. R. Smith在1978年创建的一种颜色空间, 也称六角锥体模型(Hexcone Model)。色彩的基本属性离开RGB色彩空间，重新定义了色彩的HSV空间，依然表示 单个色彩的唯一性，但有可能仍然没有包含提夫尼蓝。参考：色彩的HSV表示模型，Hue, Saturation, Value。HSV空间和RGB空间是双射映射。&#xA;RGB为生成色，CMYK为反射色，RGB和CMY颜色模型都是面向硬件的，而HSV（Hue Saturation Value）颜色模型是面向用户的。&#xA;色彩基本属性 色相-hue&#xA;色相是指色彩的相貌,是色彩最显著的特征,是不同波长的色彩被感觉的结果。光谱上的红、橙、黄、绿、青、蓝、紫就是七种不同的基本色相。&#xA;色相变化&#xA;参考：色相环&#xA;明度-value&#xA;明度是指色彩的明暗、深浅程度的差别,它取决于反射光的强弱。它包括两个含义:一是指一种颜色本身的明与暗,二是指不同色相之间存在着明与暗的差别。&#xA;颜色有深浅、明暗的变化。比如，深黄、中黄、淡黄、柠檬黄等黄颜色在明度上就不一样，紫红、深红、玫瑰红、大红、朱红、桔红等红颜色在亮度上也不尽相同。这些颜色在明暗、深浅上的不同变化，也就是色彩的又一重要特征一一明度变化。&#xA;色彩的明度变化有许多种情况，一是不同&#xA;色相之间的明度变化。如：在未调配过得原色黄色明度最高、黄比橙亮、橙比红亮、红比紫亮、紫比黑亮；二是在某种颜色中，加白色明度就会逐渐提高，加黑色明度就会变暗，但同时它们的&#xA;纯度(颜色的&#xA;饱和度)就会降低，三是相同的颜色，因光线照射的强弱不同也会产生不同的明暗变化。 纯度-saturation&#xA;也称彩度、艳度、浓度、饱和度,是指色彩的纯净程度。&#xA;其他色彩名词&#xA;相关关系及影响&#xA;0.三要素环&#xA;1. 明度对比类型 为了细致的研究色彩明暗对比，可以把黑、灰、白划分为11个色阶。靠近白的3阶为高调色，靠近黑的三阶为低调色，中间三阶为中调色。&#xA;高调：具有柔软、轻快、纯洁、淡雅之感；&#xA;中调：具有柔和、含蓄、稳重、明确之感；&#xA;低调：具有朴素、浑厚、沉重、压抑之感。&#xA;2. 纯度对比类型.p76&#xA;低纯度基调1-3：给人以平淡、消极、无力、陈旧的感觉，同时也能给人自然、简朴、柔和、超俗、宁静的感受。&#xA;中纯度基调4-6：能够传达中庸、文雅、安详的感觉。&#xA;高纯度基调7-9：由高纯色组成的基调，由鲜艳、冲动、热烈、活波的视觉感受，给人以积极、强烈而冲动的感觉，如图3-37所示，如运用不当也会产生残暴、恐怖、低俗、刺激的感觉。&#xA;图片：高纯度的红色照片，联想一下贞子&#xA;降低纯度的方法：加白（产生色相偏差）、加黑（失去光亮感，感觉变得沉着冷静）、加灰（变得柔和柔软）。&#xA;3.空间基底映射 RGB空间和HSV空间是双射的，转换矩阵如下所示。&#xA;引用地址：http://wenku.baidu.com/view/3ccc1ec58bd63186bcebbc0c.html###&#xA;金属光泽&#xA;金属光泽是光泽强度的等级之一。一般指反射率R&amp;gt;0.25者，宛如金属抛光后所产生的光泽。同时金属光泽也是矿物光泽的一种。一些硫化物和氧化物矿物。如黄铁矿、方铅矿、镜铁矿等就具有金属光泽。金属光泽矿物均属不透明矿物，很少用作宝石。&#xA;[1]&#xA;金属光泽是指如同金属&#xA;抛光后的表面所反射的光泽，如同平滑的金属光洁表面所呈现的光泽，反光极强，同&#xA;非金属光泽、&#xA;半金属光泽并列。 特别之处： 金属光泽在RGB空间可以在三通道均匀分布，转化到HSV空间，会产生奇特的特征，表示为金属光泽物体只有V值，其H值和S值均为0. 其他属性&#xA;冷暖对比&#xA;由于色彩的冷暖差别而形成的色彩对比,称为冷暖对比。红、橙、黄使人感觉温暖;蓝、蓝绿、蓝紫使人感觉寒冷;绿与紫介于期间,另外,色彩的冷暖对比还受明度与纯度的影响,白光反射高而感觉冷,黑色吸收率高而感觉暖。&#xA;在色相环上，红橙黄为暖色，其中橙色称为“暖极”，绿青蓝为冷色，其中天蓝色被称为“冷极”。在色重上，暖色偏重，冷色偏轻。在湿度上，冷色湿润。纯度越高，冷暖感越强。纯度越低，冷暖感也随之降低。&#xA;补色对比&#xA;将红与绿、黄与紫、蓝与橙等具有补色关系的色彩彼此并置,使色彩感觉更为鲜明,纯度增加,称为补色对比。&#xA;色调 色调指得是一幅画中画面色彩的总体倾向,是大的色彩效果。在大自然中,我们经常见到这样一种现象:不同颜色的物体或被笼罩在一片金色的阳光之中,或被笼罩在一片轻纱薄雾似的、淡蓝色的月色之中;或被秋天迷人的黄金色所笼罩;或被统一在冬季银白色的世界之中。这种在不同颜色的物体上,笼罩着某一种色彩,使不同颜色的物体都带有同一色彩倾向,这样的色彩现象就是色调。色调是画面色彩构成的总体效果。</description>
    </item>
    <item>
      <title>WIN7 添加本地打印机为灰色怎么办</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/a9053a13cc29e36066720c82047895a8/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Aug 2017 14:07:06 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/a9053a13cc29e36066720c82047895a8/</guid>
      <description>网上说的开启各种服务比如server,print 等等，还是没用的话，说明你的账号添加打印机的权限被禁了。&#xA;我们公司有一台电脑就是这样，死活找不到被禁用的权限，最后新增一个管理员用户账号（控制面板–&amp;gt;用户管理–&amp;gt;管理其他用户–&amp;gt;新增用户选中系统管理员），用新增的管理员账号登录就可以添加本地打印机，添加完打印机后重启登录旧的账号把新账号删除打印机就可以了。</description>
    </item>
    <item>
      <title>FAST角点简介</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/bcbf2d2df0ceefce3adc41c95025f616/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2017 10:48:42 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/bcbf2d2df0ceefce3adc41c95025f616/</guid>
      <description>FAST可以看做是提取角点的一种算法，当然也有人认为FAST-9等对边缘具有极强的响应（ORB_SLAM中）；最早由Edward Rosten 和 Tom Drummond在2005年提出&#xA;[1]&#xA;FAST角点定义为：若某像素与其周围邻域内足够多的像素点相差较大，则该像素可能是角点 原文将p点周围的点x分为三类：比p亮很多的点，比p暗很多的点，和p亮度差别在一个阈值t内的点。&#xA;1检测 1)一个以像素p为中心，半径为3的圆上，有16个像素点（p1、p2、…、p16）。 2)定义一个阈值t。计算p1、p9与中心p的像素差，若它们绝对值都小于阈值，则p点不可能是特征点；否则，有待进一步考察； 3)若p是候选点，则计算p1、p9、p5、p13与中心p的像素差，若它们的绝对值有至少3个超过阈值，则当做候选点，再进行下一步考察 4)若p是候选点，则计算p1到p16这16个点与中心p的像素差，若其中至少9个连续的点超过阈值，则是特征点。&#xA;2.fast角点筛选 原文&#xA;[2]&#xA;中还对fast用机器学习的方法筛选最优特征点。简单来说就是使用ID3算法训练一个决策树，将特征点圆周上的16个像素输入决策树中，以此来筛选出最优的FAST特征点。 上面1中介绍的是FAST-9，而FAST-10、FAST-11、FAST-12也基本一致，只是在步骤4中，超过阈值的个数不是9，而是10，11或12。FAST算法实现起来简单，尤其是以速度快著称。&#xA;3.最大值抑制 对图像进行非极大值抑制：计算特征点出的FAST得分值（即s值，16个点与中心点的差的绝对值的总和），判断以特征点p为中心的一个邻域（如3×3或5×5）内，计算若有多个特征点，则判断每个特征点的s值，若p是邻域所有特征点中响应值最大的，则保留；否则，抑制。若邻域内只有一个特征点（角点），则保留。得分计算公式如下（公式中用V表示得分，t表示阈值）：&#xA;4.特征点的描述 留意到 FAST只是检测出特征点的位置，FAST没有自带好的描述子，原文直接将周围16个点的灰度作为一个向量来描述该特征点&#xA;[1]&#xA;。此外也可以借助与BRIEF描述子等来描述。&#xA;5.评价 1.fast很快； 2.没有sift的尺度不变性，也不具有旋转不变性； 3.当图片中的噪点较多时，它的健壮性并不好，而且算法的效果还依赖于一个阈值t&#xA;reference 1.Rosten E, Drummond T. Fusing points and lines for high performance tracking[C]// Tenth IEEE International Conference on Computer Vision. IEEE, 2005:1508-1515 Vol. 2. 2.Rosten E, Porter R, Drummond T. Faster and Better: A Machine Learning Approach to Corner Detection[M]. IEEE Computer Society, 2010.</description>
    </item>
    <item>
      <title>课堂笔记_ 明暗处理、视点变换</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/baa541d2c9ad2aaf9219d811beb5ab8d/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2017 20:56:41 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/baa541d2c9ad2aaf9219d811beb5ab8d/</guid>
      <description> 明暗处理 人眼的视觉缺陷，即马赫带效应（下图的上部分）。人的眼睛会夸大相邻两个面片之间的颜色差异。所以模型在绘制出来以后，就会看到有棱有角很难看。可以通过插值处理，即明暗处理。&#xA;Gouraud明暗处理（1971）和Phong明暗处理（1973）：前者是对色彩进行插值，而后者是对法向插值，且与Phong光照模型是不同的概念。&#xA;两者都需要先计算角点的法向量，而不同于Gouraud明暗处理，Phong明暗处理不是对色彩（RGB）插值，而是对每个三角形内部的每个点插值生成其法向。这个方法显得奇怪，因为三角形本身就有法向，但是Phong明暗处理没用它，而是用三个顶点插值出来一个法向。这是为什么呢？ 区别在于，三角形的法向本来是一个常数，而且各常数数值之间是有跳跃的，就显得颜色效果不连续。而且插值插出的法向不是原来表面那个法向了，是一种逼近。具体来说，有一个光滑曲面的物体如茶壶，然后选用面片线性逼近它，这个时候肯定是存在误差的，因此用平面片的法向不如用原始曲面上的法向效果好。但原始曲面是无法知道的。通过法向插值得到的法向某种程度上是对原来真正的光滑曲面的一种近似，所以这样使用插值出来的法向效果会更好。 视点变换和视点方向 使用变换可以使代码更加快速、灵活、模块化。基本变换分四类：不变变换、平移变换、旋转变换、缩放变换。简单变换都是可逆的。 变换的分类（对基本变换的简单组合）： 刚体变换（Rigid-body Transformation）：不变、平移、旋转及其组合，保长度、角度、大小不变。 相似变换（SImilarity Transformation）：不变、平移、旋转、缩放及其组合，保角度不变 线性变换（Linear Transformation）：不变、旋转、缩放、对称、错切&#xA;仿射变换（Affine Transformation）:保持直线以及直线与直线的平行，即两条在仿射变换之前平行的直线，在仿射变换之后依旧平行。包括：线性变换、相似变换、以及他们的组合。 投影变换（Projective Transformation）:三维-&amp;gt;二维&#xA;法向量变换 曲面的（单位）法向量是曲面与曲面正交的（单位）向量，他是曲面最为重要的几何性质之一。&#xA;对于相似变换，法向量可以和物体使用同样的变换方程；&#xA;对于带有错切的仿射变换，同样的方程则不适用。&#xA;如何对法向量变换？ 变换切平面，再通过切平面计算法向量，而不是直接计算。&#xA;由切向量计算法向量： </description>
    </item>
    <item>
      <title>LED显示器的坏点相关问题</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/086c160f27729fb63253627dd799c1b8/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2017 10:33:04 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/086c160f27729fb63253627dd799c1b8/</guid>
      <description> LED显示器的坏点相关问题 声明：本文为博主学习时的摘录，部分内容来源于网络，如有侵权，请联系博主删除，在此感谢分享这些内容的原作者，Helping each other, make progress together 1，名称概述：&#xA;(1) 坏点 在白屏情况下为纯黑色的点或者在黑屏下为纯白色的点。在切换至红、绿、蓝三色显示模式下此点始终在同一位置上并且始终为纯黑色或纯白色的点。这种情况说明该像素的R、G、B三个子像素点均已损坏，此类点称为坏点。 (2)亮点&#xA;在黑屏的情况下呈现的R、G、B（红、绿、蓝）点叫做亮点。亮点的出现分为两种情况：①在黑屏的情况下单纯地呈现R或者G或者B色彩的点。②在切换至红、绿、蓝三色显示模式下，只有在R或者G或者B中的一种显示模式下有白色点，同时在另外两种模式下均有其他色点的情况，这种情况是在同一像素中存在两个亮点。 (3) 暗点 在白屏的情况下出现非单纯R、G、B的色点叫做暗点。暗点的出现分为两种情况：①在切换至红、绿、蓝三色显示模式下，在同一位置只有在R或者G或者B一种显示模式下有黑点的情况，这种情况表明此像素内只有一个暗点。&#xA;②在切换至红、绿、蓝三色显示模式下，在同一位置上在R或者G或者B中的两种显示模式下都有黑点的情况，这种情况表明此像素内有两个暗点。 (4)液晶显示屏坏点 液晶显示器的晶面是一块整体切割的晶状体，在加工过程中如果有轻微震动或灰尘落入晶体结构中，那么这个亮点就会产生，且不可修复。亮点一般为浅蓝色和红色居多，有时也会为白色，也有少部分呈绿色。这和亮点的成份有关。&#xA;通常液晶显示器还有坏点的术语。坏点是指无法产生晶体结构改变，无法产生光的晶格，即无法发出任何光，呈黑色。液晶显示屏的坏点又称点缺勤，它是指液晶屏显示黑白两色和红、黄、蓝三原色下所显示的子像素点，每个点是指一个子像素。液晶屏最怕的就是坏点。一旦出现坏点，则不管显示屏所显示出来的图像如何，显示屏上的某一点永远是显示同一种颜色。 2，坏点产生原因： 笔记本的液晶显示屏由两块玻璃板构成，厚约1毫米，中间是厚约5微米(1／1000毫米)的水晶液滴，被均匀间隔隔开，包含在细小的单元格结构中，每三个单元格构成屏幕上的一个像素。在放大镜下呈现方格状，一个像素即为一个光点每个光点都有独立的晶体管来控制其电流的强弱，如果该点的晶体管坏掉，就会造成该光点永远点亮或不亮，这就是前面提到的亮点或暗点，统称为“坏点”。 比如标准分辨率为1024X768分辨率的液晶面板，一个液晶板就有786432个显示点（像素），在大小为0.099mm每个液晶点背后都对应有三个晶体管，并又分别对应着红、绿、蓝滤光片，在每个液晶像素背后还集成一个单独驱动它的微型驱动管，在这235万个液晶像素中其中任何一个晶体管出现毛病都会使这个像素成为一个坏点或亮点。&#xA;3，检测方法：&#xA;液晶显示器的亮点和坏点均可以采用单色检验法找出，即通过属性的调整，将电脑屏幕调成某一单调的颜色，然后进行坏点和亮点判断，一般会调成白色，黑色，蓝色几种单色调进行测试。另外，这种亮点和坏点与液晶屏幕受物理撞击后形成的无法正常显示的区域不同。亮点和坏点是不会变大的，但撞击后形成的无法正常显示的区域则可能会随着时间推移而变大，进而影响整个屏幕的使用。&#xA;4， 笔记本的液晶屏有了坏点，正常吗？ 按照业内默认的标准，“坏点”是一种“正常”现象，只是别太多。笔记本电脑出现一定数量的亮点或暗点是液晶显示屏技术的一种特性，对于任何一个生产厂家，这样的现象都是不可避免的。有的厂家认为，液晶屏上的暗点和亮点的总数超过了9个，部分大尺寸的电脑屏幕甚至超过16个，才会被认定存在问题。所以出现过消费者买了电脑发现坏点问题后，厂家根本不认账的现象，几乎所有笔记本经销商都遇到过要求换货或更换液晶屏幕的用户。 5，目前现状&#xA;目前我国对于（LED、LCD）屏幕、液晶显示器A等（优良）要求为亮点少于3个，坏点少于1个，即如果一台显示器有3个或三个以上亮点的话，可以要求退换。国外液晶显示器也多为此标准。&#xA;全球各地的厂商到底如何根据坏点数量来衡量液晶显示屏的等级呢？让我们来看看一组简单的数据比较日本标准：3个坏点以下为A级合格；韩国标准：5个坏点以下为A级合格台湾标准：8个坏点以下为A级合格中科标准：0个坏点以下为AA级合格，3个坏点以下为A级合格。 而在台湾的审查标准中，一个液晶显示屏有三个(含)以内，都算是合格的；而日本却是一个(含)以内才算合格。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>window电脑可以上QQ但是连不上网解决办法</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/acb6bca1ae62444c4584bb870fa03605/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2016 16:26:55 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/acb6bca1ae62444c4584bb870fa03605/</guid>
      <description>第一步：检查网线是否连接好&#xA;第二步：电脑自己查找原因&#xA;右键点击右下角的小电脑，选择疑难解答，一般会查出问题所在&#xA;第三步：修改ip（一般是DNS出现问题，由于转换机上分出的网线较多，会出现IP冲突问题）&#xA;改一下自己的ip的最后一位，有时候是因为ip冲突&#xA;1.打开网络共享中心&#xA;2. 右击属性（或双击）更改适配器设置（或本地连接）右击属性（或双击）&#xA;3.右击属性（或双击）&#xA;4.双击 协议版本4（TCP/IPv4）&#xA;5.先改变DNS（选择使用下面的DNS服务器地址），将首选DNS的后几位变换几次（2-255之间）&#xA;6.如果第6步还是不行，将上面的ip选择 使用下面的ip地址，自己填写一下</description>
    </item>
    <item>
      <title>自己在安装Parrot Security OS 前，做的一些测试，以防止更换系统时不耽误自己的工作</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/3d21a924d8402c3d762c8eef0d587145/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 14:49:10 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/3d21a924d8402c3d762c8eef0d587145/</guid>
      <description>Different Users,Different Desktops · 可以安装VirtualBox 安装包下载:http://download.virtualbox.org/virtualbox/5.1.10/VirtualBox-5.1.10-112026-Linux_amd64.run 安装方法:赋予权限 + 执行 VirtualBox中可以安装其他系统&#xA;· 可以安装VMware Workstation 安装方法:赋予权限 + 执行 永久序列号: 5F29M-48312-8ZDF9-A8A5K-2AM0Z 5A02H-AU243-TZJ49-GTC7K-3C61&#xA;· 开启ssh服务,可用于远程连接 service ssh start&#xA;· EclipseMars2可以下载,可以运行 Appearance 中 Theme 使用 Theme:Dark Color and Font theme:Classic Theme 也可以选择其他开发工具</description>
    </item>
    <item>
      <title>暗网探索 （要是有人看到我的博客 请随便留点什么 给我点每天都写博客的动力 谢谢）</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/0d931a06c3c7f960dbfd918e717e1b6e/</link>
      <pubDate>Wed, 18 May 2016 18:05:49 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/0d931a06c3c7f960dbfd918e717e1b6e/</guid>
      <description> 2016/5/18 在头条上看到有暗网这么东西，好奇，先研究下怎么进入。 首先需要VPN，国内网络有限制。 tor浏览器。（tor浏览器可以隐藏用户信息，之后研究下具体） 一般暗网的后缀都是onion。 有暗黑wiki这么个东西，上面有一些连接，大部分都失效了。进去一个，没什么特别，不过普通浏览器确实进不去。evilNet，以后再研究研究，网速好慢。目前还没有看到传说中那么恐怖的东西。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>Ubuntu有线网络无法连接—有线网络连接图标变为灰色，无法点击</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/ac911d415b8387f922ed5bc3aed89927/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Dec 2015 11:26:08 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/ac911d415b8387f922ed5bc3aed89927/</guid>
      <description> 问题背景： 今天在登陆自己的虚拟机Ubuntu系统的时候突然出现&#xA;有线连接无法连接的问题，有线连接的图标变为灰色，无法点击。我的虚拟机有线网络连接方式是NAT方式。 解决方法： 导致这个问题的原因是你的主机当中有关虚拟机网络连接的服务被停止或者禁用了！右键点击我的电脑—&amp;gt;管理—&amp;gt;服务和应用程序—&amp;gt;服务，找到VMwamre NAT Service，如果是桥接方式的话，找到VMwamre bridge Service，然后右键点击“启动”，可以将这项服务设置为自动启动，这样下次不用再手动点击了，如下图所示： OK,这个问题就是这么简单的解决了，有的时候你的虚拟机Linux系统无法上网，很有可能是你的虚拟机网络连接服务被禁用了，有些杀毒软件可能会自动禁用。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>svn 清理失败 (cleanup 失败) 的解决方法</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/7041133b62c5f3f3c0e6a98a3b103d8f/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 12:26:14 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/7041133b62c5f3f3c0e6a98a3b103d8f/</guid>
      <description>svn 清理失败 (clean up 失败) 的解决方法&#xA;参考：http://www.tuicool.com/articles/biy6na&#xA;解决方法：&#xA;step1: 到 sqlite官网 (http://www.sqlite.org/download.html) 下载 sqlite3.exe 找到 Precompiled Binaries for Windows，点击 sqlite-shell-win32-x86-3080500.zip 下载，300KB左右&#xA;step2: 将下载到的 sqlite3.exe 文件复制到 本地磁盘的某个临时目录下 （我的svn源代码放在共享磁盘中，发现 sqlite老是找不到 svn的 wc.db文件），&#xA;step3: 然后 设置 svn源代码 文件夹 及文件 显示 所有文件（包括隐藏文件），会发现 .svn/wc.db 文件， 将 其复制到 step2的临时目录下&#xA;step4: 开始 -&amp;gt; 运行 -&amp;gt; 打开 cmd命令&#xA;打开 wc.db&#xA;执行 delete from work_queue;&#xA;如图所示：&#xA;step 5: 将 wc.db 覆盖到 svn源代码目录的 .svn目录下&#xA;step 6: 对 svn源代码目录 右键, clean up, 稍等1至5分钟左右，然后会提示 清理成功。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Deep Learning源代码收集-持续更新…</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/97ee17eabbc06ab6a9e1a85b850e4cc1/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2013 23:25:37 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/97ee17eabbc06ab6a9e1a85b850e4cc1/</guid>
      <description>Deep Learning源代码收集-持续更新…&#xA;[email protected]&#xA;http://blog.csdn.net/zouxy09&#xA;收集了一些Deep Learning的源代码。主要是Matlab和C++的，当然也有python的。放在这里，后续遇到新的会持续更新。下表没有的也欢迎大家提供，以便大家使用和交流。谢谢。&#xA;最近一次更新：2013-9-22&#xA;Theano&#xA;http://deeplearning.net/software/theano/&#xA;code from: http://deeplearning.net/&#xA;Deep Learning Tutorial notes and code&#xA;https://github.com/lisa-lab/DeepLearningTutorials&#xA;code from: lisa-lab&#xA;A Matlab toolbox for Deep Learning&#xA;https://github.com/rasmusbergpalm/DeepLearnToolbox&#xA;code from: RasmusBerg Palm&#xA;deepmat&#xA;Matlab Code for Restricted/Deep BoltzmannMachines and Autoencoder&#xA;https://github.com/kyunghyuncho/deepmat&#xA;code from: KyungHyun Cho http://users.ics.aalto.fi/kcho/&#xA;Training a deep autoencoder or a classifieron MNIST digits&#xA;http://www.cs.toronto.edu/~hinton/MatlabForSciencePaper.html&#xA;code from: Ruslan Salakhutdinov and GeoffHinton&#xA;CNN – Convolutional neural network class</description>
    </item>
    <item>
      <title>电脑显示屏突然出现黑色阴影！</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/3da89a4cc9c52768a96d458c60b08048/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jul 2012 09:00:50 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/3da89a4cc9c52768a96d458c60b08048/</guid>
      <description> 在这里上网，电脑的显示屏突然出现了阴影，无语了，习惯的做法是把显卡驱动重新安装了一遍，没用，后来去网上搜了搜，竟然是这样解决的：把显示器的那根线拔了，重新插上后就好了，嗯。我的也好了。。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>暴风影音色调过暗的问题</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/b84858048a1bea49b8c93b09492b5c07/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2008 15:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/b84858048a1bea49b8c93b09492b5c07/</guid>
      <description> 一直以来 我的暴风影音色调偏暗 然而用网络视频就没有问题 从网上找了各种资料 都没能解决 今天实在受不了了 又尝试着修复了下结果发现了一个按钮 播放视频设置 选用资源占用较少 问题就解决了。。。。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>联想液晶显示器暴力拆解</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/a77fcdad2c222746a861db5cfcbb913c/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2008 14:44:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/a77fcdad2c222746a861db5cfcbb913c/</guid>
      <description>民不畏死，奈何以死惧之&#xA;在我出国期间 家里人被联想经销商所骗买了联想的电脑等我回来了也不好意思再买新的 凑活用了1年多 其实联想的机箱还是非常方便和前卫的 但今天说的不是这个略过&#xA;屏幕突然就白了 白的像蒙牛 打电话给联想 打n次打不通后来自己好了就这样偶尔坏次 隔天好了 持续了一个月&#xA;然后又白了 怎么搞都弄不好了 没办法找攻略给联想打通了电话接电话的是个热情小伙 说 过期咧 不能免费修 你这电脑买了超过15个月了 估计20个月左右了拿来修的话估计要450大元 而且倍麻烦不如换新的 我怒 也没辙 小伙子很热情 帮助我测试了半天证明了确实是屏幕的毛病&#xA;然后我一怒之下给了屏幕一掌 好了！！！ 然后再次坏给了 3掌再次坏给了5掌 然后再次坏假装拆未遂 自己好了 今天中午起来 坏了 怎么拍都不行了 假装拆也没用 只能真拆了抱着不成功便成仁的态度我断定这是个接触不良或者短路的case 开始了修机之旅&#xA;首先工具除了这三样以外一定要有非常好的体格和力量&#xA;其实我是修好以后装的时候拍的所以有些地方有所疏漏但就和倒放一样 不存在太大问题&#xA;看看机子&#xA;因为修的时候太暴力修好以后导致屏上好多划痕不过既然我打算仍的 就不在乎这些了&#xA;藏在底座和屏幕中间的四个隐藏螺丝 拆&#xA;难点底座看起来是个整体但你自己观察会发现其实有两片可以活动 用巨大的力量可以掰开 漏出隐藏的螺丝 这里一定要暴力因为都是死扣而且塑料巨硬 抱着扔的决心 我给撬开了 这张照片中 我的手出现灵异事件便成了诡异的颜色&#xA;拆完以后 发现可以将底座摘掉&#xA;这里其实是最关键的部分摘掉底座后除了另一处容易卡住的难点 基本肉眼都能看到所有的螺丝连接处&#xA;摘下来了&#xA;摘下来以后发现屏幕地下有两处可以塞剪刀的地方不要怀疑 暴力撬开&#xA;将所有的连接处用你吃奶的力量掰开撬开终于将其摘了下来&#xA;手极度磨损&#xA;这时候的屏幕就成了待宰的羔羊拆下所有看的见的螺丝吧 侧面 底下 背面 我认为问题出在这里 因为屏是整个白而没有断裂的地方也没有坏点其次经过拍击就可以恢复我把这里用吃奶的力量往死里捏了捏又把这里用卫生纸擦了擦&#xA;电路板 都清理完毕后 摞到一起 给电 给信号 ko</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何购买二手电脑经验谈</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/77e8e8392f8097fbf9219728f5590fc7/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jul 2008 12:32:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/77e8e8392f8097fbf9219728f5590fc7/</guid>
      <description> 1.首先检查外观，看有没有破损&#xA;2.检查外观没有问题后，重新安装系统，安装系统能够发现一些潜在的问题&#xA;3.系统安装完毕后，依次对屏幕，键盘，硬盘，其它端口(USB,PCMCIA卡，网卡RJ45等)，光 驱测试 测试屏幕：首先检查屏幕有没有漏光，白斑，检查亮度是否正常，其次再拿DisplayX软件进行对比度，亮点，暗点进行检测&#xA;键盘测试：最简捷的办法就是打开写字板，建立一个空文档，依次敲入键盘上所有键&#xA;硬盘测试：硬盘算是2手本本中比较容易隐藏问题的地方了，安装系统的过程中能够 对硬盘光驱有个初步检测系统能正常安装的，使用HDtune进行测试，检查硬盘使用时间，通电次数&#xA;端口测试：测试USB端口最好是使用USB移动硬盘了，对电流要求相对较高，能比较真实的反应出问题。PCMCIA卡 这个是大家容易忽略的地方，我们一般使用PCMCIA卡的WIFI卡进行测试。网卡测试，当然是找网线，上网测试了&#xA;光驱测试：安装系统时候已经对光驱是个考验了，笔记本光驱也是易损件，当然期望值不能太高啦，能正常读出CD刻录盘/DVD刻录盘，我们即认为光驱合格。&#xA;CPU测试：使用CPU-Z测试CPU信息，使用SuperPi测试CPU速度及系统稳定性&#xA;内存测试：我们不使用内存测试软件了，找个CS游戏，进行2小时以上的自动游戏，若无自动退出，合格。&#xA;显卡测试：测试内存时候使用CS游戏，看画面有无异常，另外将使用极品飞车系列游戏对显卡进行测试。&#xA;温度测试：这是很多人忽略的测试环节，我们使用mobmeter软件进行监测，在上面CPU,内存，显卡测试环节中。对于IBM本本，我们使用专门的“Thinkpad风扇控制程序”进行监控，这个软件对于风扇的转速能有直观的显示。&#xA;稳定性测试：还是使用上面提到的SuperPi CS游戏 进行反复测试一台笔记本，我们一般需要进行一个通宵的CS测试&#xA;电池测试：IBM电池有很好的管理软件，能轻松查看电池原始容量，当前容量，使用温度，使用次数。电池是笔记本里面最容易损耗的了，我们一般挑选能使用1小时以上的交付客户。至于电池充放电检查，深度放电恢复，就不再赘述了。&#xA;综合测试：优化大师，Evertest都可以啦，很简单了。&#xA;4.全部通过上面测试的二手笔记本，我才会购买。 </description>
    </item>
  </channel>
</rss>
