<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Scrum on 暗网探秘</title>
    <link>https://anwangtanmi.github.io/tags/scrum/</link>
    <description>Recent content in Scrum on 暗网探秘</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Jul 2019 12:11:32 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://anwangtanmi.github.io/tags/scrum/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>敏捷计划：是一个多层次的计划洋葱</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/622f95ebc0d8b5f696564bb0c9f3d683/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2019 12:11:32 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/622f95ebc0d8b5f696564bb0c9f3d683/</guid>
      <description>敏捷项目计划在多个层面，通常通过“计划洋葱”来表示。&#xA;计划可以是每日， 迭代（几周）， 发布（几个月）， 产品（最多2年）， 产品愿景（长期）。 该团队参与每日，迭代和发布级别。每日计划通过每日站立会议进行。迭代计划考虑了完成几周计划范围目标所需的任务。&#xA;迭代计划发生在每个迭代的开始。发布计划的驱动因素是需要向产品客户传达一个计划，即他们可以在未来几个月内广泛预期会发生什么。更长期的规划通常由产品所有者推动，谁需要超越即时发布以提出产品路线图（通常延长至2年）。除了路线图之外，还有组合和战略层面的计划，其中组织确定该产品是否属于组织的组合以及它在该组合中处理的战略需求。&#xA;产品愿景 (Vision) 您要开发的每个产品或系统都需要一个愿景。这一愿景很可能是长期跨越一整年或多年。产品愿景帮助利益相关者通过电梯测试 – 能够在两分钟内向某人解释项目。它来自杰弗里摩尔的书“穿越峡谷”。它遵循以下形式：&#xA;对于（目标客户） 谁（需要或机会声明） （产品名称）是（产品类别） 那（关键利益，令人信服的购买理由） 与（主要竞争替代）不同 我们的产品（初级鉴别声明） 例如：&#xA;对于中型公司的软件启动， 谁需要一个简单，直观的敏捷项目管理工具， Cognosco是一种基于云和移动的产品 通过社交登录提供Scrum促进，敏捷度量，报告和低管理开销。 与类似的服务或软件包软件产品不同，我们的产品提供离线功能，具有点对点屏幕共享和有竞争力的成本。 产品路线图 (Roadmap) 定义产品愿景后，它可以为产品路线图提供输入。产品所有者应至少每6个月更新一次产品路线图。产品路线图是产品需求的总体视图，是规划和组织产品开发之旅的宝贵工具。路线图用于对需求进行分类，确定需求的优先级，并确定其发布的时间表。创建产品路线图可分为4个逻辑步骤：&#xA;确定您的敏捷产品要求 将敏捷产品功能安排到主题中 估算和订购敏捷产品的功能 确定高级敏捷时间范围 发布计划 (Release Plan) 一个版本就是这个名称所暗示的：一组产品增量，发布给（内部）客户。发布的特征是：&#xA;版本由日期，主题和计划功能集定义。发布日期可以与事件相关联，例如会议或法律系统中的更改 范围，而不是日期或质量，是变量，它强调需要使用优先级产品积压作为计划事件的基础。如果发布日期一成不变，并且预算的增加不太可能并且通常对发布没有正面影响，则范围是唯一可以决定发布日期的变量 所有团队都应该遵循相同的迭代节奏。当所有团队以相同的节奏工作时，在计划活动期间会自动发现和管理依赖关系。 该计划的所有团队都有固定的发布日期：典型的间隔时间为两到四个月。 冲刺计划 (Sprint Plan) 每个sprint都从一个由两部分组成的sprint计划会议开始。sprint计划会议的第一部分是对产品待办事项的审查。这是产品所有者描述他/她想要为下一个sprint构建的内容的时间。在这部分会议期间，团队提出澄清问题并消除歧义的情况并不少见。在sprint计划第一部分结束时，团队将选择一个sprint目标：一个句子描述sprint的整体结果。在sprint计划会议的第二部分中，团队决定如何构建工作。在此次会议中，团队将开始将产品积压项目分解为工作任务，并在数小时内对其进行估算。第二次计划会议的输出将是Sprint Backlog。&#xA;每日承诺 (Daily Standup Meeting) 每日Scrum或站立会议是Sprint的重要组成部分。良好的每日站立能够激励团队并使项目保持目标。每个成员在三个方面更新团队：他们的工作内容，他们将要处理的内容以及他们是否被阻止。Scrum Master促进并帮助解决阻截者问题，以确保整体发布正常。&#xA;实施5级敏捷规划 – 来自硅谷的一个真正的敏捷计划故事 对于硅谷的客户，我们实施了这个特定计划的一个主要产品所有者和几个团队产品所有者的概念。主要产品所有者拥有整体产品愿景和路线图。他每年更新产品愿景，每6个月更新一次路线图。我们的发布是季度的。在季度发布计划活动之前，主要产品所有者和团队产品所有者将每周召开一次会议讨论计划积压。他们共同努力确定计划积压的优先顺序，然后将积压项目传播到受人尊敬的团队产品积压。为了帮助从技术上理解哪个团队会做什么故事，开发团队成员将不时召开产品所有者会议，以阐明技术依赖性和挑战。一旦故事被传播到团队积压中，团队就会在他们的积压修饰会话期间开始修饰故事，并指出未知/外部依赖。然后在一整天，非现场发布计划事件中，每个产品所有者将为下一个版本呈现其团队的故事（在较高级别），并在发布计划之前识别外部依赖性（如果未知）。读出后主题将被重新确定优先级（如果需要），然后所有团队都将参加五拳投票，以显示他们在满足发布目标方面的信心水平。从那里，故事将被放入Sprint并通过每日站立会议进行跟踪。异地发布计划事件，每个产品所有者将为下一个版本呈现其团队的故事（在较高级别），并在发布计划之前识别外部依赖性（如果未知）。读出后主题将被重新确定优先级（如果需要），然后所有团队都将参加五拳投票 (fist of five)，以显示他们在满足发布目标方面的信心水平。从那里，故事将被放入Sprint并通过每日站立会议进行跟踪。异地发布计划事件，每个产品所有者将为下一个版本呈现其团队的故事（在较高级别），并在发布计划之前识别外部依赖性（如果未知）。读出后主题将被重新确定优先级（如果需要），然后所有团队都将参加五拳投票，以显示他们在满足发布目标方面的信心水平。从那里，故事将被放入Sprint并通过每日站立会议进行跟踪。读出后主题将被重新确定优先级（如果需要），然后所有团队都将参加五拳投票，以显示他们在满足发布目标方面的信心水平。从那里，故事将被放入Sprint并通过每日站立会议进行跟踪。读出后主题将被重新确定优先级（如果需要），然后所有团队都将参加五拳投票，以显示他们在满足发布目标方面的信心水平。从那里，故事将被放入Sprint并通过每日站立会议进行跟踪。&#xA;结论 有五种不同的方法可以实现5级敏捷规划，团队和您的组织需要找到适合您情况的最佳实践。有时这可能导致尝试不同的方法，收集经验数据，评估，然后改进和重新评估。&#xA;点赞 收藏 分享 文章举报 Warren2Lynch 发布了171 篇原创文章 ·&#xA;获赞 135 ·</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
